【科幻/魔法】《魔法貓咪王國：亞洛美蒂的回歸》

《魔法貓咪王國：亞洛美蒂的回歸》

相傳世上比起人類還要更早出現的，不是窮兇極惡的恐龍、劍齒虎，卻是無人設想到的一隻又一隻可愛迷人的小貓咪。

亞洛美蒂，一個自遠古時代已存在的魔法王國，這是有著無數貓咪所形成的一個盛大國度。隨著年月逝去，亞洛美蒂逐漸衰落。

時移世易，直至這個世代，亞洛美蒂的貓咪們打算光復牠們的王國，令世上所有生物都重新馴服於牠們腳下，並再次統領天下。

視乎反應將會追加正評加更活動

故事定位：輕鬆、科幻、魔法

更新時間：大多午夜十二點後

由於已經連載左一段時間既關係，暫時黎講會維持一日兩更，直至追到最新進度為止。

當更新至最新進度，將視乎小弟狀況而變動更新速度，日更/兩日一更。

歡迎任何新舊讀者留名，謝謝。

如果喜歡，不妨比小弟一個Like.

序

亞洛美蒂，一個由無數小貓所組成的盛大國度。

魔法一詞，在亞洛美蒂這裡再也不是天荒夜談。這裡所有小貓與生俱來已擁有著強大的魔力藏於體內，牠們可以隨著歷練來使魔力增強，假以時日甚至能呼風喚雨、利用魔力使出撼動天地的魔法。

亦因如此，在魔法的協助之下，使得亞洛美蒂成為一個擁有著高度文明的國土，統領著地球之上的某一處角落。

然而，再強大的國家總會有終結的一天。

在魔法盛行的國度之下，伴隨著其高度發展的文明，亞洛美蒂裡存在著一本預言錄 — 『九世靈錄』。

『九世靈錄』乃應運而生之物，雖然命名為『預言錄』，但實際上書中變化卻是不大。原因無他，在強大的能力之下，一個文明是十分容易沒落的，是以『九世靈錄』中的預言往往都只有二字，『滅亡』。

但『九世靈錄』巧妙的地方在於，在預言之下卻會顯示出救世的方法。

然而據傳『九世靈錄』之所以會命名為『九世』，皆因預言錄總共有九卷，只有當預言實行或是被化解的時候，才會在適當的時機之下出現下一卷。

在『九世靈錄 — 卷一』之中，一大本外表平庸的書裡，僅僅印有三行小字。

『滅亡。』

『/』

『停止戰爭。』

當時正值亞洛美蒂之間的內戰時期，各自擁有神奇魔法的小貓都心懷鬼胎，意圖在這個國度之上分一杯羹，佔領屬於他們的領土。

就在這個兵荒馬亂的戰場之上，天空中突然閃過一陣眩目強光，使得戰場中所有的小貓都不禁瞇起雙眼。

然後，『九世靈錄』以光芒四射，神聖無比的姿態在天空中緩緩降落。

儘管牠們當中不乏擁有強大魔力，能使出輕易顛覆天地萬物魔法的小貓，但所有的小貓都在這頃刻之間失去了身體的控制權，一同緩緩的走向戰場中央，靠近那懸浮在空中的書本。

即使牠們所有小貓都有著清醒的意識，可就是無法移動半根指頭。這種情況徹徹底底的撼動了牠們的心靈，畢竟在強大的能力之下，不論任何生物，都很容易從中迷失，變得自負、驕傲。

作為如此強大的存在，卻因一本外表平庸的書本出現而被制衡，身為強者的驕傲使眾貓都受到了不少的打擊。

就在下一秒，『九世靈錄』在眾貓面前打開了。

第一回 三位傳說

熾熱的太陽高掛天上，散發出一股酷熱無比的溫暖，照耀著大地萬物。

遠古時期，遠在一片廣闊的油綠草原之上，有著一群體形龐大，嘴裡滿是尖銳獠牙的猛獸在狂野亂奔。細看之下，卻能夠從中發現點點的異樣。

在眾多野獸之中的某一群，牠們渾身都是在陽光之下閃閃發亮的金黃色皮膚，從兩腮處伸延出來的是兩隻幼長尖牙，雙目炯炯有神的盯著前方，此等生物不是別的，正是威猛至極、兇猛無比的劍齒虎！

然而，奇怪的地方在於，這群劍齒虎臉上突出來的尖牙根部，被一團幼繩給束緊，繩索另一頭卻被兩隻小手緊緊握著！

鏡頭向上一轉，在茫茫虎海之中，數之不盡的小貓正以雙腿站立在眾多劍齒虎的頭上，手中握著控制劍齒虎頭顱的鞭帶，一邊鞭打虎身，一邊向前推進！

另一邊廂，亞洛美蒂的神殿內。

三隻手執不同武器的灰色小貓正雙腿直立，在神殿的中央位置圍成一圈，暗地裡商討一個鮮為人知的秘密。

一個關乎亞洛美蒂的秘密。

『都知道發生甚麼事了吧？』

一道雄厚的聲音驟然響起，令人不禁為之一振。

『嗯，就隨你的意思吧。』

『那你又怎麼想呢？小海。』

另外一隻小貓手中握著一把外表平平無奇的長劍，雖說是「長劍」，但實際上也只是由他的腰間長至小腿的一把劍。劍身卻是彷如一根針般幼細，看起來實在難以給人一種這是武器的感覺。

幼劍劍身亦緩慢地飄散著一陣淡綠色光芒，那光芒伴隨著一股柔和的氣息在牠們三貓之間四處竄動，為牠們帶來點點清新的氣味。

『小地，你知道我們沒有辦法了吧？』

『既然小天已經想出了一個辦法，只好把一切都賭在這裡了。』

其中一隻小貓手執法杖，法杖中所蘊含的強大魔力正不斷從內裡滲出，形成一股淡淡的淺藍色光芒圍繞著他的身邊肆意飄揚。

被喚作「小天」的一隻灰色小貓，正是那雄厚聲音的主人。牠手中雖然沒有拿著任何武器，但是他渾身卻散發出一絲微弱的白光。然而，與其說是那股白光過於微弱，倒不如說是那隻灰貓體內的魔力過於強大，在經過壓抑之下，還是禁不住的滿溢出來。

隨著日月的流逝，這三隻灰貓身上各處都長出了一小撮白色幼毛，顯示出牠們三貓都已經是上了年紀的小貓了。

然而，牠們身上所散發出來的氣勢卻沒有絲毫的軟弱，反之是有著只有強者才能發出來的氣息，隱隱約約的往四周散開來。

「天」、「地」、「海」，是牠們三貓的代號。牠們自身的名字已逐漸被時代所遺忘，只餘下代號以供其餘的小貓用作稱呼。

取其如此奇特的代號背後，原因很簡單。儘管每一隻小貓自出生以來已擁有強大的魔力，但每隻小貓所擅長的魔法都各有不同，有的是擅長於操控火焰，有的擅長於流水，亦有的擅長於草木。

「天」，是一隻能輕易操控天空中所有一切的小貓。不論是普通的呼風喚雨、召出鳴聲大作的天雷，又或是頓時之間使天空烏雲密佈的魔法，在「天」面前都是易如反掌的魔法。「天」就是天空之中的霸王，只要任何生物意圖和「天」作對，到了天上的話，他在「天」面前便再也沒有任何把戲可以耍出來了。

若然「天」是天空中的霸王，那麼「地」便是大地之上的王者了。牠除了操縱大地上所有花草樹木以外，牠還能夠和大地互相溝通，從而令大地配合「地」的想法而作出回應。「地」便因而得名。

毫不意外地，撇除「天」與「地」二貓而言的話，「海」便是大海之中的皇帝了。深海中一切神秘生物都聽命於「海」之餘，牠還能發出各式各樣與大海有關的魔法，俗語有云：「大海是神秘莫測而又致命的。」看似簡單的水魔法，可能內裡卻暗藏殺機，輕易斷送他人生命。

『你們都知道這次『九世靈錄』中記載了甚麼吧？』

說話者正是那渾身飄起柔和白光的「天」。

『嗯。』

「海」與「地」二貓異口同聲的回應著「天」，同一時間牠們臉上亦不禁蒙上了一陣黯然的神色。

來到這一個時代，『九世靈錄』已經來到了尾聲。於「天」、「地」、「海」三貓此世代，屬於亞洛美蒂的預言錄，書本中央印上了短短數字。

『九世靈錄 — 卷八』。

揭開預言錄，內容和以往的相同，亦帶有點點不同。

『滅亡。』

這一次的『九世靈錄』，同樣地預言著亞洛美蒂即將面臨沒落的一途。可是，『九世靈錄』裡關於亞洛美蒂即將滅亡的預言下方，再也沒有出現所謂的『解救方式』。

作為亞洛美蒂於此世代的長老級人物，牠們三貓在看到『九世靈錄』的那一瞬間，牠們都徹底的驚呆了。

一方面因為『九世靈錄』中記載了救世的方法，能使亞洛美蒂的小貓們避過滅亡一劫。另一方面又因亞洛美蒂的小貓們生來已擁有魔力的關係，牠們都擁有著極長的壽命。所以亞洛美蒂之中不少的小貓都經歷了好幾次『九世靈錄』的面世，見證著時代如何逐漸邁向終結，同時又如何從滅亡中重生。

至於「天」、「地」、「海」三貓，是在亞洛美蒂之中少數經歷了整整八個世代的貓。牠們從『九世靈錄』首次面世起，已帶領著所有的族貓走向和平的時代。

所以「天」、「地」、「海」牠們都親眼看過了每一個世代的『九世靈錄』，在每一次都是相同內容的關係之下，牠們都開始逐漸對『九世靈錄』面世的時機感到無聊了。

縱使沒有小貓提出，但在所有的小貓心裡都是懷著同一個想法。

『依著「九世靈錄」內的救世方法便沒事了吧。』

亦因如此，內心極度依賴『九世靈錄』的族貓們，在徹底相信『九世靈錄』的情況下，久而久之便把『九世靈錄』此等重要的預言錄僅交由數個地位非凡的貓保管及窺探內裡的預言，而不再是以往的整個亞洛美蒂的小貓都親眼目睹那預言內容了。

「天」、「地」、「海」憑著牠們三貓強橫的實力，牠們從『九世靈錄 — 卷三』起便成為了掌管預言錄的三位長老。

『這一次...再也沒有方法可以拯救亞洛美蒂了吧？』

眼泛淚光的「海」向著「地」說道。

『聽說小天好像有一個想法。』

『你先聽聽牠的話吧。』

「地」縱使為亞洛美蒂感到哀傷，但亦保持著冷靜的態度回應著「海」。接著牠們二貓一同看著「天」，默默的等待著「天」的答覆。

『我們就來一場賭博吧。』

『把亞洛美蒂的未來。』

『全都賭在「五靈使」身上！』

「天」身上忽然爆出一陣眩目白光，刺眼得令「海」和「地」都一同輕舉小手遮掩那強烈的光芒。

然後「天」再微微抬頭，示意「海」和「地」一同走進屬於「天」的個人領域。

係咪應該追返上facebook進度呢

第二回 「五靈計劃」

隨著「地」、「海」二貓走進那一片雪白的光芒之中，牠們眼前的景象一轉，不再是在那略為陰暗的神殿之中。反之是三貓一同懸浮在天空上，以傲視群雄的姿態看著大地。

此時，「天」才緩緩開口道出他的計劃來。

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

『小天，那麼他們現在在哪裡？』

「海」向著面前的「天」說道。

接著，「天」微微抬頭，再次示意牠的另外兩位同伴跟隨著他。

「天」把兩隻小手放左胸口前，然後輕力向兩方拉開，天空忽地出現一道空間裂縫。牠們三貓隨即步入虛空，天空重新回歸平靜，就像他們三隻小貓從來沒有出現過一樣。

另一邊廂，神殿內的空間再次泛起了一陣波動，「天」、「地」、「海」三貓踏破裂縫出現，再步向神殿右方暗處。

當牠們走至神殿右方暗角時，「天」停在了一幅巨大石壁面前。石壁之上刻劃了一幅極之巨型的壁畫，畫中有三隻灰色小貓各自散發出不同色彩的光芒，分別為白、藍、綠三種。牠們三隻小貓於壁畫所在之位置形成了一三角形，散發白光的小貓位於三角形的上方，藍光及綠光則在三角形的左下方和右下方。

此壁畫所刻上的不是別人，正是亞洛美蒂之傳奇，「天」、「地」、「海」三貓！

『來吧。』

「天」向其餘二貓說道。

「海」和「地」像是早已知曉「天」的想法般爽脆地一同舉起那極小的右手，渾身泛起屬於他們屬性魔法的光芒，從胸口中央位置泛起一股魔力盪漾，緩緩流動至那微舉的右手手心。

頃刻過後，三股光芒各自射向壁畫之上那三隻小貓的所在位置，使得壁畫上那三隻小貓所發出的光芒越發鮮明。甚至令牠們彷如真正擁有魔力般活了過來，本來僅是壁畫的小貓竟在石壁之上動起來，各自朝那無形的三角形中心緩緩靠近。

就只是一瞬間，三隻小貓重疊在一起之時，三種光芒互相混合在一起，形成一種淺淺的湖水綠色。

然後，石壁中心位置竟開始慢慢移動，騰出了一個小洞。

小洞逐漸擴張，漸漸的整幅石壁都褪去肉眼不可見的地方，露出了一條看不見盡頭的走廊，走廊兩旁甚至連火把都沒有，從外面看進去的話，就只有漆黑一片。

而「天」亦沒特別去做出任何動作，牠身上的白光伴隨其魔力量增多而突然之間變得更加明亮，照耀著眼前那黑暗的道路。

當那明亮無比的白光逐漸照射在那漆黑一片的前方時，這才能清楚看到那是一條極之寬闊的樓梯，而那樓梯卻又是深不見底的一直前往神殿的下方。

『小心沙石。』

「天」輕輕的舉起左手向牠身後的「海」和「地」示意，著牠們在這環境之下要小心不要滑倒。

「天」在牠們三貓之中就像是個領袖般的存在，至於原因何在，看牠們三貓誰也不能說得清楚。牠們就是擁有著如此親密而又強大的關係，任何一貓都能獨霸一方，卻又在匯聚之時變得平和起來。

隨著牠們逐漸深入地底，陣陣寒氣便從牠們腳下散發出來，深知內裡奧妙的「天」自是見怪不怪，但只是一知半解的其餘二貓，則是情不自禁的微微發抖起來。

頃刻之後，牠們終於走到了樓梯的底部。映入眼簾的又是一道以堅硬金屬打造而成的巨大鐵門，其神秘之處在於這道大門驟眼看去竟沒有地方可供牠們進出，「地」及「海」二貓四目交投，一時之間也不知道該說些甚麼。

『稍等。』

「天」輕輕舉手示意牠的同伴退後，隨即開始凝聚自身魔力於大門前方。

只見「天」渾身發出雪白的光芒，其魔力濃度之高甚至使那魔力由通透的白色漸漸積聚成奶白色。這股魔力不論是純度，又或是其魔力量之多都是非平常小貓所能操控，奶白色的魔力緊緊包圍著「天」的周邊，形成一奶白色的圓球。

緊接著「天」雙手自身旁兩側舉起，緩緩向胸前靠近，渾身的奶白色魔力就像是被壓縮一樣，逐漸往牠兩手手心凝聚。

本是包圍著「天」的奶白色大圓球頓時化成一顆小小的圓球飄浮在牠兩手中央，牠隨即兩手輕輕向前一推，那小小的奶白圓球便往大門飛去。

奶白圓球接觸到巨大鐵門後，立即化成一片雪白，像是在侵蝕大門般慢慢化出了一道缺口。不消半刻，那道缺口漸漸顯現出鐵門背後所隱藏著的秘密。

牠們三貓立刻從那缺口處踏入鐵門之內，甫踏進去的那一瞬間，鐵門那缺口便馬上消失不見，就像是這鐵門從來沒有出現過缺口一樣。

『你我踏足於此竟需如此質量的魔力。』

『他日「他們」又該如何離開這裡？』

「地」和「海」二貓對剛剛「天」的舉動心感有異，隨即向牠道出心中疑問。

『最後工作已經完成，再沒有其他人需要進出這裡了。』

『而且牠們可是我們亞洛美蒂的未來，假若連這小小鐵門都破不開，又有何資格光復亞洛美蒂呢？』

「天」像是早已料到牠們有此一問，很快便回答了牠們的疑問。

『先別說這個了，你先看看那些東西。』

「海」很快便發現了那道鐵門背後存在的東西，馬上著「地」也一同留意那神秘莫測的巨大東西。

在牠們三貓眼前，豎起了五個巨大無比的試管，試管內並沒有任何液體，只是有著源源不絕的寒氣從試管上方及下方灌入試管內。五根巨大的試管裡所蘊含的冰冷寒氣卻是厲害得驚人，使得試管外的玻璃都蒙上了一層薄薄的薄冰。

至於試管以外的地方，卻是更為可怕。試管下方的地面也許是沒被那玻璃掩蓋的關係，地面可是凝結了一層厚厚的冰，足足伸延至這裡半個地面。

感受到那寒氣逼人的「地」和「海」，早已於下樓梯的中途模仿著「天」一樣鼓起自身的魔力，藉著那魔力在體內竄動而保暖了。因此這個時候的牠們才能安然無恙的站在這裡，不然的話這裡的溫度早就能把牠們冷僵了。

『你們放心，這裡的能源供應可以說是自給自足，早已被研發得十分完善。』

『儘管外面發生任何事情，都完全不會影響到這裡。』

「天」目光堅定的向牠的同伴們說道。眼裡充滿著一股信念，就像是把整個亞洛美蒂都要寄望在牠們眼前的五根試管一樣。

說到這裡，「地」和「海」四處張望之下才發現，這裡就像是那些陰暗無比而又神秘莫測的古怪實驗室一樣，內裡存放著一些未知而又威力強大的生物。

試管上方接駁著一大堆粗粗的線，下方又是一片厚冰，而環境亦陰陰暗暗的，場面可說是極度嚇人。

『極度寒冷之下，牠們將會陷入沉睡。』

『當時機來臨，「五靈使」將會甦醒。』

『為「王」效力。』

「天」的話還沒說完，此時大地竟然開始劇烈震盪起來。連牠們三貓擁有強橫的實力亦不能站得住腳，一同坐在了地上。

『沒想到那時機這麼快來臨呢...』

「天」一臉無奈的看著牠的同伴，同時話中的失落更是使人傷心。

『嗯，我們上去吧。』

「地」在牠們三貓之中一直都是比較樂觀幽默的一個，但牠在這個時候也只能一臉無奈的看著牠的兩位同伴。

反觀當中最為淡定的「海」，卻是什麼也沒說，朝牠的同伴報以微微一笑便直接站起來往鐵門方向走去。

『牠真是的...』

「天」和「地」亦站了起來，跟隨著「海」步向鐵門。

手中握著牠們專屬武器的那隻小手，亦同一時間的不期然加緊力度，三位傳說準備邁向終章。

咁快post到嗰到盞我會成日出唔到文

今日更新到依到，歡迎新舊讀者講下意見。

皇天留名

擊殺

忠實讀者留名

飛行的20塊pad

小圈子，負評上一頁

之前有追開

摸肚腩啦你

留名

終於見到新人留名

Push

一鍵留名

第三回 回望過去 (一)

「天」、「地」、「海」三貓步出神殿後，已感到了異常熾熱。憑藉牠們三貓異常強大的眼力，更是發現天空中有著無數小黑點出現，而那些小黑點亦逐漸變大，看狀是要把整個亞洛美蒂給轟個粉碎。

牠們三貓交換了一個眼神，隨即心領神會。

「天」兩手從身旁舉起，一股氣流從牠們三貓腳下湧起，使三貓一同向天空飛去。

當牠們都飛至高空之中時，眼前景象之震撼使得牠們都徹底的給驚呆了。

無數小黑點自是由數量多不勝數的巨石所形成，正以高速向下墜落，看勢是要把亞洛美蒂夷為平地。

牠們以極短時間已飛至高空之中，和巨石群僅僅存有少許空檔，巨石於牠們震驚之間已靜悄悄的來到了牠們的頭頂之上，看似要把牠們三貓壓成碎片！

不只天上出現異象，更甚的是連大地的晃動亦漸趨劇烈，使地面開始出現了一道道的裂痕！

『地面就靠你了。』

「天」向「地」說道。

「地」亦不作回應，毅然轉身看著一道道裂痕的地面。

『啊...』

『終究還是迎來了終結。』

「海」終於也開口了。

在這個危急關頭，牠們三貓的腦海中一同浮現了以往種種。

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

這是遠在『九世靈錄』還沒有出現的時代。

『這裡應該是我的領地！』

三隻灰色小貓圍在一個小小的帳篷之內，其中一隻灰貓激動不已的用力指著桌上的啡黃地圖，示意那地圖上的一小角理應是屬於牠的土地。

這三隻小貓雖則臉上還是充滿著稚氣，可是牠們三貓可是年輕時候的「天」、「地」、「海」。儘管年紀尚輕，但牠們的地位在這個時刻已是至高無上的存在。原因無他，只因牠們三貓在如此年輕的時候已展現出了極高的魔法天賦，年僅一歲已是懂得使出各種超魔法。

很多的小貓窮其一生都難以習得超魔法，更何況是同時習得多種超魔法的三個年輕小貓呢？

超魔法的種類多不勝數，只要該種屬性的魔法能使一場戰役完全逆轉，就能稱得上為之『超魔法』。

相傳早在「天」、「地」、「海」三貓出現以前，亞洛美蒂的內戰可是更為混亂。亞洛美蒂之所以能得以安寧，傳說中當時其中一隻小貓在戰鬥之時忽然領悟了一記『超魔法』。在關鍵時刻使其戰況完全改變，以一貓之力力抗萬貓，在戰爭的最後，就只有降服了的小貓和牠一貓存在。

所有的敵人僅在那一瞬間，全滅。

就在這場戰爭之後，亞洛美蒂得到了一段很長時間的寧靜，皆因這一場戰爭而令所有小貓由心理解到『超魔法』的強大，每隻小貓都被那強大的魔法給嚇怕而臣服在那一隻小貓底下。

從而令亞洛美蒂落入了一段表面平靜，內裡卻被小貓們暗稱『黑暗時代』的『和平時代』。

這『和平時代』，直至那三貓出現隨即起了變化...

「天」、「地」、「海」三貓出生之時，牠們所在的地方均不約而同的出現了異象。

「天」出生之時，天空忽然之間白雲退散、陽光普照，憑空出現一道三重彩虹，而且彩虹的光芒甚至比起平常的來得要亮眼，竟把彩虹的光都照射在當時的「天」身上。

「海」出生之時，大海內的各種生物都像瘋了一樣，不同大小的魚類都一同躍出水面，似是要爭先窺探那時候出生的「海」一樣，場面極之誇張。

「地」出生之時，本是以石頭鋪平的地面，以「地」為中心，竟然方圓十米的地方都在隙縫之間長出了植物，更甚的是在這些石地以下那極之狹窄的地方給硬生生擠出了無數花朵！

也許是命運使然，牠們各自出生的地方縱使不同，但出生的時機卻是相同的。儘管牠們出生時出現了這種種異象，但當時的人都不知道牠們從何而來，又由誰而生，只是在路上看到牠們而被拾了回去。

三位傳說就這樣無緣無故的誕生了，誰又能想到，他日的牠們，會是終結那壟斷亞洛美蒂一切的小貓的傳說呢？

『這裡應該是我的才對！』

「海」不甘示弱的向著剛剛的「地」怒吼說道，同一時間亦把牠的小手按在地圖上的那一小片角落，恰好就是剛剛「地」所示意的地方。

『啊啊啊啊啊！！！！！！』

『我們明天戰場見吧！』

沒想到年輕的「天」可是如此活力滿溢，極度興奮的在這小小的帳篷內大喊出來呢。

牠們三貓如今正好站在了整個亞洛美蒂的中央，三個部分的邊緣交接處之上。自從那位以一己之力，力敵萬貓的傳說小貓殞落後，「天」、「地」、「海」三貓便把整個亞洛美蒂瓜分成了三大部分，每一部分均有祟拜牠們的信徒。只是分別在於這些小貓全都是由心去信奉牠們，而非以往的因力量而屈服在那極權之下。

然而，年少氣盛的牠們同樣會為了爭奪權力而互相攻擊，但每一次卻不會造成甚麼龐大的損傷，是以牠們的信徒都不至於為戰爭而奉上性命。

『好！』

「海」和「地」不約而同的以吼叫回應著「天」，然後牠們三貓便各自步出帳篷，走回所屬自己領土的地方回去，好好為明天的戰鬥而準備了。

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

『嘿！』

『你們終於來了嗎？』

憑藉其特殊屬性的魔力，「天」正懸浮在半空之上俯視位於地面的「海」和「地」。而在「天」的下方，除了有「海」和「地」二貓之外，還站滿了不少屬於牠們的信徒。

可笑的地方在於，縱使說這是一場戰爭，但除了「天」、「地」、「海」三貓以外，所有的小貓臉上都是掛著一個又一個的笑容，絲毫沒有感受到半點戰爭的色彩。反之那三位傳說可是一臉凝重的怒視著對方的所在，眼裡就像是沒有其他小貓存在般忘我。

『海洋魔法．水鏡！』

「海」忽然大喊一聲，就在這滴水不沾的戰場之上竟在空氣之中憑空凝聚無數水點，而且水點溫度更在極度下降，漸漸形成一塊薄冰於「海」的腳下。

頃刻之後，無數小水點在冰鏡下往上頂，把「海」整個貓推至和「天」相同的高度！

牠們對於自身魔力的理解程度之高已非平常小貓所能相及，單憑「海」能從空氣中提取水分來製鏡已是一大證明。

『大地魔法．靈木！』

大地憑空出現數根粗壯的樹木，把「地」整個貓推至相同高度，三隻身懷過人天賦的小貓在天空中相對而立，氣勢磅礴的直視著對方。

反之，地面的戰爭上就像是平常的嘉年華般熱鬧，有的小貓把短劍握在手中舞來舞去，卻沒有任何一劍是以其他小貓作為目標般揮舞。有的小貓握著外表看起來像極手槍的武器，竟一邊大笑，一邊對天開槍。

這情況足足經過了半個小時，整個戰場都沒有半滴鮮血的出現。

然而，在天空上那三位傳說卻沒那麼簡單。牠們都專注於眼前的對手之中，絲毫沒有留意到地面的狀況。

『天空魔法．轟天雷！』

戰況以「天」的一記天空魔法打開困局。

當「天」喊出氣勢逼人的招式時，天空忽然之間烏雲密佈，並在烏雲中傳來雷聲陣陣，看似準備下起一場大雨。

就在下一秒，響徹雲霄的一聲雷鳴劃破天際，為這場戰鬥打開序幕。

第四回 回望過去 (二)

「轟隆！」一聲，一道閃閃發亮的雷電以高速墜落，目標直取「地」及「海」的所在位置！

『海洋魔法．冰牢！』

『大地魔法．圓木！』

奈何「地」及「海」二貓亦非泛泛之輩，就在那道轟天雷劈下來的同時，已馬上鼓動體內魔力，一同使出一記防禦性魔法！

只見空氣中的溫度驟然下降，與方才製成水鏡的方法相同，空氣中的水分憑空凝聚成無數小水珠，然後小水珠與小水珠之間互相結合，逐漸合成一水滴形的水珠！

「海」隨即雙手作出一陣古怪的動作，兩隻小手輕輕伸前，然後猛地向後一拉，那水滴形的水珠竟一下子被「海」抽出不少清澈的水！當那水流被「海」舞動於雙手之間時，牠再將兩手間的水珠用力向上一扔！

一個由那水珠形成的正方形籠牢正緊緊包著「海」！

反觀「地」那邊的情況亦炫目至極，當牠喊出『大地魔法．圓木』之際，牠腳下的樹木從旁再伸出數個分支，隨著那魔力的增加，分支越見厚實。不過頃刻之間，無數分支亦一同向「地」伸延出去，以牠為中心形成一個木製圓球！

就在水籠牢以及木圓球形成同時，轟天雷亦已來到了牠們二人的頭頂之上。

「嘭！」一聲比起雷鳴更為之吵鬧的聲音響起，轟天雷結結實實的打在了「海」的水籠牢，以及「地」的木圓球之外，隨即散發出一陣濃煙把這裡的一切都蒙蔽著。

『哈哈哈！』

有見及此，心想一擊得手的「天」亦旁若無人的朝天大笑起來。

沒想到，一陣濃煙消散過後，水籠牢以及木圓球竟絲毫無損的依舊屹立在原地，當煙霧全消時，更能清楚看到那兩個包裹著「海」和「地」的物體沒有半點損壞的跡象。就像是那道威力無比轟天雷從來都沒有轟在牠們身上一樣。

就在這個時候，也不待「天」作出反應，各自在其保護空間以內的「海」和「地」已作出反擊了！

『海洋魔法．水鮫彈！』

『大地魔法．木靈光華！』

只見「海」那方的水籠牢看似平凡，但就在下一秒，一隻栩栩如生的鮫魚從水籠牢之內突破水壁，一口咬破那道由魔力形成的液態水，然後竟發出一聲絲毫不相襯的吼叫聲！

緊接著那鮫魚以高速衝向在牠前方的「天」身上！

然而「地」那邊由無數樹木分支所形成的木圓球，則從樹木與樹木之間的裂縫逐漸透出少許溫暖的黃色光芒。儘管那種溫暖的光線帶出來的感覺自是輕鬆無比，但不知為何卻能令到「天」和「海」隱隱的感到極致的殺意於其中。

而且，別忘了這場戰鬥可是牠們三貓之間的互相對決，只見剛才那水籠牢才破出了一條鮫魚，轉眼之間又從水牢內再射出一條體形更大，擁有著更鋒利牙齒的鮫魚！

而這次那條鮫魚的目標，自然又是在附近的「地」！

「地」身邊那股由無數樹木分支所散發出來的溫和黃光，一下子竟變得光亮無比，使得「天」和「海」二貓都不禁微舉小手遮擋那過於耀眼的黃光。

就在「海」舉手遮擋那黃光的時候，那兩條各自衝往不同目標的兇猛鮫魚亦在此刻慢了數分。見狀，「天」立刻催谷自身魔力，雙手用力往左一撥！現場竟無緣無故的颳起陣陣強風，硬生生的把牠面前的鮫魚給吹散！

被吹散後的鮫魚重新化回一攤了無生氣的液體，緩緩在空中流向「海」面前那水滴形的水珠。

至於「地」那邊廂的情況則簡單得多了。

那一下子變得光亮的黃光，在接觸到那條體積更大，看起來更厲害的鮫魚時，竟把那水鮫魚直接吞噬掉！

那水鮫沒入黃光的同時，可怕的事就這麼發生了！

雖說鮫魚只為水魔力製造而成，但那鋒利的牙齒。那巨大的體型都製造得如幻似真，就像真正的有一條可怕鮫魚在你面前一樣，只是體形更大，而且滿體通透清藍色而已。

可是，鮫魚就在沒入黃光的剎那被吞噬得剩下一條魚骨！就像是一條真正的魚類被吞食一樣，完全沒有任何生存的氣息！

「海」看到牠所製造出來的鮫魚竟落得如斯下場，一方面為自己的軟弱而略顯慚色，另一方面卻又暗自驚嘆「地」那魔法的威力實在強大。

牠們三貓各自為各自的能力而暗地叫好，卻又希望擊敗對方而在亞洛美蒂內得到更高的地位，於是無計可施之下，終於決定來到了這一步。

『超魔法．無間天堂！』

『超魔法．深海萬丈！』

『超魔法．萬象森羅！』

如先前所說，超魔法乃一招被平凡小貓所崇拜的魔法。輕則輕易改變一場戰爭的情況，重則改變天地法則，作出非同小可的一擊。

而且，超魔法之複雜性更是非比尋常。往往需要小貓催谷大量魔力之餘，更甚的是需要在施法時畫上一魔法陣。

但「天」、「地」、「海」三貓能力之大，連魔法陣都不需要鍊成，只要手中變化數個法訣，一招超魔法便能隨便使出來。這，就是三位傳說成為傳奇之地方，亦是沒有任何小貓能超越牠們的原因。

牠們三貓同一時間停下所有動作，雙手併攏放在胸口前方，上下比劃準備使出一記超魔法，意圖令對方屈服。

三股純淨無比的魔力從牠們身上緩緩發出，形成三道分別為白、藍、綠色的光芒向周圍散發出去。

一招超魔法已是非同小可，何況同一時間三招超魔法呢？

空間逐漸承受不住那股極大的壓力，連這空間都開始劇烈震盪，看似準備出現一道空間裂縫！只要有任何東西進入了空間裂縫，自是沒有任何方法可以逃脫，將永遠滯留虛空！

三貓身上魔力超出空間所能承載的容量，一聲猶如強風劃過的聲音響起，一道空間裂縫憑空出現在三貓中間！

今日更新到呢到。

哦

幾時更到本來果到？

出年

唉

唔知

第五回 回望過去 (三)

縱使三貓身懷過人能力，但對於沒有記錄的事情還是沒有任何頭緒的。當牠們三貓看到眼前出現一道空間裂縫，一方面對此感到好奇，但另一方面又隱約感到空間裂縫所帶來的危險。

眼前出現比起對方更嚴重的事情，三貓都不期然的停下手中法訣，超魔法的形成亦暫且先停止下來。但那道空間裂縫卻沒有因此而出現收細的跡象，反之裂縫越變越大，並且開始出現微弱吸力！

三貓一同心感不妙，紛紛意圖逃離現場！

但就在下一個瞬間，裂縫吸力忽然加強，把三貓用力吸向裂縫處！

地面那些小貓亦在空間裂縫出現的同時，才發覺原來牠們所崇拜的對象好像鬧出甚麼大事來了！有的小貓亦察覺到在天空之中出現了一道異常的裂痕，紛紛發出陣陣擔憂的聲音，而那道空間裂縫的詭異就像是一張存在著裂痕的白紙般突兀，看得小貓們心裡發毛。

而空間裂縫開始出現吸力的時候，地面的小貓才驚覺這裂縫將會造成的後果會是多麼的嚴重，紛紛往四處逃去！可是那空間裂縫的吸力增長速度實在異常的快，地面的小貓以及天空中的「天」、「地」、「海」三貓都走避不及，逐漸吸進空間裂縫之內！

正當最接近空間裂縫的「天」快要被拉扯進裂縫內的那個瞬間，本是漆黑一片的空間裂縫內射出一道七色彩虹，就在彩虹出現的同時，伴隨著裂縫出現的吸力亦忽然停止了。

而且在場的所有小貓發現，在那道七色彩虹的照射之下，竟然沒有任何小貓能動得到身子來！莫說戰力極低的地面小貓們，甚至是連懸浮在半空之中的三位傳說連挪動身體半分都辦不到。

到底發生甚麼事了？

當在場的每一隻小貓均出現了這個想法的時候，自空間裂縫深處所射出的那一道七色彩虹末端，竟出現了一個小黑點。

那細小的黑影逐漸變得越來越大，身影也越發清晰，慢慢的可以看得出來是一本書。

直至那七色彩虹末端終於也「吐」了出來的時候，那看似是一本書的東西亦忽然像是得到推動力般向天上飛去，直飛小貓們都看不到天際。而那空間裂縫亦在七色彩虹消失的同時逐漸癒合，天空重新回復平靜。

但是以為事情就此完結的小貓們打算離去之際，才了解到牠們依然沒法移動半分啊！

就這樣，所有的小貓以紋風不動的狀態站在原地，天上的三位傳說亦以一個古怪的站姿懸浮在半空之中整整半個小時，天上才再次出現那一本書本的黑影。

眼尾略略瞧到「天」的「海」心中可是笑得快要發瘋了，牠們如今正處於想動卻不能動的狀態，因此「天」的模樣對連發出笑聲，以至微笑都做不到的「海」而言，自是一大挑戰。

皆因原先快要被拉進空間裂縫的「天」，一條後腿被拉得長過另一條後腿少許，兩手像是要抓著甚麼的極力向前伸展，這模樣就像是電視中那個肌肉發達、威力無窮的超人一樣，正在天空之中自由翱翔！

可是，牠們就只是超貓而已...

那疑似是書本的黑影再次出現，然而這次那個黑影竟漸漸從它身上發出和剛才那七色彩虹相同的光芒，並散發出一陣震懾在場眾貓的氣勢，使得所有小貓儘管能動都不會有那個勇氣去動。

天空中的三位傳說最先發現那個黑影的而且確是一本書本，而且書本表面以普通的啡色漆皮製成，封面中央印有數個簡單的字，卻在字裡行間隱約滲出一道神聖的氣息。

那封面中央所印上的字，正好就是那傳說中的預言錄。

『九世靈錄 — 卷一』

下一秒，『九世靈錄 — 卷一』就在所有的小貓面前打開了。同一時間，牠們亦發現終於可以動起來。於是所有的小貓一同往戰場的中心靠攏，打算由天空中的三位傳說把那神秘莫測的書本帶到地面。

「天」鼓起勇氣，上前身先士卒的把『九世靈錄』捧在手裡，然後催動其自身魔力往地面飛去。

另一邊廂，「海」和「地」都慢慢的收起魔力，從空中緩緩降落到地面之上，和一大群的小貓一同埋頭在那書本之中。

當所有小貓都注視在『九世靈錄』的時候，牠們都能清清楚楚的看到內裡印著的內容。『九世靈錄』之中就只有短短數字，簡單，卻易明。

『滅亡』

『/』

『停止戰爭。』

任那些小貓們如何愚蠢，亦很容易能猜想得到『九世靈錄』的內容是甚麼意思。只要小貓們繼續戰鬥下去，很快的便會導致亞洛美蒂的滅亡。唯一能拯救亞洛美蒂的方式，便是立刻停止戰爭，不要再發生任何的內戰。

很快的，牠們便學會了和平相處。

而那三位傳說般的存在，為了牠們的國度 — 亞洛美蒂，使得牠們三貓亦由本來的互相對立，逐漸變得和平起來。

甚至造就日後親密如家人般的關係。

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

「天」、「地」、「海」三貓身上各自散發出屬於牠們自身的魔力色彩，然後把身體內每一分每一寸的魔力都全數提取出來，形成一股純魔力的存在，三個經濃縮後的光球浮空在牠們胸口前閃閃發亮，照耀大地。

儘管牠們是如此奇蹟般的存在，但當魔力連半點都不存在的時候，無論再做甚麼事，牠們很快便會因魔力乾涸而死去。

『就讓我們來終結這一切吧！』

三貓異口同聲的一同大喊著。

『超魔法．無間天堂！』

『超魔法．深海萬丈！』

『超魔法．萬象森羅！』

手中結起數個簡單卻難以模仿的法訣，三股魔力逐漸合三為一，形成一股至精至淳的魔力。那魔力彷如源源不絕般從融合處瘋狂湧出，這次的魔力不論是純度，又或是數量都比起牠們以往任何一次使出超魔法都來得要強大。

整整形成了三大道空間裂縫在三個地方。

「天」頭頂一道、「地」以下一道、「海」以下又是一道。

終於，亞洛美蒂就此迎來了終結。

三位傳說，亦到達了生命的終結。

第六回 星夜島

一個國度的滅亡，有時候不一定是所有生物都一同死去。

一個國度的滅亡，可以是制度被完全顛覆、可以是社會規則被完全打破，亦可以簡單得只是所有國度的子民從此四分五裂。

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

當時「天」、「地」、「海」三貓一同使出驚天動地的超魔法，藉著三招超魔法同一時間出現的那股強大力量，繼以迫壓著那時空間的魔力承載力。直至空間再也承受不了那股合三為一的純淨魔力時，各自在「天」、「地」、「海」三貓的附近引發了三道空間裂縫。

空間裂縫內裡所蘊含的強大吸力，把當時天上那像是無窮無盡的隕石都吸進虛空之內，使得天上那數量驚人的隕石都得以盡數消失殆盡。

至於「地」和「海」那邊的情況比起「天」更為嚴重，皆因隕石雖多，但全數隕石都是有跡可尋，只要那些隕石全都是由天空中墜落下來的，那空間裂縫自然而然的便能發揮它的作用，把隕石全收。

然而地面的狀況卻是無法想像的混亂，地板劇烈震盪之下出現了一道又一道裂口大得使人驚心動魄的裂縫，裂縫看似深不見底，就像是一道又一道通往地獄的大門般為亞洛美蒂的居民們打開。

除此之外，遠處還可以看到一道足足翻起了逾五十米的巨浪快要衝擊著亞洛美蒂的所在地！

看到這個情況，牠們三貓已是馬上準備著使出超魔法的儀式。然後，在牠們捨命的努力之下，當中兩道空間裂縫完完整整的發揮了它的功用。一方面把天空中的隕石全收進空間裂縫的虛空之中，另一方面又把那駭人的巨浪全數吸進空間裂縫內。

亦因隕石與那巨浪內裡所蘊含的能量實在非比尋常，當空間裂縫把那一切都吸進虛空過後，就像是得到足夠的能量般自行癒合了。

至於「地」一貓獨撐大地的局面，則沒那麼簡單了。

地殻一塊撞一塊的不斷造成撞擊，使得地面上的裂縫越變越多，裂口亦越來越大，第三道空間裂縫出現在其中一塊地殻之中，剛好把一整塊的地殻吸了進去，然後空間裂縫就拍拍屁股的消失了，留下一個極之可怕的局面給「地」面對。

地殻本應一塊連一塊互相緊扣，當其中一塊忽然消失時，所造成的下陷並非簡簡單單的出現一個小小的凹洞就可以作罷的。那地殻的位置一時之間竟以極高速度向下倒榻，在那地殻以上的小貓們根本就沒有任何機會逃脫，便從地面直接墜落至深不見底的無底洞之內。

有見及此，「地」甚至不惜犧牲自己身體的下半部，換來最後的一股魔力。

『超魔法．絕境重生！』

只見那凹成一無底洞的黑洞兩旁伸出無窮無盡的沙石，那沙石既是堅硬無比，同一時間亦和別的沙石緊緊相連，逐漸由底開始填平那漆黑一片的無底洞！

除著時間過去，那無底洞終於被那最後的超魔法給修補過來。當「地」看著那重新變回平地的地方時，臉上掛著一個滿足的笑容，就像是在說：「此生無憾了。」。

「地」的嘴角仍然微微的上揚，就在這時，牠的眼角瞧到有兩道細小黑影從天而降，然後在沒有任何安全措施之下直墮那剛完成的地面，發出了兩聲厚實的巨響。

「嘭！」

「嘭！」

隨即「地」用上最後的力氣，以樹木製成醜陋無比的下半身，步姿極怪的朝那兩個黑影走去。

「篤...」

「篤...」

「篤...」

樹木製成的雙腿踏在地上，發出猶如拐杖的聲音。

一聲又一聲清脆的聲音響起，直至那腳步聲變得越來越輕...越來越輕...

直到「地」走到了那兩個黑影面前，看到了兩隻身上滿滿的都是灰塵的灰色小貓，雙目緊閉，鼻子旁的小鬚都沒有了任何的抖動，牠才失去力氣的跌坐在地上。

『小天、小地，我來了，我的朋友們。』

下一秒鐘，「地」亦沒有任何力氣支撐自己的身體，連牠用樹木所製的下半身都漸漸開始變得淺色，準備要消失了。

頃刻過後，這新形成的大地上就只躺著了三隻小貓。

三隻身上滿是灰塵的灰色小貓。

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

『喵～』

一頭身上有著灰黑條紋相間的小貓正在後巷中的垃圾堆裡尋找牠的晚餐，牠已整整餓了三天都沒有任何東西下肚了，再不吃東西的話恐怕是要支撐不住而離去了。

這是遠於亞洛美蒂滅亡後的二千年。

當「地」以其生命作為代價而製成一片新的大地後，『亞洛美蒂』一詞已經再也不存在於這片土地上了。

經過那翻天覆地的改變後，本來是一大片土地的亞洛美蒂因應地殻的分裂而分成了很多不同的小島，又因沒有了以往那傳說般的小貓存在，再也沒有小貓能把所有貓咪統一起來。

亦即『亞洛美蒂』的滅亡，再也沒有『亞洛美蒂』這一個國度。

久而久之，亞洛美蒂成為了傳說般的存在。

各個小島都出現了自己的名字，使得所有小貓們都以為『亞洛美蒂』也許是其他小貓胡說出來的產物。

殊不知根本牠們所有小貓都是亞洛美蒂的居民。

那頭在後巷中覓食的小貓身在的地方便是由新大地所分裂出來的一個小島，均被小貓稱之為『星夜島』。

當那頭灰黑條紋相間的小貓在專心尋找食物的時候，卻沒發現到在黑暗之中有著一雙綠得發亮的眼睛在緊緊的盯著牠看。

『啊...怎麼又沒有東西可以吃啊...』

『喵！！！！！』

灰黑小貓剛又翻過了一個垃圾袋，卻再一次希望落空。本來滿心歡喜的牠以為在餐廳的後巷能輕易找到食物，卻因過度失落而朝天大喊著。

就在這個時候，黑暗的後巷中擁有著那雙綠得發亮的眼睛的東西竟開口了。

棄故

玩Pokémon先

一日兩更啦

咪已經兩更左

收工但無文睇

咁早收？

廢青係咁

月入三萬廢青

血汗錢黎嫁

米青

第七回 魔力靈使

『吉吉你又在找東西吃嗎？』

漆黑一片的小巷裡響起一道柔和的女聲，然後在月光的照射之下，擁有著一雙綠得發亮的綠色眼睛的那個黑影逐漸步出黑暗。

月光灑在那個黑影之上，使得那渾身都是雪白幼毛的身軀閃閃發亮。然而，在這些骯髒無比而且人煙稀少的小巷裡，牠是如何保持自己毛色依舊雪白亮麗，就是一大疑問了。

『是啊...我已經餓了好幾天了。』

被喚作吉吉的那一頭灰黑小貓，微微側頭看了看來者是誰後，便隨即將目光重新投射在眼前那一堆又一堆的垃圾袋上了。

『喵！！！！！！！！』

『我今天一定要找到食物！』

吉吉朝天怒吼一聲，默默的為自己打氣。

正當吉吉在無數垃圾袋中尋找食物的時候，牠正翻開其中一個垃圾袋之際，垃圾袋中的東西忽然之間像是被誰賜予了生命一樣，竟自顧自的從垃圾袋中飛出來，並逐一懸浮在半空之上！而且古怪的是，垃圾袋中的東西飛出來後，不是食物的便隨即被扔到一旁，只不過頃刻之間，已有數款別的小貓吃不完的食物浮在空中上下舞動！

『為什麼你不用魔法啊？』

『親身去找食物可是會弄髒身體的。』

吉吉背後響起那道溫柔的女聲，當牠回過頭時，只見擁有著一身白毛的女貓雙腿站立，渾身散發著一種猶如月光般的淡淡白光，雙手上下比劃的似是在控制那些懸浮在空中的食物一樣，場面很是奇怪。

『吉娜，你知道的...』

吉吉朝那被喚作吉娜的小貓說道，話中不禁帶有點點落寞。

『知道了啦！你不能使用魔法嘛！』

『你不再嘗試一下嗎？』

吉娜那溫柔的聲線之中滲透著滿滿的活力，就像是父母在盼望自己的子女能成才一樣，話中的親切都足以顯示出牠和吉吉有著非比尋常的關係。

『我根本就使不出任何魔法。』

『儘管我有多想...』

說罷，吉吉便低下頭來，黯然的伸手拿了浮在空中的一件三文治，靜靜的吃了起來。

儘管在亞洛美蒂變得四分五裂，二千年後的現在，所有的小貓依然與生俱來便擁有著魔力。只是如今這個世代，魔法已非昨日般偉大而普遍了。也許是時代相隔實在太遙遠的關係，現在整個世界的小貓並非每一隻都懂得使用魔法。

即使嘴巴上是如此說著，但懂得使用魔法的小貓卻是遠遠比起不會使用魔法的小貓來得要多。因此不懂得使用魔法的小貓往往會被其他同伴視為異類，這亦是為什麼吉吉需要在垃圾堆中尋找食物的原因之一。

現在這個世代，小貓們都一般將懂得使用魔法的小貓統稱為『魔力靈使』，而『魔力靈使』內裡又分為三個級別，分別為上級、中級，以及近乎零作用的下級。

分辨等級的方式老實說很無稽，只是隨便說說而得出來的結論。當其他小貓看到你的實力以後，牠說你是上級魔力靈使，你便是屬於上級的存在。

反之，別的小貓看到你的戰鬥力後，都認為你是下級魔力靈使的話，那麼恭喜你，你便被歸類為近乎毫無地位的下級小貓。

然而，假若你是連魔法都不會運用的小貓，那麼你基本上連有沒有資格去擁有地位這個概念都成問題了。如今的亞洛美蒂正是這麼現實的一個狀況，人人都視實力為地位的象徵，沒實力的人只能充當著下位者，不能隨意挑戰上位者。

當然，與以往的亞洛美蒂一樣，小貓們依然是可以透過戰鬥及修練來增強自身實力。因此現代的小貓也並非沒有由下級魔力靈使晉升為中級，以至上級魔力靈使的存在，只是這些情況並不會很常見而已。

『好啦好啦，你整天吃這些東西，會吃壞你的身體的。』

『跟我來吃別的吧！』

然後吉娜便身上那淡淡的白光逐漸消失，直至光芒全消後便重新把雙手放回地上，以四肢步行。並把頭往側面抖了抖，示意吉吉隨著牠一起離去。

沒想到聽見吉娜的說話後，吉吉依然沒有任何反應，只是一聲不吭的雙手拿著那半份三文治，雙腿跌坐在地上慢慢的把那吃剩的東西放進嘴內。

『唉...』

眼見吉吉如此自暴自棄，心感無力的吉娜亦只好就此作罷，獨自回頭靜悄悄的離去了。漆黑的小巷裡再度剩下吉吉一貓，陪伴著牠的就只有數不盡的垃圾，以及垃圾。

當吉吉終於吃完那些不知道算得上是垃圾還是食物的東西後，牠才滿足的躺在了地上，看著漫天星宿，以及那渾圓的月亮。黑暗、骯髒、寂靜的小巷和天空那一閃一閃的夜空形成了一大對比，在此時此刻就像是互相對立的環境般毫不相襯，兩者合併起來卻又使人不禁落寂起來。

如此美景之下，吉吉眼皮開始沉重起來，漸漸的沉入夢鄉之中。

就在吉吉雙眼完全緊閉起來，甚至開始出現了陣陣打呼的聲音時，這小巷中的暗角處又泛起了一陣異樣的七彩光芒，但那光芒卻是淡得難以被察覺得到，因此吉吉對此卻是毫無反應，仍然睡得死死的。

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

翌日早上，一整晚睡在小巷裡堅硬地面上的吉吉卻是意外的睡得不錯，只是牠才剛睡醒所看到的畫面已把牠給嚇壞了。

牠甫張開眼睛，便被一陣刺眼的強光給照射著，使得牠不得不拿手稍稍掩蓋那炫目的強光。然後，牠慢慢的把手移開，這才看清眼前那強光的來源到底是甚麼。

那七彩強光的來源，自是懸浮在吉吉面前的一本啡黃厚冊，啡黃厚冊封面僅僅印有數隻字 — 『九世靈錄 — 卷九』。

見慣魔法的吉吉看到有如此一本書籍會自動發出光芒，也是見怪不怪的很快便鎮定下來了。牠隨即上前用手把『九世靈錄』給掃下來，『九世靈錄』馬上掉落在地上，卻依舊散發著七彩光芒。

然後吉吉把手放在『九世靈錄』之上時，那七彩光芒忽地爆出一陣更為耀眼的光芒，可是就只有那一瞬間，甚至連吉吉還沒來得及作出反應已重新變回淡淡的七色光芒了。

正當吉吉打算打開『九世靈錄』時，牠這才發現，儘管『九世靈錄』書本上沒有任何鎖頭，但是不論牠使出多大力氣，卻是沒能動到『九世靈錄』半毫。就像是有著一道無形的力量在阻止著吉吉打開這本書一樣，牠亦只好就此作罷，準備離開這條小巷。

就在此時，『九世靈錄』忽地縮小，小得連肉眼都難以看見的程度，以高速飛向吉吉的背部！

『嘭。』

一聲小得沒有任何小貓會發現的聲音響起，吉吉只覺背部一癢，曲起身子不斷舔著自己的後背。

『喵～』

然後吉吉便緩緩的步出那小巷了。

第八回 初闖地下城

吉吉甫步出小巷，便被那刺眼的陽光給照射得瞇起雙眼。接著，從旁邊的大街上傳來一陣又一陣熟悉的吵鬧聲。

『售賣各種火魔法！』

『最便宜只是一百罐一卷喔！』

大街上兩旁擺滿了大大小小不同的攤檔，更有的商舖在門前豎立了『不准小販販賣』的牌子。

在這個如此現實的世代，魔法甚至已變成了一項賺錢的工具。雖說小貓們與生俱來已擁有魔力儲藏於體內，但如何將體內的魔力以魔法的方式釋放出來，這就需要一定程度的技巧了。而在遠古時期，每一隻小貓都僅僅依靠自己對自身魔力的了解加以變化而使出各種魔法，因此在那個時候的小貓們能使出的魔法不但是自創的，並且還是能完美地把魔力呈現出牠們想要的樣子出來。

然而在現世，小貓們可以把牠們的魔法以卷軸形式記載，卷軸上能夠清清楚楚把使用魔法的方式記錄下來，使用魔法之簡單只要其他小貓看到卷軸後便能模仿出來。

這樣固然是使魔法變得更為普遍，但更大的問題卻在於這會使小貓們都失去了自我了解的一步，再也不會嘗試去了解自身的力量而加以變化，僅僅是模仿著卷軸上那一個個步驟而行使魔法，令如今的魔法來來去去也都只是大同小異。

『這裡有最方便，最實用的水魔法喔！』

『五十罐一卷，買二送一啊！』

吉吉剛經過了一攤售賣水魔法卷軸的攤檔，攤檔的小貓看到吉吉一身骯髒，散發著陣陣惡臭味後，露出了一副厭惡的表情。

『臭貓，快走快走！』

攤檔老闆揚了揚手，催促吉吉盡快離去。

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

星夜島某處。

『吉娜，你準備好要接受長老的建議了嗎？』

一頭擁有著渾身黑毛的黑貓正在和吉娜暗地裡交談，而且黑貓表情緊張兮兮的，似是在說著些甚麼大事一樣。

『讓我多考慮一下吧...』

吉娜臉上亦顯露出一個沉思的樣子，不知道在想些甚麼。

牠們二貓一頭渾身黑毛，另一頭則有著滿身的雪白幼毛，旁人眼中就像是天生一對般合襯。可是牠們倆的關係卻沒有想像中的那麼好，只能稱得上為半個朋友吧。

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

吉吉每天就只是漫無目的的在大街上四處遊蕩，穿梭在每一條的小巷裡，久而久之，吉吉都對星夜島的地理環境都瞭如指掌了。

吉吉再次躺在另一條的小巷裡，自顧自的看天發呆。每一天牠的生活就是如此的平淡而又毫無變化，四處為家，餓了便去找食物，吃飽了又再找地方躺著。日復日的生活使得吉吉連自己繼續生存下去的意義到底是甚麼都漸漸遺忘了。

當吉吉再次睡醒的時候，已是下午的時候了。

牠輕輕的摸了摸自己的肚子，又感到肚餓了。

『喵...』

然後吉吉拖著牠那沉重的身軀，再次踏上尋找食物的步伐。

隨著吉吉走進那一條小巷裡，牠的肌餓感便越發強烈。吉吉看著眼前又是一大堆的垃圾袋，心中泛起無數漣漪，但為了生活，卻無可奈何的只能屈就在這個現實的寫會之下。

吉吉逐漸往那堆垃圾袋靠近，就在下一秒，牠整個貓就像是踏了個空一樣，地面上的那個溝渠蓋被牠整個踏碎，然後直墮那溝渠下方那骯髒無比的下水道！

縱使吉吉對於地面上的星夜島可以說是瞭如指掌，但於地底下的世界，牠可是一次都沒有踏足過這裡。原因無他，有甚麼小貓會在閒日沒事走到惡臭無比，骯髒至極的下水道去參觀呢？因此在吉吉掉下去的時候，牠心中自是極度緊張，另一方面又十分擔心會不會就此跌死。

『噗通！』一聲，吉吉掉在了下水道的污水之中，更甚的是在掉下去的同時沒有料到會是如此情況的牠，在不自覺之下吞下了數口污水！

『喵！！！！！！』

很快的，吉吉便游著小貓式地游到岸上，隨即便貪婪的大口大口吸進新鮮的空氣。

喘息片刻後，吉吉這才看清這個下水道的兩旁，都有著明亮的燈光在照射著這裡，使得這下水道也不至於漆黑一片，伸手不見五指的情況。

本著大無畏精神的吉吉隨便選了一個方向，便邁出牠的腳步前進了。

意外的是，在下水道此等污穢的地方，竟有著不亞於地面上那般熱鬧的聲音出現，吉吉在這裡走的每一步，都沒有發出理應發出的腳步聲。反之是被那貓群的說話聲所掩蓋，使得吉吉對面前那些燈光都不禁有點猶疑起來。

過了沒多久，吉吉終於走到了下水道的其中一方出口，只見映入眼簾的，卻是一個熱鬧如地面的地下城！

地面應有的，在這裡也五臟俱全；地面沒有的，在這裡竟也有不少！

『這到底是...』

眼前景象之震撼使得吉吉都不禁呆了起來，但正當吉吉依然沉醉在那地下城的景色時，旁邊走來了一隻黑貓。

『喂，你。』

『你是怎麼進來的？』

這樣一叫，才把吉吉的精神給喊了回來。

吉吉這才看到，剛剛叫牠的那隻小貓，臉上有著一道由耳朵處伸延至鼻孔處的大刀疤，樣子殺氣騰騰的很是嚇人。

『我...』

『我...』

吉吉被那有著嚇人刀疤的黑貓給嚇得連話都說不出來，看到吉吉如此模樣的黑貓不禁搖頭暗笑。

『嘿，小孩子就回去玩玩好了。』

『這種地方不是你可以來的。』

隨後那黑貓便擺了擺手，示意吉吉回去了。

心想這次被此等惡人攔下，定必不能全身而退的吉吉，在得悉可以隨便離去後，馬上雙腿一軟，跌在地上了。

那黑貓看到吉吉這個模樣，又是一陣爽朗的笑聲。

稍稍放鬆過後，吉吉站起身子來，準備轉身離去之時，意外的在背後響起了一道熟悉的聲音。

『吉吉？』

推推推推推推推

吉吉

吉吉好肥

第九回 拜見長老 (一)

『吉吉？』

吉吉聞聲回頭一看，牠這才發現剛才叫喚牠的不是誰，正是熟悉的吉娜！只見吉娜一臉神色慌張的看著吉吉，話中那震驚的情緒都顯露無遺，就像是在這裡看到吉吉是一件甚麼震驚世人的大事般可怕。

『吉娜？為什麼你會在這裡？』

吉吉心想星夜島這裡存在著一個牠未曾踏足過的地下城已是十分震撼，但令牠更意想不到的是，牠所熟悉的一隻小貓竟會在這地下城裡走出來！

『啊...』

『我...』

『唉...你還是跟我來吧。』

起初臉露難色的吉娜在苦苦構思到底該如何向吉吉訴說這地下城的一切，但經過牠一會兒的深思熟慮後，還是決定將解釋這個地下城的重任交由地位更高的小貓來負責。

『我帶牠去會見長老，麻煩你了，龍成貓。』

『你知道不可以的，對吧？』

那被喚作龍成貓的黑貓隨即換上一副嚴肅的臉孔，在那道大得嚇人的疤痕襯著之下，顯得格外可怕。

吉娜輕輕把手放在那黑貓背後拍了拍，然後，吉娜便在那隻黑貓面前領走了吉吉。

『哼。』

龍成貓也沒再作留難，僅僅目送吉娜領著吉吉離去的背影，輕輕留下一聲悶哼，便重新坐到旁邊的木桶之上了。

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

『吉吉你到底是怎麼進來這裡的？』

吉娜在帶路的同時，還是不忘問吉吉牠到底是如何進入地下城的。

『明明平常貓不可能會發現這裡啊...』

吉娜忽然小聲的道出這句，聲音甚至小得連吉吉在牠背後也沒能聽見。

『啊...』

『我？我只是在小巷裡走走，走著走著竟踏了個空，掉到下水道了。』

吉吉一臉茫然的回應著吉娜，絲毫沒有想到牠能進來地下城可是全賴隱藏在牠背後那卷傳說中的『九世靈錄』。

『喔？是嗎？』

吉娜聽見吉吉的話後，儘管表面裝得十分平淡，但牠的內心可是處於極度翻騰的狀態。原因無他，皆因吉娜可是清清楚楚的明白得到，要進入此地下城可是需要經過重重魔法守護，在各式各樣的掩眼法之下往往會令闖入者迷失方向，從而達到能夠保護地下城的效用。

先別說有不同的魔法加持這個部分，吉吉甚至是一隻縱有魔力潛藏在體內的小貓，但卻連如何使用魔法都不知道，那牠到底又是如何穿越重重難關發現這個地下城的呢？

莫非吉吉一直以來只是表面裝作不懂得如何使用魔法，實際上可是在隱藏自身實力的上級魔力靈使？

還是守護地下城的魔法突然之間失效了呢？假若被普通小貓發現這個地下城，事情可不是能隨隨便便就解決得掉啊！

這一切想法，都在吉娜聽完吉吉的話後一同浮現出來，在吉娜的腦袋裡面揮之不去，使得吉娜的步伐也在不期然加快，速度快得甚至背後用四隻腳走路的吉吉都有點趕不上來了。

『喂！吉娜！你也走慢點啊！』

速度快得近乎需要奔跑的吉吉終於還是喘不過氣來，喊著吉娜像是在求饒般喚牠走慢一點。

兩腿走路的吉娜也不勉強吉吉，亦開始緩緩的放慢腳步。

當吉吉牠們二貓的步伐放慢起來後，吉吉才有空細心觀看一下這個大得嚇人的地下城。這個地下城的面貌和地面的大同小異，因為是在地底的關係，因此這裡的道路兩旁都長期擺放了一些看似內裡是油燈的玻璃箱。除此之外，只是地下城內的頂部有著粗幼不一的水管突了出來，實際並沒有很大的不同。

唯一令吉吉吃驚的是，這個地下城之內的每一隻小貓都在肆意使用魔法，道路上所有的店舖都不是如地面一樣販賣魔法。反而是在售賣一些小貓日常需要用到的用品，如食物及生活用具等等。

再細心留意一下，吉吉甚至發現道路兩旁那些用以照明的玻璃箱內裡所燃燒的火焰，可是利用魔法製造出來的火焰，底下並沒有蠟油供以燃燒，只是有著一團小火球在玻璃箱內自燃。

『呼！』的一聲，其中一個玻璃箱內的火焰不知何故突然熄滅了，道路旁的其中一頭灰貓身上忽然散發出一陣橙紅光芒，右手輕輕一揮，一團小火球從牠掌中飛出，直飛玻璃箱內，馬上便有著另一團的火焰代替。

『又熄滅了，媽的。』

那頭灰貓在放出新一道火焰後，便徐徐退到剛才牠坐著的位置，繼續和身旁的朋友們談天說地。

這個地下城假若要說和地面最大的不同，大概就連吉吉此等遲鈍也能聯想得到。

在這個地下城之內，魔法再也不是小貓們用以變賣的工具。反之，小貓們會利用魔法互惠互利，亦不會在其他小貓面前故弄玄虛的隱藏自己的魔法，絲毫不介意別的小貓也能學會自身的魔法。

這裡就像是...昔日的亞洛美蒂一樣。

走了沒多久後，吉娜和吉吉終於走到了一間大屋面前，大屋那古老的裝潢就像是在訴說這裡已是有了一定程度的歷史，微微發霉的木頭建成的木屋，內裡隱隱散發著一股神秘的氣息，使吉吉不期然緊張起來。

『叩叩。』

吉娜一臉凝重的在那黑色木門上敲了兩下。未幾，內裡傳來一道充滿威嚴而又份外低沉的聲音。

『進來吧。』

隨後，吉娜便輕輕扭動門鎖，用力推開那日久失修的木門。

甫踏進那間屋子，吉吉已嗅到一股異味。那就像是好幾天都沒有洗的襪子再混以一堆排泄物的味道。儘管吉吉在地面之上已是經常流連在充滿垃圾袋的小巷裡，但初次嘗到這種惡臭的吉吉還是忍不住朝天大叫起來。

『好臭啊喵！！！！！！！！！！』

看到吉吉如此反應的吉娜，即使內心也是很想笑出來，卻又不得不忍著，令吉娜的面貌變得十分有趣。

『大膽，竟敢對長老無禮。』

稍稍平伏過來的吉娜，很快些便意識到剛才吉吉的舉動是有多無禮，因此馬上對吉吉作出教訓。

然後，從屋子內走出了一頭已略顯老態的灰貓。

『長老。』

吉娜馬上單膝下跪，朝那灰貓恭敬的低下頭。

第十回 拜見長老 (二)

『嗯。』

那頭灰貓臉上盡是嚴肅之色，高高在上的姿態看得吉吉心裡不是味兒。然後那頭被稱為長老的灰貓，輕輕側頭看了看吉吉。臉上那凝重的神色更是再添數分。

『吉娜，你知道這裡的規矩對吧？』

長老話中帶著陣陣怒意，使得吉娜的身子不期然的抖動了一下。

『一不可利用魔法作惡。』

『二不可以魔法作為賺取利益的工具。』

『最重要的是，三不可有任何不能使用魔法的小貓進來！』

長老最後一句的說話語氣忽然加重，嚇得吉娜一臉慌張的向牠叩首。

『長老！吉娜知錯了！求你別懲罰吉吉，懲罰我就好了！』

如先前所說，所有的小貓與生俱來已擁有魔力的存在。單憑外表是無法分辨出哪些小貓能夠使用魔法，哪些小貓不能使用魔法的。那麼到底長老是如何知道吉吉不能使用魔法的呢？

原來吉娜憑藉牠過人的魔法天賦，在地下城之內有著非一般的地位。因此此等出類拔萃的貓才可不會被輕易放過，往往會被地下城中的上位者所留意著，並不時督促牠們於魔法一途上的發展。

所以備受關注的吉娜不論是在地下城內，還是在地面上的生活都會有不同的小貓作出監視。然而這些行為看似不當，但作為沒有足夠地位作主的吉娜而言，又該如何反對呢？念在那些上位者的出發點也不差，吉娜也沒就此而發難，默默地接受那些暗地裡注視著自己的目光。

正當長老打算繼續說下去的時候，吉娜這才回想起剛剛從吉吉口中聽回來的那個異樣。

『長老！』

『你先聽我說吧！』

『吉吉牠既然不能使用魔法，可是牠竟然穿過了我們的迷霧！』

『這不是意味著牠也有使用魔法的天賦嗎？！』

吉娜一臉激動的向長老說出一大輪的說話，本來心想看看吉娜有甚麼話好說的長老，在聽到吉娜那番說話後，維持著一貫冷靜的臉孔終於也漸漸開始變得驚訝。

要說為甚麼這個地下城能至今亦不被所有小貓發現，實在不得不歸功於集合各種各樣魔法的迷霧所致。除了迷霧以外，基本上可以說是沒有依賴其他方式去保護地下城。假若迷霧失效，這也意味著地下城變得完全對外開放，很容易便會被地面上那魔法的不良風氣所玷污。

『你說牠會使用魔法？！』

『就是這頭灰黑小貓？！』

依照以往長老的觀察所得，吉吉在地面上幾乎是活得毫無尊嚴，原因就只是單單的因為牠不懂得使用任何魔法。假若吉吉是懂得使用魔法的話，牠又何需隱藏至如此地步呢？如果希望別的小貓不留意自己，裝得自己只會用一點點的魔法已經很足夠了，如果是假裝至完全不懂得使用魔法，未免也太高調了吧。

『那你運行魔力來看看。』

長老隨即把手指在吉吉的頭上，命令吉吉跟從牠的指示。

根本完全不知道吉娜和長老二貓在說些甚麼的吉吉一臉茫然，牠們二貓口中說著甚麼迷霧又甚麼魔法的，吉吉根本就想不通內裡的來龍去脈。忽然被長老這麼一喝，才驚覺牠現在是處於被逼要使用魔法的情況。

『喂，吉吉。』

『你聽著我說的辦。』

依然跪在吉吉旁邊的吉娜，輕聲的向牠旁邊的吉吉說道。似乎吉娜也從心底裡相信吉吉並不懂得使用魔法，牠剛才只是情急之下胡言亂語，胡扯吉吉也許有使用魔法的天賦。

『嗯...』

現在處於兩難局面的吉吉也只好先硬著頭皮頂上，順從著吉娜所說的步驟嘗試一下。得不到的東西才是最想要的，因此牠在以前就已經嘗試過無數次了，經歷過一次又一次的失敗吉吉早已被歲月磨滅了心志，對魔法不再存有任何希望。

『你先閉上眼睛，感應一下你全身的魔力流動。』

吉娜在旁邊以長老不能聽見的聲音一直教導著吉吉。

依照吉娜的指示，吉吉閉起了雙眼，用心感受由上天賜予牠們那獨一無二的魔力。不消片刻，有過無數次經驗的吉吉很快便能感應到魔力猶如流水般從胸口位置流遍全身。

『你嘗試一下調動魔力到你的右手吧。』

吉吉也不著急，待牠的意識在自己體內整整運行一周後才開始進行催谷魔力的動作。那胸口囤積著一片濃厚魔力漸漸變薄，向右手慢慢輸送。

片刻過後，吉吉的右手泛起一陣七彩光芒。

長老看到此情此景，心中大驚。

『難道這隻小貓真的會使用魔法？！』

『牠一直以來只是在我們面前裝模作樣？！』

長老心中不斷想著這兩個問題，直至被稍後發生的事嚇到才知道事實的真相。

當吉吉右手的七彩光芒閃亮至最耀眼的那一個剎那！

牠右手的光芒突然之間四散，木屋內再次回歸平靜。

『...』

『就這樣？』

長老被眼前這隻小貓給耍得頭暈了，先是說牠能破開守護著地下城的迷霧，以為牠身懷過人天賦。後來又說一直都給人不能使用魔法印象的吉吉其實能使用魔法，結果卻又落得如此收場。

『你給我滾出地下城！！！！！』

響徹整個地下城的一道聲音從木屋內傳出，那聲音之大甚至使地面上都出現了點點震盪。

結果當然是吉吉被踢出地下城了...

今日更新到呢到。

另外，三十三回已經出左係facebook

我推

鋒鋒

Pish

第十一回 再闖地下城 (一)

自從吉吉上一次在誤打誤撞的情況下闖到地下城之後，吉吉曾經嘗試過很多次回到昔日那個牠無意中掉下去的渠口，可是不論牠在那裡如何用力踩下去，都並不像那次一樣，再也掉不進去了。

因此自上次與長老一別過後，吉吉就再也沒有見過那隻看起來很具威嚴的灰貓了。而且奇怪的是，不知道為甚麼吉吉在這些日子以來，甚至連吉娜都沒有看過。以往儘管吉娜不是天天都會找吉吉，但最少每兩天都會找吉吉一次。而這次吉娜整整數個月都沒有找過吉吉，難道說吉娜發生了甚麼事嗎？

這一天，吉吉依舊在地面上四處遊蕩。

熟悉街上大大小小通道的吉吉今天竟在其中一條小巷裡看到陌生的臉孔。牠在踏進平常的小巷時，忽然察覺暗角處潛藏著三個小黑影，看起來就像是不懷好意的小貓一樣，暗地裡等待手無縛雞之力的老弱殘貓來進行搶掠。

正當吉吉意識到眼前可能會有危險的時候，在牠剛轉過身子的那個瞬間，吉吉背後響起了一道極之稚嫩的聲音，聲音高亢而又充滿著善意。

『那個...』

『你好。』

聽著如此可愛的聲音，吉吉也不疑有詐的馬上回頭，牠這才發現在暗角處的那數個黑影從黑暗之中緩緩走了出來。其中一頭小貓身上的花紋和吉吉相約，都是有著灰黑相間的花紋滿佈全身，另一頭小貓毛色呈啡黃，最後一頭則是以黑色毛髮為主色的小貓。

儘管牠們三隻小貓的毛色不同，但相同之處在於牠們三隻小貓的身型都十分瘦削，看起來就像是很多天沒有吃過東西，營養不良的小貓一樣。

『啊...』

『你叫我嗎？』

也許吉吉就是如此的天真，在這種陰暗的小巷裡遇到三隻圍成一團的小貓卻也沒有想過自己會有危險，牠只是一臉呆呆的向著那三隻小貓問道。

『我們三個...』

『一直以來都很想要學魔法！』

『我們上次親眼看到你掉進溝渠後就再也沒有出來了！』

『你是懂得使用些特別的魔法對吧？！』

那三隻小貓，每一隻輪流不間斷的一句接著一句，使得吉吉在聽完牠們所說的話後，都有點反應不過來，只是眼睜睜的看著牠們說不出任何話。

也許那三隻小貓以為自己的說話不夠誠意的關係，牠們竟一同向吉吉跪了下來，跪求吉吉可以教授牠們不同的魔法！

然而，最令吉吉意想不到的是，原來上一次牠的奇遇都是切切實實的有發生過，而且有其他的小貓看到的！牠會這樣想是因為這一切一切都實在太不可思議了，一個發展蓬勃得猶如地面般良好的地下城、一個視魔法為獨特而不可輕視的地方、一個有著『長老』等級之稱的灰貓，這都對一直生活在地面的吉吉來說就像是造夢一樣。

而且最重要的是，牠甚至再一次回到地下城的經歷都沒有，牠連希望證明自己真的到過地下城一次的證據都拿不出來，又如何使牠相信自己呢？

『啊...』

『可是我也不懂得使用魔法啊，要我怎樣教你們呢？』

『所以你們還是請教其他的小貓吧...』

不知道該怎麼辦的吉吉，回應完牠們的問題後便以近乎逃亡的速度奔跑出小巷，遠離那猶如三兄弟的三隻小貓。

心中依然在回味著那三隻小貓所說的話，一方面心想數個月前所發生的事都是千真萬確的事實，另一方面自己到底甚麼時候才能再一次回到地下城看到吉娜。

不知不覺，在大街上走著走著的吉吉突然整隻貓撞到了一道牆壁之上，撞到硬物，理應感到痛楚的吉吉卻沒有任何感覺。那感覺就像是撞到了甚麼軟綿綿的東西一樣，被一團軟軟的東西給包裹著整個身子，使得吉吉舒服得閉起了雙眼慢慢感受著那片刻的舒適。

片刻過後，當吉吉重新睜開雙眼時，映入眼簾的竟不是貓來貓往的大街道，竟是混亂無比的一個場面！

面前有著數之不盡的小貓在互相攻擊對方，口中一直說著些甚麼罐，甚麼罐的。看起來就像是在為了買賣東西的價錢在吵鬧一樣，只是牠們所有的小貓大動肝火的樣子，似是要把牠們眼前的小貓都殺掉一樣，眾人身上紛紛泛起魔力的光芒。情況混亂無比，一時之間嚇怕了吉吉，受不起驚嚇的吉吉嚇得抱著自己的頭，扭成一團躺在地上一動不動。

『不要...』

『不要...』

處於極之驚慌情況之下的吉吉，在自己的懷中不斷暗道，甚至吉吉渾身都開始因恐懼而發抖起來。

『不要再打啊！！！！！！！！！』

實在忍受不了的吉吉，終於在巨大壓力之下用盡渾身的力氣大聲叫喊出來。在牠大叫的那一個瞬間，一直都靜悄悄躺在牠背後皮毛裡的那卷『九世靈錄』竟然再一次的爆發出七彩光芒！

在『九世靈錄』發出炫目七彩強光之時，現場所有小貓儘管思想依然能夠運轉，但手中的動作都不期然的一同停了下來。即使牠們是多麼想動手把眼前的小貓消滅，但連挪動身體半分都辦不到。

接著，外表看起來就像是自身在散發出光芒的吉吉竟緩緩的從地下浮了起來，慢慢的提升至眾貓以上的高度，以一股震懾眾貓的氣勢在高空之上默默站著，但牠的雙眼卻依然緊緊的閉著。

即使不能動，卻所有小貓都知道緩緩升上天的那一隻小貓並不簡單。

皆因所有小貓都不能動的情況之下，牠竟然能在眾貓的眼前慢慢升起，這不是一個很詭異的狀況嗎？！

就在吉吉上升至某一個高度後，就並沒有再上升了。但牠就真的只是站著紋風不動，就像是假人一樣，沒有絲毫動靜。

時間一分一秒的過去，地上所有的小貓心情已慢慢的平伏起來，再也沒有要把眼前人殺掉的感覺，只剩下滿滿的都是空等過後的無奈。

就在這一個心態上的轉變過後，吉吉身上的七彩光芒亦開始慢慢暗淡起來，直至光芒全消後，吉吉才以緩慢的速度平躺在空中，慢慢降下。

吉吉降到地面後卻沒有馬上醒過來，旁邊的小貓看到此情此景，試著嘗試挪動身子，卻發現牠們終於能夠動了！可是，卻沒有任何一隻小貓膽敢靠近吉吉，深怕牠又會在片刻之間使出甚麼可怕的魔法。

然後，終於在貓群之中走出來了一頭灰貓。

第十二回 再闖地下城 (二)

那頭灰貓漠視眾貓的目光，筆直的在貓群之中緩緩走近躺在地上失去意識的吉吉。原來那頭灰貓正是吉吉日思夜想都想再一次見到的長老！

『把牠帶回我的屋子裡。』

然後，旁邊有其他體型相對較大的小貓走出來，從兩邊把吉吉托起來，緩緩的送進長老的家裡。在長老的家中等待著吉吉的，除了長老以外，還有另一隻小貓。

過了好一段時間後，吉吉終於都重新睜開雙眼，牠這才發現原來牠已經躺在地下城裡那個長老的家裡，而且旁邊還有著數隻小貓包圍著牠，一直盯著吉吉看。當中還包括著...吉吉已沒見數個月的吉娜！

『吉娜！』

『你這數個月去哪裡了？』

吉吉實在按捺不住那掛念吉娜的心情，在看到吉娜後牠竟顧不得旁邊還有著其他小貓，一股腦兒的衝向吉娜並把吉娜撲倒在地上！

『吉吉...』

『吉吉你壓到我了！』

儘管吉吉沒意識到牠此際的舉動是多麼的無禮，但吉娜還是有著一定的冷靜的。牠馬上把吉吉從牠身上推開，輕輕掃掉身上的灰塵後，便直視著吉吉，眼裡滿是複雜的神色。

即使吉娜多麼想把一切都對吉吉說出來，但在這裡牠還不足以決定所有的事，因此吉娜還是微微側頭看著牠們旁邊的長老，希望得到長老的允許才說出來。

看到剛才吉吉身上散發著七彩光芒的長老，此時此刻也顧不得甚麼規矩，只見長老向吉娜輕輕點頭，示意容許吉娜把事情都說出來後，吉娜才終於下定決心把這數個月的經歷都向吉吉坦白。

『吉吉...』

『這數個月以來，我之所以會完全消失，是因為自從你上一次誤打誤撞闖了進來地下城後，守護著地下城的迷霧魔法不知道為甚麼就在那個時候起變得不穩定。』

『儘管迷霧魔法仍然有效，但卻會在不同的時間忽然失去功用。就在那個時候開始，地下城的噩夢也就來臨了。』

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

那是在迷霧魔法失效的某一個時段，看守著地下城入口的龍成貓在入口處看到了一頭白貓緩緩走近，只是那頭白貓並非猶如吉吉般那麼毫無威脅。在白貓身上，龍成貓感應到一股比牠自身還要強大的魔力流動。

『站住。』

龍成貓一滿緊張的盯著那頭白貓，只是白貓被眼前的景象吸引著，沒有絲毫理會龍成貓的意慾，徑自往地下城的方向走去。

『我說要你站住！』

龍成貓身上湧起一陣啡色的光芒，一陣土屬性的魔力從龍成貓胸口處湧向兩手，兩個啡色光球分別在牠兩手手心中凝聚。

『土魔法．泥濘炮！』

龍成貓也許是認為自己不會是白貓的對手，在一見面的那一瞬間已在旁邊使出一記威力不小的魔法。

只見啡色光球急速在牠兩手旋轉，那淡淡的啡色越發光亮，手中的魔力便越聚越多。當兩手光球的魔力濃度達至極限時，龍成貓雙手合十，兩個光球合二為一。

牠繼以向白貓奮力擊出那充滿著濃厚魔力的光球！

光球脫手而出後，那陣陣的啡色光芒竟漸漸幻化成猶如泥土的深啡色。未幾，那深啡色的光芒竟變成了真真正正的泥濘，高速向白貓飛去！

可是，白貓連注意泥濘炮的意慾都沒有，僅僅舉起左手輕輕一揮，那道泥濘炮竟直接從白貓身旁彈走！那感覺就像是要擋下這一招魔法根本毫不費功夫一樣，這就足以說明，白貓的實力比起龍成貓可是要再上一層樓啊！

『可惡...』

一擊未能得手，在旁咬牙切齒的龍成貓馬上再次催谷體內的魔力。

『土魔法．沙塵暴！』

龍成貓把體內魔力都控制在胸口的位置，然後雙手朝天不斷的舞動著。不消一會兒，以白貓為中心的地方竟漸漸颳起一陣烈風，隨著龍成貓手中的動作越大，那烈風亦越捲越烈。

很快的，以白貓為中心竟憑空出現了一個高約三米的龍捲風！龍捲風憑其強大的拉力，不斷的意圖把位於其中的白貓給捲上天空，希望能藉以阻擋那白貓繼續前進。

『麻煩...』

龍捲風中心的白貓，竟沒有露出半點驚慌，不快不慢的在風中緩緩吐出一句。

『火魔法．業火！』

龍捲風內忽然爆出一陣耀眼的鮮紅色光芒，然後龍捲風之內竟開始慢慢的燃燒起來！那熾熱無比的火焰竟在白貓身上伸延至龍捲風上，把本整個龍捲風本身都燃燒起來！

『收！』

白貓大喊一聲，龍成貓忽然感到那道由牠製成的龍捲風竟不再受牠控制，於是牠嘗試著把手放下。果然那龍捲風在此刻已成那白貓的魔法！

龍成貓大吃一驚，還沒來得及作出反應，只見那道已成火龍捲的龍捲風已來勢洶洶的捲到牠身前不遠處！龍成貓能做的就只是舉起雙手眼睜睜的看著那龍捲風的來臨，也沒能作出任何防禦的魔法。

『水魔法．三叉戟！』

遠處忽然響起極之響亮的一聲大喊，然後在火龍捲的旁邊竟憑空出現了一支三叉戟，那由水屬性魔力製造而成的三叉戟竟猛烈地往火龍捲插去！

水火相遇，並沒有哪一方會較為佔優。只是那水三叉戟在插進火龍捲的那一個瞬間，三叉戟已然化成一灘清水緊緊包裹著那個火龍捲，然後火龍捲就在下一秒鐘，整個給那灘清水溶化了！

並沒料到事情會這樣發展的白貓，一臉愕然的看著使出水魔法的那隻小貓。

原來在龍成貓使出沙塵暴的那個時候，動靜已經大得吸引了很多的小貓注意，而且牠們心想需要龍成貓動用到這一招魔法，大概是遇上了大事了吧。於是很快便有人去找了地下城內的長老，在緊急關頭拯救了龍成貓的性命。

『未知閣下前來所為何事？』

長老一臉輕鬆的直視那頭白貓，白貓心感眼前小貓並不簡單，亦不打算回應牠的問題，直接又是鼓起體內魔力準備開打！

『火魔法奧義．火龍噬天！』

白貓頭上憑空出現一個五芒星魔法陣，一條兇猛火龍自那魔法陣陣中顯現，在天空中肆意飛翔，發出一聲極巨的龍吼後，高速衝向長老所在的位置！

今日更新到呢到。

另外第三十四回已更新係facebook

狼狼你好

戇鳩仔終於肯開ac?

On9 我一早開左啦

混合推po法·推兩次

再推

文呢

我指狼呀 柒龜

咁佢都係戇鳩仔嘛

第十三回 再闖地下城 (三)

『火魔法奧義．火龍噬天！』

那頭白貓大喊出這記魔法後，頭頂那鮮紅色五芒星魔法陣發出陣陣猶如鮮血般的鮮紅光芒，一頭栩栩如生的巨大火龍自魔法陣中破陣而出，朝在場眾貓發出一聲怒吼後，以迅雷之勢俯衝身在地上的長老！

但長老亦非泛泛之輩，只見牠胸口位置湧現一陣清藍色光芒，水屬性魔力從牠體內如泉水般瘋狂湧出，然後長老高舉兩手，提取胸口處那濃厚的水屬性魔力！

『水魔法奧義．海王之嘆息！』

長老頭頂忽然出現一個比起那頭白貓還要巨大的慰藍色魔法陣，一陣清澈無比的清藍色光芒自那魔法陣之中散發出來。

未幾，魔法陣之中緩緩有一頭體型和那火龍相約的小貓跳了出來，那頭小貓頭上頂著一個王冠，手執尖銳無比的三叉戟，抬著頭、挺起胸膛，一臉威風的直視那來勢洶洶的火焰巨龍。

那頭巨大無比的小貓撼上火焰巨龍，只見小貓先發制人，把手中以水屬性魔力製造的三叉戟奮力向火焰巨龍插去！但火焰巨龍縱使體形龐大，身手卻是敏捷無比，輕輕一個扭身避過了小貓的突刺！

然後，火焰巨龍乘著避過三叉戟時那身體的動作，借力加速向小貓衝去，在小貓身前數分張開血盆大口，似是要將小貓整隻吞噬！

此時，長老身上的清藍光芒不斷的瘋狂閃動著，似是在灌輸更大量的魔力到頭頂上的小貓當中！

頭頂上那以水製成的小貓，在長老灌輸更多魔力於其中後，似是得到了一股更強大的力量，渾身散發出和長老身上相同的光芒，然後整個身體突然爆發出一道衝擊波，硬生生的把已張開血盆大口的火焰巨龍給震開數米遠！

在得到更多的魔力過後，只見小貓手中的三叉戟忽然之間開始緩緩的變換形態。三叉戟戟頭突然慢慢互相靠近，然後三處尖端緩緩合成一支尖銳無比的槍頭。

長老此時手中動作變得更加誇張，雙手向後拉弓然後用力往前一推！小貓像是在呼應長老的行動般反客為主，在空中踏著空氣高速往被震開的火龍跑去！

『水魔法．冰錐！』

與此同時，長老再使出一記水屬性魔法，使得小貓手中長槍緩緩凝結成冰，令其尖端變得更加鋒利，要刺穿火焰巨龍的肌膚就猶如刺破紙張般容易。

然後，小貓使出快速無比的刺擊，瘋狂地刺在火焰巨龍的身上。「咻、咻、咻、咻...」短短在半秒之內整整響起了十聲劃破空氣的聲音，轉眼之間，火焰巨龍身上竟出現了不止十個破洞。反之是出現了無數大大小小的坑洞在其身上！這也意味著小貓所使出來的突刺速度乃是逐漸增加，在第十聲劃破空氣的聲音響起之時，牠的速度已快得連聲音都不會發出來！

地上的小貓紛紛都被這場戰鬥嚇得目瞪口呆，牠們都深知這場戰鬥不是牠們所能插手的事，因此都不敢輕易替長老出頭。

火焰巨龍被小貓刺出無數細洞後，也無力再作出任何反擊，慢慢地在空中逐漸消失，身影開始緩緩淡化，直至最終幻化虛無。

火焰巨龍畢竟是白貓所製造出來的魔法，牠的消失為白貓帶來了一陣傷害極大的後果。只見白貓在火龍消失的同時，口中突然吐出一口鮮血，雙目的神采亦在此時黯然下來。

『投降吧。』

長老亦沒有繼續追打下去，深明得饒人處且饒人此道理的牠並不打算殺掉那頭白貓，而且地下城這裡的規矩也很清楚的顯示，這裡的小貓視魔法為上天賦予給牠們的禮物，不會把魔法視作取得利益的工具。因此擁有和長老一戰的人才，有著如此強大的實力自然是值得牠們去珍惜的東西。

『哼。』

白貓終於道出了牠步進地下城後的第一句。縱使牠還是希望反抗，但牠已再無能力使出魔法了，只好順從長老的意思，慢慢的跟著長老步入地下城的深處。

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

『牠就是米克。』

吉娜舉手指了指屋內旁邊的那頭白貓，米克還是保持著一貫的冷淡，連正眼看著吉吉一次都沒有。

『然後，自從米克進入地下城的那一天起，迷霧魔法失效的次數以及時間都比以往來得要多。』

『我之所以會數個月都沒有在地面出現，就是為了調查迷霧魔法失效的原因。但沒想到我調查了這麼久，卻還是了解不到當中的因由。』

『甚至在米克以後，發現到這個地下城的小貓變得越來越多。』

『由最初的一兩隻小貓進來，到慢慢竟出現十數隻小貓一同發現這裡。我們在那個時候就意識到，迷霧魔法已經再也不能保護地下城了。』

『隨著發現地下城的小貓越來越多，地面上那視魔法為賺錢工具的風氣也逐漸開始傳入地下城。』

『起初只有小小三數隻小貓，這裡還是足以容納新的臉孔的，因此長老當時還沒有想過會出現小貓數目越來越多的情況，反正又在沒有犯下任何一條規矩的情況下便隨便讓牠們進來了。』

『但當數目逐漸變多時，地下城的情況也開始變得混亂起來。』

『我們姑且稱新進來地下城的小貓為「新進派」，本來就在地下城的小貓為「古老派」。』

『「新進派」鼓吹地下城效法地面生活的方式，讓牠們能把地面上的生意伸展至地下城之內。這也意味著要把魔法當成一門生意在地下城裡販賣，和地下城的規條背道而馳。』

『「古老派」理所當然的是反對「新進派」的建議，但「新進派」的小貓數目越來越多，無論「古老派」如何反對，也阻止不了事件的發生。』

『因此剛剛為了價錢而爭執的小貓，大多都是屬於「新進派」的小貓，「古老派」的小貓早已忍受不了這種狀況，紛紛躲在自己家裡足不出戶了。』

聽了吉娜一大堆的說話後，吉吉這才回想到剛剛牠看到的小貓都是上一次來地下城時看不到的陌生臉孔，難怪兩次的經歷竟會有天淵之別。本來生活得平平淡淡，小貓們會互相合作的地下城，又豈會出現剛才那一片混亂的場面呢？

『但是...』

『為甚麼迷霧魔法會失效？』

第十四回 再闖地下城 (四)

『迷霧魔法怎麼會失效呢？』

吉吉一臉呆呆的向吉娜及長老問道。只見吉娜及長老牠們二貓也是毫無頭緒的輕輕搖了搖頭，看似是牠們也不清楚箇中因由。

『雖然我們還是不了解實際的原因，可是經過我們數個月以來的調查發現，迷霧魔法開始失效的時間是由你初次踏入地下城的那一天開始。』

『有一股魔力，比起集眾貓魔力所製成的迷霧魔法更為強大。那股魔力在那天你闖進來的同一時間出現，直接撼動了迷霧魔法的根基所在，使得迷霧魔法的穩定性受到大大的傷害。』

『自從那一刻起，迷霧魔法便會出現偶爾失效的時候。』

『但不論我們怎樣調查，始終未能找出那一股魔力的所在。那股魔力在破壞迷霧魔法後便不知所終，甚至直至目前為止都沒有再出現過。』

吉娜牠那認真的態度和臉上那冷漠的目光，讓吉吉不期然地為事態發展感到緊張起來。同一時間，不熟悉魔法的吉吉實際上也不太了解吉娜所說的魔力、魔法的根基等等的東西，只是牠心裡很清楚這些都十分重要就是了。

『可是...』

吉娜旁邊的長老，竟在這個時候煞有介事似的開口了。與此同時，牠臉上的表情又是嚴肅了數分。

『剛剛你身上的那股魔力波動，就和當天破壞迷霧魔法根基的魔力振動一模一樣。』

長老口中慢慢吐出這句驚天動地的話語，震驚了在場的所有小貓。長老此等具有相當重要地位的小貓，實力自然是非同小可。作為上級魔力靈使的長老，對於魔力的波動當然是十分敏感的。當吉吉剛才身上發出七彩光芒的那一個瞬間，長老已認出了那潛藏在七彩光芒背後的魔力，和當日破壞迷霧魔法的魔力是相同的！

當長老緩緩吐出這句後，牠臉上的表情忽然由嚴肅轉變為憤怒，而且胸口處開始泛起一陣清藍色光芒！

『說！』

『你為什麼要破壞地下城的安寧！』

灰貓之所以被小貓們稱之為『長老』，一方面因為其強橫的實力足以服眾為一個原因。另一方面亦因為長老對於地下城內的一切事無大小都十分掛心，不論是簡單至設施日久失修，嚴重至小貓出現內部矛盾而快要大打出手，牠都樂於出面解決。

久而久之，地下城內的小貓都一致同意推舉牠為地下城的長老，一舉一動都足以影響地下城。

因此，當迷霧魔法被破壞後，心裡不好過的長老自然是很希望調查出原因並修復迷霧魔法。如今牠的面前卻出現了破壞迷霧魔法的元凶，理所當然的牠想要裝作不會魔法的吉吉道出個原因來。

被長老如此一舉嚇到的吉吉，馬上跌坐在地上，嚇得身體微微抽搐。

『不...』

『不...』

『不關我的事啊...』

在旁看著吉吉如斯模樣的吉娜，心裡亦過意不去，而且深知吉吉不懂使用魔法的吉娜，當然知道吉吉不會做出破壞迷霧魔法的事出來。於是吉娜馬上在長老面前跪下，焦急得甚至在跪下的時候也顧不上力度，發出了一聲「嘭！」的巨響。

『長老！』

『手下留情啊！』

『上一次吉吉進來地下城的那個時候，你不是已經親眼看過牠不會使用魔法了嗎？』

『為甚麼現在你又會認為是牠破壞迷霧魔法呢？』

吉娜滿臉焦急地在替吉吉向長老解釋，也顧不得長老此刻身上那水屬性魔力所傳來的巨大壓力帶來的壓迫感。

『是嗎？』

長老滿臉不在乎的回應著吉娜，看似是已相信了吉娜，要放鬆手中動作。

『我以性命擔保吉吉牠不會使用魔法！』

吉娜激動的說著。

『可是...』

『你又如何確定牠不是一直在我們面前裝傻啊！』

下一秒鐘，長老的屋子內瘋狂閃爍著的藍色光芒，那清澈無比而又精淳的藍光伴隨著長老的大喊出現，始終還是選擇不相信吉吉的長老，對著吉吉作出了攻擊！

『水魔法．流水無情！』

忽然之間，長老身後湧現一道規模極細小的水流，那就像是無限縮小的海嘯一樣，在長老身後以迅雷般的速度往吉吉撲去。

若然長老沒有受到地方的限制，也許這一招魔法的規模會猶如真正的海嘯般可怕，但在長老的屋子內使出此等魔法，而且把魔法的規模控制得如絲般入微，這就是長老所值得佩服的地方。

那海嘯儘管穿過長老旁邊的小貓，但卻對牠們毫無影響。儘管如此，但在場的所有小貓都十分清楚，假如這招魔法擊在吉吉身上，一定會有不可小看的後果！洶湧而至的海嘯在眨眼之間便來到了吉吉的眼前，看似已要將吉吉淹沒於其中！

「嘭！」的一聲巨響，意外地在那猶如海嘯的水屬性魔力擊中吉吉所在位置後，竟開始冒出陣陣白煙，把當中的吉吉都遮蔽掉了。心中想著這招魔法在擊中吉吉後必能使牠受傷的長老，也沒再作追擊，慢慢的等待那白煙散去。

『甚麼！』

比起其他小貓更快看清白煙內狀況的長老，看到此情此景竟不禁大喊出來。

不會使用任何魔法的吉吉，在受到長老的一擊之下，理應受傷不少。但長老卻看清白煙背後，吉吉竟依舊毫髮無損的坐在地上，心中思緒混亂的牠一方面在想難道上一次真的是牠看走了眼，吉吉是會使用強大魔法的小貓嗎？另一方面又暗自驚嘆吉吉這使用魔法的速度也是快得驚人，還沒看得清楚時已把長老的魔法擋下，看來亦非平等小貓所能辦到之事。

但很快的，長老便意識到了剛剛根本就不是那麼一回事。

只見吉娜從本來跪著的狀態，變為站在吉吉旁邊，張開雙手掩護著吉吉。

『我說了不是吉吉！』

吉娜胸口泛著一股柔和白光，那股白光柔和得猶如月光般讓人舒服。

『長老...』

『假若你願意教吉吉魔法的話，那麼我便答應你上次叫我做的那件事，作為交換。』

『而且你不可以再傷害吉吉半根毛髮。』

吉娜語氣一轉，由本來帶點怒氣的牠，變得平淡起來。

第十五回 接觸魔法 (一)

『喔？！』

『你終於要答應了嗎？！』

長老向吉娜單著眼睛，似是饒有趣味的看著吉娜。接著，長老緩緩向吉吉邁出腳步，每一步雖則緩慢無比，但當中所蘊含的氣勢卻是充滿著壓迫感。吉吉有見及此，身體還是不期然的緊繃起來。

『你是不是真的想要學習魔法？』

長老臉上竟露出了難得的笑容，看似是對吉吉的將來很有興趣一樣。

以往吉吉曾經嘗試過無數次使用魔法，但一次又一次的失敗都把牠的決心都逐漸地磨蝕掉。如今再一次有機會放在吉吉的面前，老實說，先不論長老是否對吉吉存有期望，吉吉對牠自己的信心是否足夠也已成問題了。

可是，既然都嘗試過無數次了，也不差這一次了吧？

吉吉是這樣想著的，應該是說，吉吉每一次也是這樣想的，才會使牠的決心一次又一次的越發薄弱。

『喔...？！』

『好...好...好，我想學習魔法！』

吉吉終究還是答應了長老的問題。

看到吉吉答應了後，長老臉上的那個笑意變得更加濃厚了。然後，長老轉過身來，向牠身後的其中一頭有著啡黃色毛髮的小貓點了點頭。那頭啡黃小貓馬上會意，走到了吉吉的面前。

『你想學習魔法對吧？』

『那麼從這一天開始，我就暫時充當著你的師父。』

『我叫比卡。』

那頭啡黃小貓在吉吉面前展現出高高在上的姿態，與此同時，胸口位置散發出一股金黃色的光芒，照亮著在房子內的眾貓。

吉吉被那突如其來的舉動給嚇倒了，嚇得舉起雙手掩著自己的雙耳，就像被嚇怕了的一個小孩子一樣。

看到吉吉這個模樣的比卡，發出了一陣爽朗的笑容後便漸漸收回胸口的那股金黃色光芒的魔力，再扶了吉吉起來。

『你明天再來吧。』

『長老會安排地方給你的了。』

比卡笑容滿面的看著吉吉說。可是，就在下一秒，比卡便感受到了從背後傳來的陣陣殺意。那股殺意使得牠不禁身體都僵直起來，耗盡全身力氣轉過身來的比卡，看到牠背後的長老在牠說完剛剛那句後便以一個怨恨的眼神看著比卡。

比卡這才意識到牠剛才不應該把事情推給長老的！

『不對不對！我想好了！』

『既然吉娜已經答應了長老那件事情，牠的房子從今天起就會丟空的了。』

『你就住吉娜的房子吧！』

牠馬上雙手和頭一起搖了起來，然後匆忙的向吉吉解釋。

聽罷比卡的說話後，吉吉心裡又是一陣失落湧現。怎麼才剛剛重遇吉娜，牠那麼快又要離開呢？而且，到底吉娜是為了甚麼事情而要離開地下城呢？

吉吉心裡泛起了無數疑問，可是天然呆如吉吉，牠也知道不是時候問這些問題。牠只好一臉無奈的同意比卡所下的決定。

比卡說完後，牠感覺到背後的那股濃濃殺意一掃而空，長老這才罷休，回到屋子裡長老的房間去。比卡緊繃的神經在此刻才放鬆下來，重新變回那個神氣的模樣。

『你今天也累了，先回去休息吧。』

比卡拍了拍吉吉的背部，然後徑自往大門方向走去，步出長老的屋子了。

『來吧，我來帶你去你睡覺的地方吧。』

吉娜在吉吉的旁邊向牠說著，說話忽然變得冷淡無比的牠使吉吉不禁呆了呆。

『喔...』

聽到剛才吉娜那種冷漠的態度後，吉吉和吉娜二貓在地下城裡走著走著，二貓都不發一言往前走，就像不認識的小貓一樣。

地下城裡認得出來吉吉的小貓，無不退避三舍，皆因吉吉那神乎其技的魔法，在一瞬間使地下城內所有的小貓停下動作，這除了是只有上級魔力靈使辦得到的事之外，還要是頂尖的上級魔力靈使才有可能啊！

說起來，地下城內所有的小貓在見識到吉吉那一個散發七彩光芒的瞬間後，心裡想著原來有人能強大到如此地步，也不敢再隨便放肆起來。被稱為『新進派』的小貓們都在剎那之間停止了吵鬧，安安靜靜的在地下城各個暗角裡觀看事態發展。

因此若要找出停止那混亂局面的小貓，實非吉吉莫屬。只是吉吉並不知道在牠怕得暈迷後的那些事情，看到地下城的小貓看到牠都紛紛走避不及的樣子，牠心裡發悶卻又做不了甚麼。

『到了。』

過了沒多久時間後，一路上都沒有說過話的吉娜終於開口了。

不習慣被打破沉默的吉吉一臉呆呆的看著牠旁邊的吉娜，然後牠才抬頭看著面前那色彩繽紛的屋子。

吉吉面前的是一座外表塗上滿是粉紅色的屋子，屋頂呈亮粉紅色，大門則是較淺的淺粉紅色。這座房子在地下城之內簡直就像是極之浮誇的一座建築物，在這灰灰暗暗的地下城之內形成一古怪的存在。

『進來吧。』

然後，吉娜輕輕推開了那道由淺粉紅色繪製而成的大門。沒想到，屋內那景象又是足以令吉吉的下巴掉到地上般難以想像！

映入吉吉眼簾的是，一切一切都是粉紅色的家具，桌子、椅子、吊燈、廚具、地毯，甚至是牆身也是由不同深淺程度的粉紅色所組成的粉紅地獄！

吉吉此時此刻一方面心中想著為甚麼吉娜可以忍受得了如此多的粉紅充斥著牠的生活，另一方面又不禁暗自嘆息牠竟在不久的將來要住在這裡啊！

『很美對吧？』

也許是吉娜對自己的屋子設計很有信心的關係，一直都沒有說話的牠，在此時也向吉吉談起牠的屋子來。吉娜這邊廂講述吊燈的粉紅是有多特別，另一邊廂又在解釋桌子和椅子的粉紅有多配搭。但置身於無數粉紅之中的吉吉只有感到頭昏腦脹，沒有絲毫欣賞的感覺。

正當吉娜說得興高采烈之際，吉吉這才意識到吉娜這樣的介紹，就像是吉娜在把自己的容身之所完全交給吉吉一樣。難道說吉娜這一次的離關可說是凶多吉少嗎？吉娜牠到底又是要被長老要求去哪裡才會經過這麼長的時間才願意答應牠呢？

一堆的疑問在吉吉的腦海中浮現，漸漸的牠已經沒有再在聽吉娜的介紹了。

『好了，你還有甚麼問題要問嗎？』

吉娜整整介紹了好一段時間，也終於介紹完畢粉紅色和粉紅色的分別了。

『你...』

『長老牠們說你要離開到底是甚麼原因？』

第十六回 接觸魔法 (二)

『長老牠們說你要離開到底是甚麼原因？』

吉娜就像是早已料到吉吉會這樣問一樣，吉吉才剛說出口，吉娜已是馬上轉身，不願回應吉吉的問題。

『這不是你可以知道的事。』

『待你日後變得更加強大時，你自然就會知道。』

吉娜牠的語氣在談論那些粉紅色佈置的時候仍然很興奮，但當吉吉問牠問題時，牠的表情隨即黯然下來，並話中的態度重新回歸平淡。

『你從現在開始就住在這裡吧。』

當吉吉還打算繼續追問時，吉娜已經留下冷冷的一句，然後徑自推開大門，離開了這座一片粉紅的屋子。

『吉娜...』

滿滿粉紅色的屋子之內，只剩下吉吉一貓看著被吉娜打開的大門，牠看著大門一直在發呆，好一陣子都作不出任何反應。再過了一陣子，吉吉終於走向大門，輕輕把它關上，然後再在這所粉紅色屋子裡四處視察。

吉吉輕力嗅了嗅這屋子，因為長年累月以來都生活在這裡的關係，屋子內還存有著吉娜揮之不去的味道。看著吉娜曾經躺過的床，聽著吉娜在這裡一直聽到門外的吵鬧聲，嗅著吉娜在這裡生活過的味道，摸著吉娜家中的各種東西。

吉吉在此時此刻心中十分記掛吉娜，卻甚麼事都做不到，不禁使吉吉感到十分無奈。

吉吉想著想著，不知不覺的就睡著了。

時間飛逝，很快的就到了第二天的早上。本來要吉吉睡醒後就找牠的比卡，卻反而自己來找吉吉了。正當吉吉還在好夢正酣之時，牠家門便傳來了數下敲門聲。

『叩！叩！叩！叩！叩！』

也不待吉吉回應門前那貓，比卡便直接了當的把吉娜那道粉紅色的門給踢開，然後比卡便屋子裡大聲喊道：「吉吉！」那聲音猶如洪鐘般響亮，那敲門聲本來絲毫影響不到還在睡夢之中的吉吉，但比卡這一喊，就像是直接把吉吉的靈魂都喚醒過來一樣。

『是！是！是！我在這裡！』

吉吉馬上從房間走出來，與比卡碰面。

當比卡出現在吉吉眼前時，比卡一洗昨天的頹氣，整隻貓意氣風發的站在吉吉面前。然後，比卡露出了一個意味深長的笑容，對著吉吉開始說話。

『你說你想學魔法對吧？』

『一個不會使用魔法的小貓想要由零開始，變為懂得使用魔法，過程極之艱難，而且需要承受極大痛苦。』

『你有承受痛苦的決心了嗎？』

比卡滿臉嚴肅的看著吉吉，吉吉充分感受到比卡話中那認真的態度，老實說，吉吉以往一直都是抱著學不會魔法就罷了的心態去嘗試使用魔法，這可是牠首次聽見其他的小貓說學魔法需要承受極大痛苦，不禁使得吉吉猶豫起來。

『我不怕辛苦的，我要學魔法！』

可是，魔法的吸引力終歸還是勝過了吉吉的恐懼，吉吉儘管在聽罷比卡的勸告後，還是決心要跟著牠學魔法，看來吉吉對學習魔法的心態始終如一，從來沒有改變過啊。

『好！』

『我最欣賞有決心的小貓！』

『從今天開始你就是我的徒弟了，跟著我學魔法，保證你能儘快學會使用各種厲害的魔法！』

比卡上前拍了拍吉吉的肩膀，示意牠的決心值得他人尊敬。受到比卡如此稱讚的吉吉，這是牠首次獲得別的小貓的認同以及讚賞，使得吉吉心裡不禁出現了一陣陣飄飄然的感覺。

『首先，你需要學會極之困難的一步！』

『堪稱地獄之步的「平衡」！』

聽到比卡的話後，吉吉心內為之一振，「平衡」一詞牠可說是從來都沒有聽說過和魔法有關的啊！

『來...』

『你先把你兩隻手拿起來...』

比卡在努力的協助吉吉能僅以雙腿站立，其實，一直以來吉吉都是以兩手兩腳走路的，一般來說，不會使用魔法的小貓連僅僅用雙腿走路都成問題，因此四肢均用以走路的吉吉，自然而然的是不會使用魔法的小貓。

因為琴日唔記得出，所以今日四更

幾時返到fb進度

依家先一半
原來都寫左幾多

零仔上左吹水台頭版

唔係有回覆會自動上架咩

我從來未上過

你開個post就知

咁啱姐

第十七回 接觸魔法 (三)

『待你能夠學會雙腿走路之時，再來找我繼續學習下一個步驟吧。』

比卡輕輕的留下了這一句，然後又是獨自離開了吉吉的屋子。留下一直嘗試著站起來，接著再跌倒的吉吉。吉吉儘管在比卡離開以後，還持續不斷的嘗試以雙腿站起來，但無奈一直以來均是利用四肢走路的牠，根本就毫不習慣以雙腿站起來。

吉吉一直的嘗試，一直的失敗。

時光飛逝，轉眼間已是一個星期過去了。任吉吉在這一個星期內如何努力，牠都無法利用自己的雙腿站起來。逐漸顯露疲態而且有點心灰意冷的吉吉開始有了不想再站起來的念頭。

直至吉吉有一天先暫且停下訓練，到了地下城的市集內到處逛逛的時候，牠才聽到了一個關於牠自己的消息。

『聽說那個叫甚麼吉吉的傢伙還待在家中練習甚麼「平衡」呢！』

『耶？！是嗎，那個不會使用魔法的傻貓啊？！』

『沒想到這次連長老都會作弄一個這麼天真的小貓，還以為長老會因此而教牠魔法呢。』

『好像說是卡比和長老牠們兩個一起商討過後的結果呢！』

在吉吉經過某條小巷前時，突然聽到有人在談論著牠的名字，因此吉吉便躲在某一角落裡偷聽到了一切。剛剛聽到的吉吉還以為只是謠言才會這樣說，但心中有數的吉吉也明白，經過連日來的嘗試以雙腿站立，根本就對魔法沒有絲毫幫助。

心中盛怒無比的吉吉馬上到了比卡的家門門前。

『叩！叩！叩！叩！叩！叩！叩！』

沒有那個能力去直接破開大門的吉吉，儘管憤怒至極，但也只能夠等待著比卡慢慢的過來開門。

稍候片刻過後，比卡這才懶洋洋的打開了大門，口中還打著呵欠的以笑臉迎著吉吉。

『咦？！』

『你終於練好了平衡了嗎？！』

比卡說著這句的同時，臉上暗地裡閃過了一個詭異的笑容。

『說！到底你為甚麼要騙我？！』

『要學會魔法根本就不需要學會甚麼「平衡」！我說得對不對？！』

吉吉一臉憤怒的緊盯著身前的比卡，比卡絲毫沒有預料到為甚麼這個謊言會那麼快就被揭穿，在吉吉把事情的來龍去脈都說了出來後，比卡亦不禁呆了好一會兒。但很快的，比卡已意識到了再繼續欺騙吉吉也沒用，只好把事實的真相都說出來。

『既然你知道了，那麼我就打開天窗說亮話吧。』

『長老和我都認為你根本沒有學習魔法的天賦，不論是多簡單的魔法，你根本就使不出來。』

『因此我和長老就決定了不會真正教導你魔法，浪費我們的時間。』

當比卡把真相告知吉吉時，吉吉則是越聽越感到憤怒，終於開始有了爆發的跡象。

『為甚麼你要騙我？！』

『為甚麼我不能使用魔法？！』

『為甚麼你和長老都不願意教導我？！』

『為甚麼吉娜需要離開？！』

『為甚麼...』

『為甚麼我不會使用魔法！！！！！！！』

當吉吉的情緒到達了最高峰的那一個瞬間，吉吉身上再一次的爆發出眩目的七彩光芒！

第十八回 接觸魔法 (四)

吉吉身上爆發出那耀眼無比的七彩光芒時，比卡可是首次看到有小貓身上可以泛起如此濃厚的魔力，而且那股魔力並非單單的一種色彩，反是齊集各種屬性魔力合而為一的七彩魔力！

一時之間被吉吉如此舉動給嚇怕了的比卡，心中暗想難道吉吉一直以來都是以不懂魔法的姿態視人，實際卻是在暗地裡觀察牠們的一舉一動嗎？難怪長老一臉看起來就像是不願意教導吉吉使用魔法啊！

『你說啊！！！！！！』

吉吉耗盡全身力氣向著比卡大喊，潛藏在吉吉身上那七彩光芒的魔力如洶湧的海水般瘋狂往比卡的方向傾瀉！

那七彩光芒一時之間猶如漫天星宿般閃閃發亮，如泉水般狀態湧向比卡，被嚇得跌坐在地上的比卡由於過度震驚的關係，牠只能眼睜睜看著面前七彩魔力洶湧而至。連鼓動自身體內魔力的力氣都使不出來，比卡就只是呆呆的看著那光芒發呆，作不出任何的反應來。

就在那七彩魔力湧至比卡身前半分之時，悉數魔力就在半空中停了下來，此情此景就像是時間被停止了一樣，沒有任何的動靜。

慢慢的，比卡臉旁滑落了一滴緊張的汗水，牠這才知道並不是時間被停止了，而是吉吉的動作不知道為甚麼忽然停了下來。頃刻過後，吉吉整個身體像是失去了力氣一樣，往後一倒，暈睡在地上。

而浮在半空之中的七彩魔力在失去動力後亦慢慢的逐漸消散，緩緩的在這屋子內散發出陣陣的炫目光芒。

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

『喵...』

吉吉緩緩的張開雙眼，光線逐漸射進牠那閉目良久的眼簾，一時之間適應不過來的吉吉不禁舉手遮蓋著牠的眼睛。

不消一會兒，吉吉發現牠如今正躺在比卡的房間裡，整個人以極度誇張的大字形躺在地上，不知道暈了多久的吉吉不禁四處張望，看看這裡的環境。

『啊...』

用力回想剛才到底發生甚麼事的吉吉，被那突如其來的頭痛給痛得輕輕叫了出來，然後牠騰出一隻手出來輕輕撫著那毛茸茸的灰黑色額頭。

吉吉的記憶就只停留在牠推開比卡大門的那一個瞬間，除此之外牠對於牠身上再次爆發七彩光芒的事完全沒有印象。任牠拼命回想卻也想不到點點記憶出來，反正繼續想下去也只是使自己變得更加辛苦，與其勉強回想起來，倒不如就此作罷。

於是，吉吉慢慢的撐起身子，緩緩的步向比卡的大門。

當吉吉走到大門時，比卡的房屋大門被推開了，被這舉動嚇到的吉吉馬上跳後了數步，細心注視著那大門。

『你醒來了嗎？』

步進屋內的小貓正好又是比卡，吉吉看到比卡後，心中那無名憤怒再一次悄悄湧起。當吉吉打算再一次質問比卡到底為何要騙牠的時候，吉吉這才發現到回來的好像不只是有比卡，牠的背後還跟著另一頭灰貓。

選擇靜觀其變的吉吉看到跟在比卡背後的是長老後，亦不敢多言，一言不發的站在原地看著比卡和長老。

原來，在吉吉因為使用過量魔力而暈倒後，心中暗暗佩服吉吉有如此強大魔力的比卡馬上便走出了房屋去找長老。比卡的想法很簡單，吉吉空有一身強大的魔力卻不懂得使用魔法，這當中應該有著一些不被其他小貓所知道的秘密。假若牠能了解到箇中因由，也許亦能令牠實力再上一層。

『長老？！』

吉吉輕輕發出一聲驚嘆，然後礙於長老的地位，只好默默的看著牠們，不再作言論。

『你剛才展現出的那一身魔力，你知道根本從來都沒有出現過嗎？』

『你說，擁有如此強大魔力的小貓，怎麼會不懂得使用魔法？！』

長老一踏進屋子後便以帶點怒氣的聲音質問著吉吉，吉吉默默的看著這間房屋，牠這才發現原來比卡的屋子裡正在飄散著還沒有完全散去的七彩光芒。

難道這些光...是我身上的魔力嗎？

吉吉心中如此想著，不待吉吉作出回答，長老便接著說下去了。

『我不相信你！』

『你快點使出魔法來，我會擋住你的！』

長老還是保持著那一貫的嚴肅表情，話中忽地帶點敵意的看著吉吉。

然而，這其實只是長老給予吉吉的一個考驗。

吉吉聽罷長老的說話後，縱使不知道長老到底在說甚麼，但還是不敢違抗長老命令的吉吉只好再次硬是催動自身的魔力。

『啊...！』

吉吉身體深處再一次泛起了一陣淡淡的七彩光芒，只是那光芒卻比起以往數次要來得更加暗淡，而且牠的身體開始出現了一些危險的警號，吉吉渾身都開始疼痛起來。牠亦只能做到這一個地步，沒法子再繼續下去。

下一秒鐘，吉吉再一次的渾身乏力，整個身體向後倒了下去。

在吉吉倒下之前，牠好像眼角看到了長老暗地裡露出了一個滿意的笑容。

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

同樣的情況再一次出現，過了不知道多久以後，吉吉亦重新站在了長老和比卡的面前。

『這就足夠了。』

『我相信你是真的不會使用魔法。』

長老一邊面露微笑，一邊淡淡的對著吉吉說。

原來，比卡在去向長老通報以前，長老此等強橫的存在早已感受到了比卡家中傳來的那股魔力波動。假若吉吉表面是不會使用魔法的小貓，實際上卻擁有強大實力的話，是不會在這一瞬間就幾乎把自己身上的魔力耗得一乾二淨的。

因為當一隻小貓身上的魔力乾涸時，小貓將會失去意識並陷入暈迷，假若吉吉是一隻實力強橫的小貓，牠是不會令自身落入如斯困境的。

可是，也不能因為這樣而輕易放過吉吉。於是長老再在到了比卡家後便喚吉吉再次使用魔法，目的是要看吉吉會不會在長老面前把自己變得毫無抵抗力。

而結果，則是令長老滿意的一個結果。

『或許首先，我要開始跟你說明你這種小貓要學習魔法。』

『到底有多困難。』

『假若你希望能夠使用魔法。』

『必需通過「九轉靈生」。』

長老一臉認真的向著吉吉說著這些話，吉吉以往都沒有看過長老會以這種表情看著牠，因此吉吉在這個時候終於也相信長老是真心願意教牠魔法的了。

『「九轉靈生」？』

滿心歡喜的吉吉期待著長老繼續說下去，然後很快的便被長老的說話給嚇得呆了。

『你要習得魔法，可以。』

『但代價將會是你的性命。』

今日更新到呢到

另外三十五已經出左

推呀推呀推呀

第十九回 接觸魔法 (五)

『代價將會是你的性命。』

長老口中淡淡的道出這句，縱使長老話中的語氣平淡無比，但話中意思卻是沉重得令吉吉感到可怕。

『以性命作為代價，方能習得魔法嗎...』

正當吉吉在心中暗自衡量這兩方面哪一方比較值得押下去時，長老開始緩緩的說起『九轉靈生』的原理出來了。

『「九轉靈生」，當中的「九轉」則是指一隻小貓假若需要由完全不懂得使用魔法的階段，晉升至足以踏入使用魔法的門檻的話，小貓需要整整「死」過九次。』

『九次？！』

吉吉心裡承受不了長老的說話，馬上大叫出來。

『所有小貓與生俱來便擁有魔力的天賦，但同時亦存在著空有一身魔力而不能魔法的小貓。』

『相傳每一隻小貓都擁有九條性命，因此便流傳著一種方法，經過「九轉靈生」，也就是死過九次以後，小貓的靈魂將會變得最為之精淳。』

『既然小貓本質存在著魔力，那麼當靈魂達至最接近本質之時，牠們施放魔法的限制亦將會解除。』

長老一邊說著，眼眶內那清藍色的虹膜在此時此刻就像是在閃閃發亮一樣，直視著吉吉的雙眼。那感覺就有如把吉吉整個身體，以至心靈都看了一遍一樣。

吉吉心中慌亂無比之際，長老便無視吉吉那古怪的表情然後繼續說下去。

『最重要的一點卻是，縱使小貓擁有九條性命，但不少的小貓都會在其中一次的死亡之中沒法復活而真正死去。』

『原因很簡單，一般來說，小貓是很難計算自己死亡的次數到底有多少。』

『牠們大多都只是大略計算自己的死亡次數而作出自殺的舉動。』

長老一臉認真的對著吉吉說道。

『你休息夠了嗎？』

長老忽然向吉吉吼叫道，然後長老緩緩走到了吉吉的旁邊，輕輕把手放在了吉吉的背上拍了一拍，再露出一個淡淡的笑容。

『你再催谷你的魔力來看看。』

長老說完這句後，牠慢慢的退後了數步，目光中滿是期待的看著吉吉。其實自長老開始對吉吉說起關於『九轉靈生』的來源時，牠早已把說話放慢來說，到了這個時候，時間已是整整過了一個小時。對於吉吉來說，一個小時的時間已足夠牠休息了。

然後，當吉吉聽罷長老的說話後，牠便以前所未有的認真態度看著長老。用心感受上天賜予牠們與生俱來的魔力，牠好像微微的感覺到有一股暖意在牠的胸口之內以漩渦形式轉動。

當吉吉把胸口那股魔力感受得徹底時，牠嘗試著把胸口那股暖意輸送至身體各處。

這像是很簡單的一件事，可是在吉吉那獨特的七彩魔力襯托之下，在長老和比卡二貓面前，吉吉現在整個身體每一個角落都在散發著七彩的光芒。

那就像是一個神聖不可侵犯的小貓一樣，連踏進半步範圍之內都成問題。

緊接著，吉吉身上的七彩光芒越發光亮，比卡屋內的魔力波動亦逐漸變得強大。

『試著把你身上的魔力集中在手中釋放出來吧！』

長老在吉吉旁邊大喊著！

隨即吉吉便聽從長老的指示，把身體各處的七彩魔力漸漸輸送至雙手，吉吉兩手發出至今都沒有出現過的光芒。

正當吉吉打算把那濃厚無比的魔力一併釋放出來的時候，胸口出現一陣旋轉的感覺，那股混混沌沌的感覺把吉吉雙手那股七彩魔力全數拉扯到胸口之中。

『啊？！』

長老被吉吉這個舉動給嚇到大叫了出來，然而被那股旋轉的力量給弄得頭暈腦脹的吉吉一時之間還說不出甚麼話來。然後，吉吉終於也忍受不住那嘔心的感覺，胸腔內傳來一陣惡臭，吐出一堆惡臭無比的嘔吐物在長老和比卡的面前。

『以你現在這個情況，你大概死三次就可以使用魔法了吧。』

長老以其作為上級魔力靈使的實力，僅僅用一眼便足以斷定吉吉現時的狀況是處於甚麼階段。但其實長老也只是作出一個大概，不然的話怎會出現無數小貓錯誤估算自己死亡次數的情況呢？

但是，聽到長老的說話後，吉吉還是沒有安心下來，畢竟死亡並不是每一隻小貓都能接受的事情啊！可是，值得安慰的是，吉吉只是需要死三次就可以踏足魔法世界，這到底是好事還是壞事呢？

『可是...』

『隨便的死亡就可以了嗎？！』

吉吉在稍息片刻過後，安然無恙的向長老道出心中疑慮。

『不是。』

『每一次的死亡需要在經歷耗盡魔力，把身體的能力拉扯至極限至死才能使自己的靈魂加以煉化。』

『當你死亡以後，因為是在你耗盡身體力氣以及魔力的情況之下。在你死亡以後，你的身軀將會成為真真正正的一個空殼。』

『這個時候，你的靈魂可以在最輕易的情況之下，重新進入你的身體。』

『那麼你的靈魂便會在這個情況之下變得更加精淳。』

長老說了一大輪的說話後，輕輕的停頓了一下，然後便繼續說了下去。

『那麼你現在和我來打一場吧。』

長老淡淡的說出這句後。

長老身上忽地爆發出滿滿的清藍色光芒，身上的水屬性魔力以傲視群雄的姿態肆意發放出來。吉吉被長老那氣勢驚人的水屬性魔力給嚇得站不住腳。可是，在長老剛剛那些說話以後，牠決定為了能夠使用魔法，決意和長老一戰！

第二十回 重生 (一)

長老身上湧出源源不絕的水屬性魔力，那股清藍色的魔力在長老胸口處以旁若無人的姿態肆意發放出來。清藍色的水屬性魔力如煙霧般在吉吉四周隨處飄揚，縱使水屬性魔力的光芒看上去漂亮無比，但實際上卻暗藏無數殺機於其中。

聽到長老的說話後，吉吉心中知道不把自己身體催谷至極限的話，是不可能擋下長老一擊的。假若吉吉不把自己的魔力悉數釋放出來的話，隨時長老的奮力一擊足以把吉吉的身體整個打碎，連屍首都不存在的話，吉吉又可以怎樣在死亡後重奪自己的身體呢？

因此，吉吉在看到牠身體周邊圍著一點點的水屬性魔力時，牠亦開始運起胸口內那股魔力泉源。

一陣齊集各種色彩魔力的七彩光芒自胸口處傾瀉而出！

吉吉細心的感受著胸口那股七色魔力，把那傳來陣陣暖流的感覺操縱得細緻入微，七彩的光芒緩緩流至全身。不知不覺間，吉吉牠整個身體已像其他小貓一樣，以雙腿站立的方式直視著眼前的長老。

吉吉也不打算對長老作出攻擊，只是把牠那神奇的魔力緊緊的裹覆全身，一個由七彩魔力所形成的橢圓形防護罩把吉吉整個身體每一個角落都包裹得徹徹底底。

由於長老本來就是要待吉吉把身體拉扯至極限才會出手，因此長老也不急於那麼快釋出飄浮在半空之中的魔力，慢慢的看著吉吉那七彩防禦罩成形以後，才準備對吉吉施放魔法！

下一秒鐘，長老把飄浮在半空之中的水屬性魔法以零點一秒的時間急速壓縮，半空中那一點點猶如水滴般浮著的水屬性魔力馬上變得彷如水流一樣，瘋狂流向長老的雙手手心中央！

『水屬性魔法．永恆之槍！』

齊集在長老手心中央的水屬性魔力，馬上於長老手中漸漸凝聚成一長槍，水流幻化成長槍不過短短半秒之內，然後長老雙手擺放成一投槍姿態，右手奮力向後拉弓，用力往前一擲！手中以水魔力製成的水長槍立馬脫手而出，如炮彈般向吉吉勁射！

吉吉能做的，就只是穩下心神，以免自己被那水槍的外貌所吸引而分心。假若吉吉在這危急關頭稍一分神，那緊緊包裹著牠的七彩魔力很大可能會因此而出現破口，那麼水槍便會如入無人之境般毫無阻礙地直接貫穿吉吉！

不過眨眼之間的事，由長老所擲出去的水長槍已勁射至吉吉的胸口中央前方！

『啊！！！！！！』

當那長槍來到吉吉胸口時，吉吉渾身的七彩光芒就像有自我意識一樣，全數湧至長槍槍尖的那一點緊緊包著槍尖，把水槍狠狠的攔下來！

長老此時此刻就像是被嚇到了一樣，睜大了雙眼。可是，下一個瞬間長老已是馬上作出反應了！長老再一次的把右手向後拉弓，然後僅是輕輕的向前一推！

這輕輕的一推反映在水長槍之上卻是有著天淵之別的差距，那水長槍就像是得到了極巨推進力一樣，貫穿了包裹著槍尖的七彩魔力之餘，更是把吉吉的胸口如射出一個大坑洞出來！

不知道你有沒有過死亡的體驗？我相信沒有吧，不然的話你怎麼會在這裡看這個沒有人看的故事呢？

然而，吉吉如今正處於一個萬物皆空的狀態之下。吉吉最後的記憶就只是停留在長老那根水長槍貫穿了牠的身體，牠甚至連痛苦還沒來得及感受，已經好像死去了。

為甚麼是好像？因為既然連痛楚都沒有，吉吉又怎麼知道到底長老有沒有真的把牠殺掉啊？在吉吉再一次的張開雙眼時，牠所能看到的，就只有白茫茫一片，除此之外，牠甚至連低頭看著自己的身體也辦不到。皆因牠連肉體都不存在於這個空間之內啊！

『...』

吉吉甚至打算發出聲音都辦不到，在這一個白茫茫的世界之內，牠的意識還是能夠順利的運轉，這也許稱得上是不幸中之大幸吧。吉吉在牠的意識中不斷想著希望向前走，儘管不知道到底有沒有效，但抱著一試無妨的心態，牠還是一直這樣的想著。

可是，這白色一大片的環境就在吉吉『往前走』了一段時間後，終於出現了一點點的變化。

吉吉『看』到了一個隱隱約約的黑暗身影在那白茫茫一片的終點處，那身影身旁豎立了一把比起吉吉自身還要高出少許的長劍。於是，吉吉便在心中暗念著『往前走』，希望藉此向那黑影靠近。

但是，吉吉這才發現不論牠心中如何默念藉前進，牠和黑影的距離就像是沒有縮少過一樣。然而，正當吉吉打算再進一步用心去前進的時候，這純白的空間之內忽然響起了一道沉沉的厚實聲音。

『還不快點醒過來！』

儘管那聲音沉得很，但吉吉還是不難聽得出那聲音之中的著急。

吉吉馬上便辨認出那道沉實的聲音來源乃是出自於長老口中，可是，牠對於如何回到自己身體可說是毫無頭緒啊！

接著，吉吉前方的那片純白空間，忽然出現了『喀喀』兩聲，空間突然被一種不知名的力量給劃破了！而且那道裂縫越變越大，甚至吉吉可以從那道裂縫之中看得到胸口變了一個大洞的牠正躺在地上！

吉吉心念一動，馬上從這純白空間內以近乎飛翔的速度飛了出去。

『出來了！』

『你到底去了哪裡？』

一臉著急的長老如今正直視著懸浮在半空之中散發著七彩光芒的吉吉。這時吉吉才再一次的低頭看著自己，牠發現牠現在的狀態和正常可說是並沒兩樣，只是渾身上下都泛著一陣七彩的光芒，而且身體隱隱約約變成了透明。除此之外，可說是並沒有特別之處。

『快回去你的身體，不然的話會來不及的！』

聽到長老的話後，吉吉再一次的飛進去自己的身體之內，在靠近自己身軀前數分之處，吉吉便感受到了一陣強大的拉力把自己用力往內扯去！

當吉吉的靈魂被完完全全地拉進牠本來的身體內以後，本已暗淡無光的胸口再一次運轉起七彩的光芒！那七彩光芒在吉吉胸口處以漩渦的形成瘋狂地不斷轉動！每轉動一周，吉吉的胸口說像是被電擊了一下一樣，整個身體都在顫抖著！

終於，吉吉胸口那個被長老貫穿的大洞忽然之間以肉眼可見的速度癒合著。同一時間，胸口七彩光芒每轉動一周，在光芒的尖端觸碰到末端時，那光芒就猶如衝破一個障礙一樣，閃得更加光亮！

七彩光芒整整閃動了七次，也就是說那光芒整整衝破了七次！

一個詭異的魔法陣忽地在吉吉的胸口處憑空湧現！

第二十一回 重生 (二)

吉吉胸口憑空湧現一個純黑色的魔法陣，那黑色魔法陣結構極之複雜，從吉吉胸口中央展開一個圓形魔法陣，陣中有著一個大的六芒星圖案。而且，六芒星的每一個角再伸延出另一個六芒星，彷如無窮無盡的一個魔法陣般伸延出去。

首次看到如此複雜的一個魔法的長老，不禁被眼前那純粹的黑色魔法陣給嚇得呆住了。皆因儘管長老曾經親眼視察過『九轉靈生』的情況，可是眼前那純黑魔法陣連長老也沒有見識過。而且，不能使用魔法的小貓在經歷『九轉靈生』時，是不能依靠任何的外力去輔助的，因此長老只能站在旁邊，看著躺在地上一動不動的吉吉。

只見吉吉胸口那坑洞以肉眼可見的速度癒合過後，那七彩魔力每運行一週，胸口的純黑六芒星便伸延多一個出來。整整伸延了七個六芒星過後，吉吉胸口的七彩魔力便停止了運轉，僅是停留在胸口之內不再轉動。

當魔力沒有在胸口以圈狀運轉時，六芒星也就停止了繼續伸延出去的動作。緊接著，吉吉的身體竟以肉眼可見的形式漸漸的變得粗壯起來！牠的身長彷如橡筋一樣慢慢的被拉長，四肢的肌肉亦忽然之間鼓了起來，變得更加粗壯。

長老看到吉吉竟有如此變化，不禁看得出神了。

就在下一秒，吉吉用力的睜開雙眼！

然後，吉吉緩緩的以雙手撐起身子，在長老和比卡錯愕的目光之下站了起來。沒錯，吉吉的而且確是『站』了起來，假如沒忘記的話，曾經說過有不少不懂得使用魔法的小貓可是連以雙腿站立都做不到的，然而如今吉吉則以雙腿用力的站在長老和比卡面前。

經歷了身體上的變化後，本來即使能站起來的話，吉吉大概還是會比長老和比卡要矮上少許。但現在的吉吉在站起來以後，竟然比起長老和比卡還要高上半個頭！而且，身體每一個部分的肌肉都變得更加結實而且膨脹了起來，使得吉吉現在看上去就像一隻平日有保持鍛練的小貓般強壯。

甚至連吉吉自身都被牠身體上的變化給嚇得呆住了，沉默的時間整整維持了半分鐘，終於看習慣了吉吉這個新模樣的長老率先開口了。

『吉吉你...』

『試著催動你的魔力來看看？』

長老試探性的對著吉吉開口說道，然後往後退至一個安全範圍。

在聽到長老的說話後，吉吉亦從驚訝的狀況之中抽了出來。接著吉吉再一次閉上雙眼，用心嘗試感受胸口內那股澎湃得猶如源源不絕的魔力。當牠閉起雙眼之時，吉吉亦被牠體內的那股魔力再一次的驚呆了。

這是一種和以往完全不一樣的感覺，突破限制的魔力在吉吉胸口之內瘋狂流動，像是要把一直以來抑壓著的魔力都一併釋放出來一樣，那股魔力在吉吉的胸口中不斷衝擊著牠的腦海，活像一股活力充沛的力量一樣！

說時遲，那時快，那股魔力甚至活躍得連吉吉還沒有操縱魔力的意念時，魔力已從吉吉的胸口往四肢發散出去！

魔力不自覺地從吉吉的體內瘋狂溢出，連吉吉還沒來得及進行壓抑，七彩顏色的光芒已從吉吉身上綻放開來，沒料到吉吉有此一舉的長老和比卡，都不得不用手遮蓋自己的雙眼以躲過那過於光亮的魔力。

然後，當吉吉終於反應過來時，吉吉心念一動，所有的七彩魔力緩緩的重新流向吉吉的體內，並慢慢的覆蓋著吉吉渾身上下每一吋的皮膚。

此時此刻的吉吉猶如有著七彩魔力形成的一件斗篷在加冕一樣，全身只是散發著淡淡的七彩光芒，不再像剛剛那麼的肆意釋放。

『你引導魔力的技巧並不差，你不能使用魔法大概只是身體上的限制而已。』

『你現在試試看以你的新身體引導魔力吧。』

長老回過神來後，繼續在吉吉的旁邊充當著一個帶領者的身分，慢慢的在牠旁邊細心說教。

依著長老的指示，吉吉試著把覆蓋在皮膚表面的七彩魔力灌至雙手。然後，那七彩魔力清楚的從吉吉身上各處湧向雙手，清晰可見魔力流向的紋路使得長老和比卡看得如痴如醉，就像看到了一件精緻無比的精品般看得雙眼發亮。

『火屬性魔法．火球術！』

只見吉吉口中不自覺的喊出一句咒語，雙手的七彩魔力就呼應著吉吉的叫喚一樣，七彩顏色中的紅色光芒圍繞吉吉雙手發出了一道微弱衝擊波，把其餘的色彩都掩蓋過去，牠兩手僅餘下鮮紅得猶如火焰一樣的紅色火屬性魔力！

下一秒鐘，吉吉兩手的火屬性魔力自動的往兩手之間的空隙互相結合，在兩手手中慢慢匯聚成一鮮紅火球！

吉吉看得出神之際，竟雙手往後一拉，用力向前推出火球！

『嘭！！！！！』

吉吉手中火球直接從長老和比卡身旁刷過，擊中了比卡屋裡的一張椅子。椅子被火球擊中的那一個瞬間馬上陷入一片火海，幸好椅子旁邊沒有其他的傢具，椅子的火勢沒有蔓延至屋內其他的地方，只是那一張椅子大概不能再用罷了。

吉吉在擊出火球以後，一臉茫然的看著牠的雙手。這可是自出生以來，一直受盡冷眼旁觀，冷嘲熱諷的吉吉第一次施展的魔法啊！牠一直以來被人歧視都僅是因為牠不懂得使用魔法，那麼現在呢？

縱使火球術是在火屬性魔法中最為簡單的一種，但重點卻是，吉吉已經能夠使出魔法了！

這時候，身上仍然泛著七彩光芒的吉吉，暗藏在牠背後毛髮之中縮小了許多的『九世靈錄』突然閃了閃，然後就像再度陷入沉睡般沒有發出任何光芒。

看到才剛復活的吉吉已經從不能使用魔法的地步驟然躍進至直接使用火球術的階段，長老心中震驚無比之餘亦暗暗佩服吉吉使用魔法的天份之高。接著，注意到吉吉那個驚訝表情的長老，亦滿意的點了點頭，然後走到了吉吉旁邊。

『好了，你今天也累了。』

『回去休息吧，我明天會來找你說更多關於魔法的事。』

長老輕輕的拍了拍吉吉的肩膀，然後便轉身朝往大門方向了。

『長老，慢著。』

『我好像還會施展一招魔法。』

在長老踏出第一步後，吉吉從長老背後輕輕叫喚著長老。

聽到吉吉的話後，長老緩緩的轉過身來，一臉饒有趣味的看著吉吉。

『失落魔法．空間沙漏！』

吉吉身上爆發出體內所有七彩魔力，牠一邊以右手手掌心指著已經被燒得焦黑的椅子，一邊大喊出咒語。然後，吉吉把右手輕輕扭轉，那張椅子就像是時光倒流一樣，焦黑的木頭慢慢變回清澈的啡色！

『這是...！！！！』

本來想著看看吉吉有甚麼花樣的長老，竟給嚇得跌坐在地上！

第二十二回 重生 (三)

位於長老和比卡面前的那張焦黑椅子，在吉吉的魔法之下竟漸漸重新變回清澈的木頭啡色，那椅子的狀況就有如時光倒流般慢慢逆轉過來！

本來那熊熊烈火從椅身慢慢蔓延至椅腳處，但如今焦黑的椅腳竟從根部開始變回啡黃，更甚的是那椅腳就像是慢慢把那啡黃色逐漸吞噬上去一樣。直到最後，隨著吉吉手掌掌心之中的魔法陣逐漸消失，那張椅子亦由一片焦黑變得完好無缺，猶如新的一樣！

魔法完成之際，吉吉亦因體內的魔力耗盡而再一次的倒了下來。吉吉的意識消失以前，牠只是看得到長老一臉驚慌的往前衝過來，看來是十分緊張吉吉的身體。

『吉吉...！』

下一秒鐘，吉吉已是失去意識的倒在地上。

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

『嗯...』

也許是吉吉從死亡中復活過一次的關係，如今不論是牠的身體抑或是魔力都有著比起以往更加強大的不同，經歷了過度使用魔力的副作用時，這次吉吉僅僅暈迷了五分鐘左右的時間，便開始作出些微反應了。

『長老？』

吉吉輕聲的叫喚著長老，然後長老看到吉吉終於也甦醒過來後，也沒顧著牠身為長老的這個身份，上前攙扶著吉吉，協助吉吉站起來。

『吉吉啊！』

『你知道你剛才施展的那一招魔法是甚麼嗎？』

長老臉上驚魂未定，話中一邊顫抖著，一邊看著吉吉認真的說道。

『我來跟你說說魔法的基本知識吧。』

長老清了清嗓子，輕力搖了搖頭，希望把吉吉施展那失落魔法的震撼給甩走。縱使長老知道吉吉今天經歷了那麼多的東西，不論是身體上或是精神上早已是疲倦至極。但長老在看到了那失落魔法後，心中更是堅定的相信，吉吉將來一定會是個魔法的天才，甚至是成為上級魔力靈使中最頂端的那一位！

因此儘管在長老自己也覺得有點疲憊的狀態之下，牠還是決意要讓吉吉多了解一些關於魔法的知識。早點了解意味著吉吉可以盡早鑽研魔法，令牠變強的時間亦會變得更短。

『魔法一般來說分為五大類。』

『魔法的屬性視乎小貓體內所潛藏的魔力而製定，假若小貓體內擁有著火屬性的魔力，那麼牠能使出的魔法也就只有火魔法。』

『至於其他屬性，則分別為水屬性、木屬性、金屬性、土屬性，是為五行屬性。當然，不可能所有的小貓都只有這五種屬性的魔力，以你為例，我看吉吉你大概是由古至今都沒有出現過的一個例外。』

『你的七彩魔力集合了不同屬性的魔力於一身，因此你能夠使出的魔法斷定是不會只有一種屬性。理論上，你是能夠施展不同屬性魔法的「異魔力靈使」。』

長老輕輕嚥下一口口水，再繼續說了下去。

『「異魔力靈使」的分類和普通的「魔力靈使」並沒有大分別，當中唯一的分別就僅僅在於「魔力靈使」泛指使用五行屬性魔法的小貓，而「異魔力靈使」則是五行以外的任何屬性。』

『相傳傳說之中有三位傳說，三位傳說之中的其中一位，牠正正是身懷天空屬性魔力的一隻小貓。』

『不論任何屬性的魔法，在小貓了解透徹自身的魔力本質時，都能令自己的魔法加以昇華。』

『成為僅是一招魔法就足以扭轉整個大局的超魔法。』

『不過超魔法這些東西你大概暫時不會輕易接觸到，因此我們可以先就在這裡打住，往後再談亦無不可。』

此時，長老臉上再次顯露了一個有趣的眼神看著吉吉，眼底裡卻懷著一絲期待。看著這個有著無限可能的種子在發芽的階段，實在是猶如看著一顆還未被打磨的鑽石一樣啊！

『然而你剛剛所使出來的，卻是早已不被小貓所記載的失落魔法！』

長老在說出失落魔法四字時，不禁倒抽了一口氣。畢竟失落魔法等於是等同於傳說的存在一樣，根本沒有任何人可以證實是否存在於這世上，就如那三位傳說一樣。

『失落魔法，是指一直以來都沒有任何小貓能夠施展的魔法，然而，這些魔法卻是在遠古時期已存在著的古老魔法。一般來說，時至今日已是沒有可能再看到失落魔法的出現了，皆因魔法既然不被記載，又有誰能知道失落魔法的內容是甚麼呢？』

說到這裡，長老稍稍作了一個停頓。

長老並沒提到的是，每一隻小貓在施展魔法之前，不約而同的都會不自覺地用口喊出該魔法的咒語，有如剛才吉吉使出的『火屬性魔法．火球術』一樣，這是猶如本能般的存在。不能隨意施放出一個火球，口中卻是喊著『水屬性魔法』，這是與生俱來的限制。

因此，在吉吉施展『空間沙漏』時，前面的那一句才是令長老徹底震驚的一句『失落魔法。』

『你才剛學懂使用魔法，而且「九轉靈生」還沒有完成，任你如何努力，大概是沒可能使出超魔法的。』

『可是，為甚麼以你才剛剛復活的身軀，甚至能使出傳說之中的失落魔法？』

長老抱著滿腔疑問的看著吉吉。

『我也不知道為甚麼...』

『只是當我施放出火球術後，腦海之中忽然出現了一個魔法的陣式。我在腦海裡試著運行那個魔法，感覺好像可行，就叫長老你來看了。』

『那種感覺...』

『就像是那個魔法是硬生生的打進我腦海裡一樣，沒有任何問題便學會了。』

吉吉即使變得高大不少，但臉上那稚氣卻沒消退，依舊是一臉呆呆的看著長老說話。

『難道吉吉是甚麼奇人，與生俱來便懂得使用失落魔法？』

長老心中暗自驚嘆，一邊嘆息著為何如此奇人竟出現得這麼遲，假若牠早點出現，也許地下城不會落得如今這古怪模樣吧？

『今天到這裡就好了，你回去休息吧。』

長老再一次的準備踏出大門，這一次，吉吉再也沒有叫住長老了。看著長老逐漸遠去的背影，再看著自己變得高大的身體，吉吉感覺這一切就像是虛假的一樣，絲毫沒有點點真實的感覺。

『啊...痛啊...』

甚至吉吉還傻傻的捏了捏自己的臉蛋，以證目前所有事都是真正發生過的。

吉吉聳了聳肩，慢慢走向牠那『粉紅地獄』。

琴日無post，今日四更

另外三十六回已經更左係FACEBOOK

出得好慢

第二十三回 異象

吉吉經過一天的勞碌過後，在牠回到那個一片粉紅，本來屬於吉娜的家後，躺在床上不過一會兒已經徐徐入睡了。

吉吉於睡夢之中出現了一些平日牠未曾見過的畫面，那是一片廣闊的青綠平原，平原之上有著數之不盡的小貓在騎著一隻又一隻的劍齒虎，以兇猛的劍齒虎作為座騎在草原之上極速奔馳。所有的小貓臉上都不約而同的散發著一股自信的氣息，就像是那些小貓全都擁有著過人能力般傲視群雄。

看著這些小貓在草原之上隨意奔馳，吉吉也不禁看得有點兒振奮起來，心裡盡是興奮神色的吉吉恨不得牠也是當中的一分子。

然而，假若現在有人看著吉吉睡覺的話，相信一定能夠發現到吉吉背後有一小點正在散發出微弱其微的七彩光芒，縱使光芒微弱得難以察覺，卻是份外的礙眼。

處於睡夢中的階段，本來就很容易迷失時間以及空間的概念，吉吉的視線忽然之間就在那遍地花草的草原轉變為一個陰暗的地下室裡。那陰暗的地下室中有著五個極之巨大的試管，試管內則好像躺著了五隻毛色相同的小貓。而重要的是，試管下方以及試管外都鋪滿了一層薄薄的冰層，看似是冰冷無比的一個地方！

吉吉看著眼前那五個試管，冰冷得就像是牠自己真真正正處於那個地下室之內一樣，整個身體不禁開始冷得發抖，微微的顫抖著。

就在下一秒鐘，吉吉好像隱約看到了位於試管之內的那五隻小貓，在同一時間睜開了雙眼，殺氣騰騰的看著吉吉！

那五隻小貓的眼神就像是要把吉吉給吞了下去一樣，使得吉吉由心裡害怕得跳了起來，沒想到這一跳，竟把吉吉從睡夢之中給嚇得醒了過來！

『呼...』

吉吉被那逼真得十分嚇人的夢境給嚇得心驚膽顫，不禁在床上輕聲的喘息著。然後，吉吉開始回想剛剛的那個夢境，可是牠能記起的就只有無數小貓在草原上策虎奔騰，對於那個陰暗的地下室可說是完全沒有印象啊！

吉吉心裡清楚還有一件事牠是沒想起來的，但是不論吉吉如何努力回想，卻也沒法得出半點頭緒。

這就像是平日睡覺時會造夢一樣，也許是夢境太深刻，又也許是其他的某種原因所致，在剛睡醒的時候是不會記起來到底造過甚麼夢的。牠現在就正是處於這種古怪的狀況之中，但既然得不出個所以來，吉吉也只好就此作罷。

『呵...欠...』

吉吉於是輕輕的伸展身體，以放鬆那被夢境給嚇得繃緊的肌肉，牠在伸展身體的同時，這才發現牠現在的身體比起以往要來得精神不少。以往吉吉儘管睡了很久的一段時間，起來的時候還是會帶著點疲累的感覺。但是現在即使吉吉在睡覺的途中被嚇醒，牠還是能夠感受到精神飽滿，身體各處都充滿力量的感覺。

『好！去找長老吧！』

吉吉隨便梳洗過後，牠便踏出家門，準備剛起床便去找長老學習魔法了。吉吉甚至因為昨天初次使出火球術的關係，現在正興奮得走在路上一跳一跳的，為著牠能夠使用魔法而興奮。

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

另一邊廂，在遠離星夜島許多許多的一個小島，闇月島之上有著一頭雪白小貓正在急速奔跑。

闇月島上四處都沒有燈光，甚至連小貓的蹤影都沒有看見。可是，當中卻有一隻身上都是雪白毛髮的小貓在小巷裡穿梭。月光灑在雪白小貓身上使牠的毛髮像是會發光一樣，照亮著牠身處的小巷。

『呼...』

『呼...』

雪白小貓動作敏捷之餘卻在故意放輕腳步，那感覺就像是在逃避著甚麼東西的追捕。

『要快點回去找長老，終於拿到那東西了。』

隨著雪白小貓的移動，月光照在牠的臉上，原來這頭正在四處逃竄的小貓正是離開吉吉的吉娜！只見吉娜一邊逃走，一邊神色慌張的看著自己背後，不知道牠到底在看些甚麼東西。

就在下一秒鐘，只顧著看自己身後的吉娜，沒留意到在牠面前憑空出現了一道高牆！

『碰！』的一聲，吉娜在毫無防備之下直接撞上了那一道堅硬的石牆，吉娜發出一聲尖叫：『啊！』後，便在痛徹心扉的痛楚之下暈死過去了。

在吉娜倒地後，那道憑空出現的高牆竟開始緩緩變得虛化，高牆後方慢慢的走出了三頭小貓。

『嘿嘿嘿...』

『偷走我們的「鎮靈訣」還想走？』

其中一頭黑貓滿臉壞笑的看著躺在地上的吉娜，並發出一陣詭異的笑聲，而牠身旁另外的兩頭小貓亦在此時跟著黑貓發出相同的笑聲。

然後，黑貓微微側頭示意另外兩頭小貓上前抬走吉娜。吉娜就這樣在不知不覺的情況下被牠們帶走了...

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

『叩！叩！』

『長老我來了！』

吉吉如今正站在長老家門前敲打著長老的大門，迫不及待要學習魔法的吉吉甚至沒想到牠因為噩夢才早起的關係，現在才只是早上的五時啊！

只見吉吉在長老家門前不斷的敲打著大門，門前不斷的傳來『叩！叩！叩！叩！叩！』的聲音，整整敲了十五分鐘，長老終於從屋內對大門大喊了出來。

『來了來了！別敲了！』

也許是長老有點不滿被吵醒的關係，長老的這一聲大喊甚至包含了少許水屬性魔力於其中。作為擁有貫穿以及同化性質的水屬性魔力，長老的這一聲大喊就猶如一把鋒利無比的刀直接刺向吉吉一樣，內裡所蘊含的威力可是遠超吉吉的想像。

『哇！』

被長老這一喊直接掃中的吉吉，就猶如被人用力推開了一樣，往後跳起了兩步的距離跌坐下來。

然後，長老家的大門從內拉開，長老斜眼看著跌坐在地上的吉吉，眼神中還不禁帶點鄙視的神色。

接著，長老緩緩的開口了。

『你知道，阻貓睡覺死後要燒噹噹的嗎？』

第二十四回 混合魔法

『燒...噹噹？』

吉吉一臉茫然的看著長老，好像是不知道甚麼是噹噹一樣。然後，長老直接無視了吉吉的那個表情，上前一手捉住吉吉的肩膀把牠抽了起來。

『我們出去吧。』

長老話中的怒氣雖然尚未完全消去，但也是已減去了大半。接著，長老輕輕的關上了牠家的大門，拍了拍吉吉的肩膀示意吉吉跟著牠走。

吉吉一早醒過來便被長老那水屬性魔力給轟了一發，整個身體都有一種浮浮的感覺，而且腦袋還像是沒醒過來般呆呆的。在這個狀態之下的吉吉看到長老要帶牠去不知道甚麼地方時，就只是像個木偶般跟著牠走。

由於時間的而且確實在太早了，長老和吉吉二貓走在地下城的大街之上，牠們看到的小貓只有寥寥可數的小貓三數隻。沿途上那些看到長老的小貓，無不是眼裡充滿著尊敬的看著長老，及後以一個奇異的目光看著跟在長老背後的吉吉。

長老在前面一直走一直走，吉吉就只是呆呆的在後方緊緊跟著長老轉過一道又一道的小巷。在地下城之內左穿右插，不經不覺，吉吉開始發現看到的小貓變得越來越少，漸漸的甚至連一隻小貓都看不到了。

『長老？』

內心不禁出現少許猶豫的吉吉不禁向長老問道。

『到了。』

長老沒有回過頭來，只是以背部對著吉吉說道。

吉吉的腦袋在這個時候才猶如當頭棒喝般醒了過來，映入吉吉眼簾的是一個空間極大的泥石空地，除此之外便沒有其他東西了。撇除長老和吉吉走進來的那個出入口而言，這個走方就像是一個密室一樣。

沒有窗戶，四面只有牆壁。

『你由今天起便在這裡訓練吧。』

『在這裡你可以不被其他小貓影響而專心一致的使用魔法。而且這個地方經我魔法加持過後，以你的能力大概是不能破壞這裡半分的。』

『你就安心在這裡耗盡你身上的魔力來施展魔法吧。』

『這裡的任何波動都不會影響到外界的，你就放心吧。』

長老說完一大輪的說話後，牠便沿著原路走了出去了。在離去以前，長老還在大門那個位置輕輕點了點牆壁上的某個位置兩下，大概是示意吉吉那是某個機關吧。然後，大門在長老踏出去的那一個瞬間，就猶如瞬間被填滿一樣，出入口消失不見了。

老實說，吉吉連是怎麼進來這裡的牠都不知道，畢竟沒可能在大街上走著走著，會走到一個密室吧？！重點還是走到密室以前，這裡只是一條通道啊！說是「室」其實也不對了，因為連門都沒有呢！

吉吉看著這四面牆壁，開始緩緩的看得出神了。

『我...真的要在這裡訓練嗎？』

儘管吉吉心裡盡是疑問，可是長老卻已離開了，牠也只好硬著頭皮的試著鼓起體內那洶湧的魔力，聽著長老的說話，在這裡訓練了吧？

吉吉細心的感受著體內那股集合各種屬性於其中的七彩魔力，牠如今正在想著，會不會每一次的耗盡魔力，都會因此而提高自己身體的魔力量呢？皆因吉吉在感應著體內那股魔力流動的時候，感覺上那股魔力的魔量總比起上一次牠使出失落魔法的那次要來得更多啊。

吉吉在不自覺的情況之下閉上了雙眼，用自己身體的每一個角落感應著那與生俱來的魔力，那魔力在胸口處源源不斷的往身體各處供送著，魔力流經之處皆散發著陣陣暖意，這感覺使得吉吉猶如進入忘我狀態般舒適。

在這個感應的過程之中，吉吉的身體也開始漸漸泛起了一陣七色光芒，而吉吉不自知的是，潛藏在牠背後的那本『九世靈錄』在此時此刻猶如跟吉吉身上的魔力互相呼應般開始閃閃發亮起來！

吉吉顧著感受那股暖意，卻忽略了背後和牠體內魔力互相呼應的『九世靈錄』。

過了沒多久，吉吉緩緩張開了雙眼。牠不知道的是，吉吉現在的雙眼虹膜竟變成像牠魔力的顏色般七彩繽紛，眼中那色彩使吉吉變得看起來就像是極之神秘莫測的小貓般實力強橫。

吉吉兩手從身旁緩緩平舉至胸口處，左手微微一抖！左手竟閃過一陣鮮紅光芒，一顆小小的火球憑空出現在牠的手心中。然後，右手又是輕輕的一抖！閃過了一陣猶如被陽光照射在海面之上的那閃亮藍光，一顆晶瑩剔透的水球便出現在吉吉的右手手心之中了！

吉吉左右手互相往胸口拼攏在一起，兩手在胸口前不斷的旋轉、摩擦，漸漸的把火球和水球兩者二合為一，慢慢化成一顆有著誘人淡紫色的圓球。

淡紫圓球外表有著水屬性魔力的晶瑩剔透，看進去卻又能看到一團熊熊烈火正在燃燒，這狀態極之奇怪的淡紫圓球卻開始慢慢的變得穩定下來，在吉吉的胸口處漸漸融合。

『混合魔法．水焰彈！』

吉吉雙手放在腰間，然後用力往前一推！那顆淡紫圓球在得到吉吉的推動之下，如炮彈般往前射出！

『嘭！！！！！！！！』

淡紫圓球擊在吉吉前方的那道牆壁之上，發出了一聲巨大無比的巨響，並泛起了陣陣白煙。

過了一會兒後，心裡想著把這地方變成這樣的吉吉，到底要如何向長老解釋呢？白煙消散，顯露出來的卻不是被打得粉碎的牆身，反而卻是依舊一片灰色的牆壁。

吉吉看到此情此景亦不禁呆在原地，看著眼前完好無缺的牆壁就猶如在造夢一樣，根本不可能啊！

『嘭！！！』

『嘭！！！』

『嘭！！！』

淡紫圓球看似厲害，實際上卻只是由水屬性魔法和火屬性魔法之中最簡單的火球術以及水球術所變異出來的一記魔法。但是對於吉吉而言，施展這魔法就猶如本能一樣，根本沒有經過思考便把這魔法使了出來，也許這就是吉吉對於魔法的天賦吧？

儘管如此，對於昨天才第一次能使出魔法的吉吉而言，能作出如此變招，實在也是了不起。

接下來，吉吉不斷的反覆試練著那淡紫圓球的魔法，終於在嘗試了接近三十次過後，吉吉開始感到有點力有不逮了。每一個淡紫圓球，吉吉都是在徹底運行一次體內魔力後再發出來的，因此不論是對身體上還是精神上而言，都是有著很大程度的負擔的。

於是，吉吉在試練近三十次後，也準備要離開了。

可是，問題就來了。

吉吉忽然的對天怒吼！

『到底哪一邊才是出口啊！』

乜原來你有出到多咩

正常唔算短囉

推呀推呀

好慢呀零仔

第二十五回 闇月島

如是者，吉吉待在那個密室之內反覆尋找那個出入口的開關按鈕好幾個小時後，終於也在其中一面牆壁之上找到了。牠在這四面牆壁之上到處亂摸，摸了幾個小時後才按中了其中一處機關。

當吉吉按下那個按鈕後，牠身前的那面牆壁中央開始緩緩向後退，形成了一道足以讓吉吉通過的道路。牠從那大門處看出去，古怪的是只能看到漆黑一片，是為絕對的黑暗。

就在下一秒鐘，黑壓壓的環境開始緩緩旋轉著，在大門通道的中央形成了一道激烈的漩渦，彷似要把所有東西都吸進去一樣，儘管這沒有吸力就是了。漩渦中心逐漸變大，變大過後出現在吉吉眼前的，已是牠走進來那時候的那條巷子裡。

『哇...』

看著眼前景象看得出神的吉吉，站在原地好幾分鐘才懂得作出反應。踏出密室以後，吉吉抬頭看天，這才發現牠僅僅是練習了約三十次的混合魔法，配上尋找出口的那數個小時，時間已用上了一整天了。

天色已然變黑，吉吉亦不好意思再去找長老麻煩牠了。只好拖著累得漸變沉重的步伐慢慢的走回家，出奇的是，早上的時候長老帶著吉吉左轉右拐才能到達的密室，吉吉在走路回家的過程中竟沒有迷路，十分順利的回去了。

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

闇月島。

吉娜吃力的慢慢睜開那沉重的眼皮，雙手以及雙腿傳來絲絲的痛楚使得牠不禁低聲呻吟著，牠緩緩的轉過頭來，看到自己的雙手以及雙腿都被鐵鍊及鎖住了。而且，吉娜抬起頭來，發現牠如今正身處在一個疑似是地牢裡的地方，旁邊擺放著不同種類各式各樣的拷問工具，使得吉娜看得不禁心裡發毛。

有見及此，吉娜悄悄的催動體內那散發著柔和白光的魔力，意圖一擊衝破綑綁著牠的鐵鍊。

『喝！』

吉娜於體內將魔力不斷壓縮，直至壓縮到最後一刻後，一次性的往四肢釋放！心想輕易便能擊碎鐵鍊的吉娜，在牠的魔力傳送至四肢的那一個瞬間，便被那異樣的感覺給嚇得呆住了。

皆因吉娜在將魔力衝至四肢時，綑綁著牠的鐵鍊竟在那時候發出一陣金黃色的光芒，硬生生的把吉娜那柔和的魔力擊退！既然吉娜的魔力不能傳到四肢，自然而然的也不能藉以擊碎那鐵鍊。

正當吉娜臉上不禁流露出震驚的神色時，地牢的大門發出『吱、吱』的兩聲後，緩緩的打開了。大門後走出了一頭黑貓，黑貓左眼戴著一個純黑色的眼罩，身上有著不少的疤痕，那些一道又一道觸目驚心的疤痕就像是在訴說著這頭黑貓過往那輝煌的戰績一般顯眼。

與此同時，那些疤痕的嚴重程度看上去已是十分嚇人，這頭黑貓能活下來，也是很不容易。

『沒用的，這是經過加持的鐵鍊，以你那微弱的魔力是不足以衝破的。』

黑貓口中發出一道沙啞的聲線，同時臉上露出一個邪笑看著四肢被拉開了的吉娜。吉娜看到黑貓如此目光，下意識的想要把自己的身體卷在一起，但奈何手手腳腳都被綑綁住的關係，牠如今卻是處於動彈不得的情況之中。

『你可以說為甚麼要來偷我們的東西了嗎？』

黑貓一臉淡然的看著吉娜，就像是絲毫不放吉娜的情況在眼內般自然。

『你說甚麼？』

吉娜儘管心裡很清楚知道黑貓在說些甚麼，但是吉娜在此時此刻還是決定選擇說謊，幻想著那頭黑貓會相信牠。

『哼。』

『不說是吧？』

黑貓也不再多說話，漸漸走到吉娜旁邊擺放著不同種類刑具的桌子，牠拿起當中其中一把銀鐵製成的鉗子。一臉邪惡的看著吉娜，然後慢慢步近吉娜。

『啊！！！！！！！！』

一聲響徹整個地牢的尖叫響起，畫面只見黑貓手中的鉗子正鉗住了一條幼滑白毛，黑貓滿臉笑容的看著手中白毛，繼而看著吉娜的身體。

『啊！！！！！！！！』

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

翌日，經歷過昨天那極耗心神的訓練後。今天的吉吉自然是睡到日上三竿才施施然的醒過來。睡眼惺忪的吉吉頂著沉重的腳步來到了長老的屋前，『叩、叩』的敲著長老的大門。

亦因吉吉沒有那麼精神的關係，牠隨便的敲了兩下便呆呆的站著不動了。只是長老的家中沒有傳來任何的動靜，甚至時間長得吉吉都開始回過神來了。

『叩叩。』

吉吉再次嘗試著敲敲看長老的大門，卻是依舊沒有得到長老的回應。

『咦？』

正當吉吉打算轉身離開時，牠發現長老剛好在大街街尾那處急步走過。情急之下吉吉竟在眾貓面前對著長老大喊出來。

『長老！』

吉吉的聲音傳遍了整條街道，位於街尾的長老聽到了吉吉的聲音後亦停下了腳步，看著臉上開始泛起害羞紅暈的吉吉。吉吉在這個時候亦注意到了，長老臉上神色顯得緊張兮兮，兩邊的眉頭緊皺得像是能夾住一張白紙般嚴重，看似是在想些甚麼重要的事情。

『今天我沒空，你自己去訓練吧。』

儘管長老的嘴巴沒有動過半分，但不知道為甚麼吉吉的腦海中自然地出現了長老那沉實的聲音。然後，長老便繼續朝大街的另一方向走去，漠視了吉吉那疑惑的目光直奔往某處。

『到底怎麼了呢？』

吉吉即使心中盡是疑問，但長老已是絕塵而去，要問也問不到了。牠只好依著昨天的路線，再一次走到那經過長老加持後的密室，又一次的展開那反覆的訓練。

而這一次，吉吉已經有了十分顯著的進步了。

進步在哪裡？進步在吉吉只花了半個小時便找到了出入口的那個機關按鈕了！

第二十六回 五元魔法

翌日，正當吉吉打算再一次去找長老時，牠在長老家門前等了好久一段時間都沒有得到長老的任何回應，吉吉便知道長老大概又是去了不知道哪裡吧。

於是，吉吉便隻身前往密室，又是一天沉悶的訓練。

說起來，昨天吉吉自己在密室之內竟自己領悟到了一記魔法。那魔法的威力比起混合魔法看起來有過之而無不及，因此吉吉自昨天起已一直反覆試煉那個魔法，甚至耗盡自身魔力後，稍息片刻便再一次的施展魔法。

今天，吉吉甫踏進那個密室後，牠已習慣了自動填上空洞的那個牆壁所散發出來的陣陣魔法波動。然後，吉吉隨即緩緩走至密室中央，鼓動體內七彩魔力。

吉吉身上頓時七色光芒四射，然後吉吉雙手往前伸直，及後自身前慢慢收回來。牠身上的七彩魔力就猶如呼應牠的動力般緩緩壓在身體各處，接著吉吉左手抬起，右手悄悄的垂了下來。

『五元魔法．初！』

吉吉左手緩緩從上方向左面劃下半圓形，右手則是相同的方式向右面劃上半圓形，體內那股濃厚的七彩魔力甚至在吉吉雙手劃過的空中留下了一陣七彩的痕跡。

當兩個半圓形合二為一，形成了一個完整的圓形在吉吉身前之時，那個圓形竟在瞬間出現無數錯綜複雜，縱橫交錯的線條，形成了一個七色魔法陣！

接著，在七色魔法陣之上憑空出現了五道精淳無比的純能量體！

那五道純能量體在魔法陣之上以通透圓球的狀態懸浮著，分別為鮮豔得猶如鮮血般的鮮紅火焰 — 火能量體、一片清藍色，看上去心中會不自覺出現一陣清爽感覺的流水 — 水能量體、葉綠色，內裡更是藏著數朵粉紅花朵的木綠圓球 — 木能量體。

外表一片深啡色，內裡似是藏著潺潺流沙的深啡圓球 — 土能量體、以及最後一個金黃圓球，有著一定重量的金能量體！

五顆代表著五種屬性魔力的圓球在吉吉身前的那個魔法陣之上懸浮著，吉吉如今的狀態變為右手在上，左手在下，然後牠猛地把右手向下拉，左手則用力向上抬起！雙手頓時在吉吉胸口闔上，變為雙手合十的狀態！

吉吉身前的魔法陣在牠有此一舉後，五顆純能量體在魔法陣以內高速旋轉著！火、水、木、金、土，五種基本屬性的魔力在魔法陣之內瘋狂轉動，速度快得猶如五種魔力在那一瞬間合為一體般變成七彩顏色！

然後吉吉保持著雙手合十的狀態，用力的把兩手往前一推！魔法陣之內的五種魔力馬上依次往前擊出！首先是代表著火屬性魔力的火能量體以爆裂的形式瘋狂往前噴射出陣陣火焰，火焰之中包裹著一顆渾體通透的鮮紅圓球！

『嘭！』一聲巨響響起過後，位於吉吉面前的牆壁隨即出現一陣濃厚白煙！然而，魔法還沒有完結！

緊接而至的是從魔法陣之中突破潺潺流水而出的清藍圓球，直接從魔法陣裡直飛煙霧瀰漫的前方，又是一聲『嘭！』白煙還沒有開始消散，這一清藍圓球又擊在了吉吉前方的牆壁之上！

『嘭！』

『嘭！』

『嘭！』

有些時候，最簡單的魔法可能會搖身一變，成為最致命的魔法。

吉吉這魔法是把潛藏在牠體內的那七彩魔力徹底分開來，把七彩魔力之中的五種基本屬性魔力提取出來，並將魔力凝聚成單一的能量體，把魔力的本質完全顯露無遺的變成一種武器。

火屬性魔力 — 把火魔力當中所蘊含著的破壞力全數蘊藏在火焰圓球之內，直接把目標擊破。

水屬性魔力 — 把水魔力那無孔不入、具有貫穿性的特性反璞歸真，形成一顆最純粹的水魔力圓球。

木屬性魔力 — 把木魔力當中那潛藏無數生機，同一時間又可以顛覆萬物的那自然力量收在球內，形成純淨的木魔力圓球。

土屬性魔力 — 黃沙之中所帶來的可塑性就猶如流水般多變，泥土、黃沙，既可以無孔不入，又可以堅硬無比。當此等魔力顯露出其本質之時，自是變化萬千。

金屬性魔力 — 以壓倒性的硬度成為其力量的來源，把金屬那堅硬，而又難以分割的特性幻化成金黃圓球。

五種象徵著不同屬性的魔力圓球逐一轟在吉吉前方的牆壁之上，使得密室之內所發出的白煙濃厚得久久未能散去。而且，在最後的金屬性魔力圓球轟在牆壁上的那一個瞬間，所發出來的那聲巨響卻是從來都沒有出現過的！

自金屬性魔力圓球擊中牆壁以後，吉吉心裡便出現了一陣奇怪的感覺。

吉吉隱隱約約的感到前方的牆壁出現了一陣不屬於牠的魔力波動。不消一會兒，濃厚白煙散去的速度漸漸的加快，心感不妙的吉吉連眼都不敢眨的死盯著前方的牆壁。

然後，吉吉竟在牆壁之上看到了一道細微的裂縫！就在這個時候，吉吉想起了長老曾經說過的話。

『在這裡你可以不被其他小貓影響而專心一致的使用魔法。而且這個地方經我魔法加持過後，以你的能力大概是不能破壞這裡半分的。』

『你就安心在這裡耗盡你身上的魔力來施展魔法吧。』

『這裡的任何波動都不會影響到外界的，你就放心吧。』

那到底為甚麼會出現了一道裂縫啊？！心裡不禁出現少許驚慌的吉吉，馬上找到了出入口的那個開關，急步的逐離了這個密室。由於今天吉吉離開的時間尚早，牠踏出密室的那個時候，天空還是高掛著那個熾熱無比的太陽。

既然時間尚早，吉吉也不放棄的決定再一次到長老家，算是為了問問看長老為甚麼密室會出現裂縫也好吧。

沒想到，吉吉很快的便在長老家門前遇到了一臉緊張的長老。

今日更新到呢到，另外第三十七回已經出左係FACEBOOK

呢到終於lived
好似睇梗童話書咁

留個名同正評先

第二十七回 陰謀

『長老！』

吉吉在長老家門前遇見長老後，馬上朝著長老大喊著。一臉緊張的長老看到吉吉以後，不禁流露出不耐煩的神色。然後，長老還是死氣沈沈的朝著吉吉緩步走過去，雙眼直視著一臉無奈的吉吉。

『怎麼了嗎？』

儘管長老臉上已是充滿著不耐煩的表情，但是牠說話的語氣之中亦滲著淡淡的煩悶。

『你不是說密室內不論我施展任何魔法都不會破壞到內裡的環境半分嗎？』

吉吉即使察覺到長老的古怪地方，但也顧不得那麼多，直接向長老道出牠心中的疑問。然後，長老臉上的緊張神色一掃而空，反之卻是換上了一副驚訝的臉孔。

『你說甚麼？！』

『讓我去看看！』

長老聽見吉吉的說話後，亦顧不得一臉茫然的吉吉，自顧自的往那密室的方向高速走過去。後方的吉吉看見長老如斯舉動，亦只好試著跟上長老的步伐。然而，也許是長老過於緊張的關係，長老的速度已漸漸的拋離吉吉，甚至吉吉已慢慢的追不上長老了！

過了沒多久，長老已是趕到了那個密室的外頭了。從外面看進去，長老能夠清楚的看見在牠面前的那幅牆壁，出現了一道肉眼可見的粗大裂縫，裂縫之內更是隱隱約約散發出一種七彩光芒。

有見及此，長老大吃一驚的看著從後趕上的吉吉。

『那道裂縫...』

『是你造成的嗎？！』

吉吉因為急著追上長老的關係，在牠到達密室後不斷的喘著氣，連回應長老的問題也辦不到。然而，長老心中卻是清楚得很，這個密室本來就只有吉吉牠一隻小貓使用啊！只是不願意相信吉吉有如此驚人實力的長老，還是不禁道出心中疑問而己。

『是啊...』

休息片刻後的吉吉，終於能說出一句完整的話了。

『你...』

『你...到底是如何辦到的？』

長老臉上那驚訝神色不減反增，從吉吉口中再一次的確認是牠打出這道裂縫時，更是令長老的心情變得更加複雜。

『我？』

『我只是試著把我能夠施展的魔法使出來而已啊。』

吉吉還是把那不當作一回事般輕描淡寫著，就像是絲毫沒有留意到長老的驚訝一樣冷靜應對。

長老聞言大驚，然後心中開始作出一連串的思考。

這個密室雖說是以普通的泥土製成，但是長老自身也會不定期的來這裡進行訓練。長久以來，這個密室在吸收了長老長年累月所釋放出來的魔力後，內裡的魔力流動已是十分濃厚。再加上那股魔力是以長老此等上級魔力靈使的魔力凝聚而成，理應變得堅硬無比而且不可摧毀。

然而如今卻被剛學會使用魔法的吉吉給打出一道裂縫，這也意味著一件十分重要的事。那就是說，吉吉所使出來的那一記魔法，比起密室吸收了長老長年累月魔力的魔力濃度還來得高！

『你可以再施展一次那個魔法嗎？』

長老始終保留著一絲懷疑，不親眼看到吉吉使出那個魔法是不會心息的。然後，長老走進密室的同時，示意吉吉也一同走進去。當吉吉也踏進密室以後，背後的那面牆壁便被憑空出現的一團泥土給封上了。

『...』

經過一輪沉默後，吉吉依著長老的說話，再一次的試著施展那個魔法。

吉吉把牠的左手抬至頭頂之上，右手垂至腰間，然後身上悄然爆發出閃亮七色光芒！當光芒四射之時，吉吉左手緩緩從上方劃下半圓，右手以相反方向劃上。然後雙手於胸前猛地合十！五道純能量體出現在吉吉身前的魔法陣，以五種色彩不斷閃爍著！

『五元魔法．初！』

下一秒鐘，吉吉把雙手往後退，騰出少許空間於魔法陣前，接著用力把手往前一推！魔法陣之中的五顆純能量球便猶如炮彈般高速射出！

『嘭！嘭！嘭！嘭！嘭！』

響起了五道巨響過後，吉吉和長老面前的那道牆壁旁邊漸漸又出現了另一道的裂縫。而且，也許是長老牠身在這裡給了少部分壓力給吉吉的關係，吉吉這一次的魔法所造成的那道裂縫比起早上那道裂縫要來得巨大不少！

長老看著眼前的兩道裂縫，心中感慨萬千。為甚麼如此奇才要這麼晚才出現呢？

當白煙漸漸消散後，長老一邊輕輕的撫摸著牆壁上的裂縫，一邊背著吉吉，渾身散發出一陣凝重的氣息。

『吉吉...』

『你想知道吉娜到底去哪裡了嗎？』

長老口中說著話的同時，一直都沒有轉過頭來看著吉吉，就像是看著一些珍貴的東西似的死盯著牆壁之上的兩道裂縫。

『長老...你是說吉娜嗎？！』

『牠到底去哪裡了？！』

吉吉甫聽見吉娜的名字後，神色馬上變得緊張起來。然後牠一時之間也急得忘了身分地位，抓緊了長老的肩膀不斷的前後搖晃著。

『吉娜牠...』

『牠去了一個名為「闇月島」的地方。』

長老待吉吉手中的動作停了下來後，開始緩緩的說下去。

『「闇月島」是一個聚集了各種各樣不同邪惡小貓的地方。那裡的小貓基本上可以說是無惡不作，牠們為了自身的利益可以傷害，甚至是殺害其他小貓。』

說到這裡，吉吉緊張的盯著長老，然後急速地說道。

『那為甚麼你要吉娜牠一隻貓去這些危險的地方啊？！』

接著，長老終於抵受不住吉吉那股奇異的目光，微微的退後數步再繼續說下去。

『因為最近我們打聽到，「闇月島」上出現了一卷魔法書，上面記載了一種禁忌的黑暗魔法。』

『「鎮靈訣」是一招能夠把已經死去的小貓的靈魂召來，並吸取牠們的魔力再加以轉化成自身魔力的一種禁忌魔法。』

『它被稱為禁忌魔法的主要原因，是因為這招魔法所招來的亡魂，都只會是飽經辛苦而慘死的小貓亡魂。內裡所蘊含的怨念以及仇恨會在不知不覺間把施法者的心靈吞噬。』

『這是一招代價極大，以性命去換取力量的一種魔法。』

『假若被小貓練成這一種魔法，大概只會造成生靈塗炭的局面。因此無可奈何之下我只好要吉娜到「闇月島」把那卷魔法書給偷回來再銷毀掉。』

長老稍作停頓後，臉上那緊張的神色再一次浮現。

『只是沒想到...』

『吉娜已經兩天沒有跟我們聯絡了。』

第二十八回 水能載舟

『你說吉娜兩天沒有聯絡你了嗎？！』

吉吉聽到長老的話後，睜大雙眼，大吃一驚的叫喊道。

『嗯...』

原來，自吉娜被長老委派到闇月島的那一天起，每一天吉娜都會和長老牠們保持聯絡，而且都會一事不漏的把每天的情況都匯報給長老知道。只是，吉娜已經整整有兩天沒有和長老牠們聯絡了。亦因如此，擔心吉娜安全的長老這一兩天才會一直維持著那個緊張的模樣四處奔走。

也許會有疑問在於為甚麼『鎮靈訣』此等重要的魔法卷，要靠吉娜隻身前往那麼危險的地方偷取，而不是由長老這般強者去呢？因此，吉吉很快便意識得到問題的所在了。

『為甚麼長老你不自己去啊？』

吉吉道出心中疑問後，長老面有難色的別過頭來，然後心中盤算著到底應不應該告訴吉吉。

『因為某些原因...我不可以離開星夜島的範圍。』

最後，長老還是只把原因輕輕帶過。縱使如此，另一個原因卻是長老對吉娜存有極大的冀望，假若吉娜能以一己之力完成這次的任務，也是一次讓吉娜把自己的實力展現出來的機會。

可是，也因為闇月島的情況實在過於混亂，而且充滿著種種未知的領域，所以吉娜在起初的時候是拒絕了長老的要求的。但在那個時候，情急之下的吉娜為了維護吉吉，只好挺身而出接下長老的任務。

沒想到會造成如今這個局面的長老，心中還是有點忐忑不安的。畢竟要吉娜去這種危險地方的，恰好就是牠啊！

然後，長老很快的便進入正題了。

『以你目前的資質，只是學會使用魔法兩天便能打破密室之內的結界，他日你定必會是個擁有強大實力的小貓。』

『只是，假若要你去拯救吉娜的話，你會願意以生命作為賭注，去嘗試一下嗎？』

沒法親自出馬的長老，竟試著說服僅學會使用魔法兩天的吉吉以一己之力去闇月島拯救吉娜，這豈不是天荒夜談嗎？可是，心中卻又惦記著吉娜的吉吉，牠並不是在盤算著應否要走一趟闇月島。反之卻已是在思考到底應何時出發了！

看到吉吉眼中那堅定的目光，長老便知道了吉吉是一定會替牠把吉娜從闇月島上救出來的了。然而，長老牠自己也深知吉吉此行可是凶多吉少，畢竟以牠這種貧乏程度的魔法知識隻身闖進未知領域，未免也是太勉強了。

但長老眼角再一次的瞧到牆上那兩道裂縫，另一個問題又出現了。

這隻小貓...真的會在這次行動中死去嗎？

『長老，闇月島在哪裡？』

吉吉目光堅定，挺起胸膛的直視長老雙眼。

有見及此，長老也不再多言，胸口處忽地湧現一陣清藍色光芒。然後長老把雙手放在胸口前方，兩手繼以往左右兩邊拉開，一幅由長老體內水屬性魔力所形成的地圖便被長老給放大開來。

只見清藍色地圖之上，畫滿了數十個大大小小的島嶼，其中一個小島的顏色比起所有小島要來得更深色，那小島自然是長老和吉吉現正身處的星夜島了。

接下來，長老雙手放了下來，那幅由水屬性魔力製成的地圖就這樣懸空的平浮在長老和吉吉的胸口位置前方。

長老右手握拳然後張開，那幅地圖就像是在呼應長老的行動般開始急速放大，只見位於星夜島右方有著一個和星夜島大小相約的小島。然後長老指著那個小島，再別過頭來看著吉吉。

『這個就是闇月島了。』

吉吉看著長老所指的那個地方，儘管那個小島大小和星夜島相約，但特別的地方在於那小島的形狀看上去就像是被咬了一口的蘋果般奇怪。

『你假若決定了要去闇月島的話，我可以先行教你一個水魔法，用以作魔法代步的功用。』

長老就這樣一動不動的看著吉吉，等待著吉吉作出一個適當的回應。

『嗯，我一定會把吉娜救回來的。』

吉吉回以長老一個微笑，然後退後了數步，伸出單手示意長老可以作出指導。

長老看到吉吉這麼快的便下了決定，亦深感安慰的馬上開始教導吉吉魔法。說起來，自長老帶吉吉初次進來這密室起，這可是長老首次親身教導吉吉魔法。那時候長老帶著吉吉到密室以後，很快的便離開了，因此吉吉所有可以施展的魔法可說是牠無師自通的。也許這就是吉吉厲害的地方吧。

長老雙手往前一伸，然後朝懷中收回來，牠們二貓身前的那幅清藍色地圖就如流水由高向低流般高速湧回長老體內。長老繼而以傳話的形式向吉吉說出魔法的原理。

『水屬性魔力，故名思義，是以操縱水元素作為攻擊或防禦手段的魔力。』

『水能載舟，亦能覆舟。』

口中說著這話的同時，長老手中開始胡亂舞動著。牠兩手舞動的同時，有著一葉以水屬性魔力形成的水舟在空中破開一個又一個的浪。

在長老說至『覆舟』的同時，一個大浪把那葉水舟直接給蓋過去，使其消失不見了。

『水可以無孔不入，亦可以堅固無比。』

長老手中的水屬性魔力忽然之間活躍起來，在空中以一個躺平的『8』字不斷流動著。然後就在下一秒鐘，長老手中那不斷流竄著的水屬性魔力，竟無緣無故的凝結成冰！

蔚藍的潺潺流水就在頃刻之間變成閃閃發亮的冰晶，長老把那冰晶擊在密室之內的牆壁上，一時之間竟泛起了一陣濃濃白煙！

白煙過後，如此用力擊在牆壁之上的冰晶卻是絲毫無損的安然躺在牆壁之上！

『你要試著把水屬性魔力當成你體內的血液流動般自然。』

『當你和水屬性魔力融為一體之時，你便可以隨意操縱水屬性魔力。更甚的是，把大氣中那微弱的水分當作液態水般以作水元素來加以控制。』

然後，長老把那冰晶解開來，慢慢的走到旁邊看著吉吉，看似是要從旁看著吉吉的嘗試一樣。

吉吉聽完長老的話之後，不期然的閉上了眼睛，細心的感受著體內的那股魔力流動。實際上，吉吉認為魔力在胸口處流動的那種感覺，就猶如流水在河流中川流不息般自然。牠很快的便在這種感覺之中，把體內混成一體的七彩魔力給分隔開來，剩下一股清藍色的魔力在胸口正中央。

胸口正中央的周邊，亦有著七彩魔力圍成一圈，圈著內裡的水屬性魔力。

在這個時候，吉吉重新張開雙眼。只見吉吉雙眼虹膜在此時竟被那水屬性魔力同化，變成了清澈無比的清湛蔚藍！

『水屬性魔法．泛舟術！』

一葉以水屬性魔力形成的巨大水舟在吉吉腳下形成，然後水舟緩緩的向上升，令吉吉此時此刻猶如踏著虛空前進般氣勢磅礴！那潺潺流水的魔力波動之強，甚至在這密室之內颳起陣陣微風，把吉吉身上的皮毛吹得動了起來！

第二十九回 亦能覆舟

吉吉踏著一葉由水屬性魔力所形成的水舟，水舟之下是一片幾可亂真的潺潺流水。然而那片清澈湛藍的流水卻是由水屬性魔力所形成，那透徹的水魔力就在吉吉腳下劇烈的竄動著，就猶如凶猛的洪水般澎湃。

而且，那股水屬性魔力源源不絕的從吉吉身上瘋狂湧出，巨大的魔力波動使得密室之內無風起浪，吹起了吉吉身上那一大撮毛髮。此時此刻，吉吉的模樣就猶如踏著虛空前來的一名上級魔力靈使般威風凜凜。

長老看到吉吉這麼快便掌握了這個魔法，心中一方面感到驚訝無比，另一方面卻又出現絲絲振奮。驚訝在於連長老此等強者，當初掌握水舟術的時候也整整花上了兩天的時間才能勉強弄出一葉能載貓的水舟出來，直至牠完全掌握這個魔法的時候，也是花上了五天。

如今吉吉卻在首次施展水舟術的時候已經是完美得無可挑剔，實在使長老不得不感到驚訝起來。另外，亦因吉吉這般強大的天分，或許牠真的能在闇月島上拯救吉娜出來吧？

假若吉吉真的能成功救回吉娜，長老心中已是下了一個決定，決定不會再隨便把吉娜這些魔法天分同樣不低的小貓好好留在身邊，免得被其他的勢力所奪去。

『你試著操縱那水舟往前挪動看看。』

長老邊在吉吉的旁邊輕聲道，一邊冷靜的看著吉吉的動作。

接著，聽到長老的話後，吉吉便嘗試著移動牠腳下的水舟。旁邊的長老只見吉吉就這樣站在水舟之上來回踱步，看似是不知道應該怎樣移動那葉水舟的樣子。於是，長老隨即便在吉吉旁邊製造出一葉和吉吉腳下水舟一模一樣的清藍水舟！

『你不可以勉強腳下水舟隨你移動。』

『你必須要將腳下水舟使作身體的一部分，用心去操縱水舟才能使其變得靈活。』

長老口中說著話的同時，牠一邊站在水舟之上，雙手翹了起來，圍著吉吉以極之緩慢的速度開始移動。以吉吉為中心不斷的在畫圈移動，看似十分輕鬆的一件事，吉吉卻毫無頭緒。

然後，吉吉不論心中如何用力的想著移動水舟，牠腳下的水舟還是始終如一的沒有移動過半分。眼見腳下水舟如此情況的吉吉，情急之下胸口位置竟爆出了一陣有著鮮紅色的光芒！

胸口那道鮮紅色光芒以肉眼可見的形成由胸口處緩緩流向吉吉的雙腿，而且，再由吉吉的雙腿流至腳下的清藍水舟。

就在這個時候，吉吉腳下的水舟在接觸到那股鮮紅光芒後，猶如得到一股巨大的力量般發出陣陣沸騰的聲音！一股熾熱的火焰竟在水舟之內猛烈的爆炸著！

那水舟的內部就像是要被那熊熊烈火給完全摧毀掉一樣，不斷發出一陣爆炸的聲音。看到此情此景的長老亦不禁呆住了，但已經看過數次吉吉所作出來的神奇事蹟後，牠也見怪不怪的靜觀其變，等待吉吉做出些特別事情出來。

眼見吉吉腳下的水舟爆炸越演越烈，正當長老打算出手制止的時候，那水舟的情況竟在此時變得穩定下來。取而代之的是水舟內部爆炸所形成的火焰和水舟本身的水屬性魔力完美無瑕的融為一體，再一次的散發出通透淡紫色光彩！

火屬性魔力之中蘊含的爆炸性力量比起水屬性魔力來得要多，在水舟融入了火屬性魔力以後，吉吉心中再次默念著要水舟移動時，這次牠腳下的水舟竟如炮彈般往前射出！

『嘭！！！！』

吉吉就這樣筆直的直接撞上了密室的牆壁，發出了一聲巨響以後，重新展示在長老眼前的是因那過大的衝擊而暈倒了的吉吉。

『唉...』

長老不禁搖了搖頭，然後一邊傻笑著往前扶起一臉驚恐的吉吉。吉吉那表情充分表達了牠在撞上牆壁以前的那個震驚模樣，看上去趣味十足。

水能載舟，亦能覆舟。

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

『啊...』

抱著受到不少痛楚的身體，吉吉在一段時間後便重新醒了過來了。牠看到的是旁邊以一個恥笑的模樣看著牠的長老，長老在看到吉吉醒過來後，開始緩緩的向吉吉走來，儘管臉上那笑容還是絲毫沒有減退就是了。

『你剛剛把自己的火屬性魔力混合到水舟之內了，對吧？』

『這樣的行為並非不可，只是以你如今的能力未必可以將如此大量的魔力融成一體。儘管能成功融合，操縱它卻是難上加難。』

長老隨即指出吉吉剛才那魔法的不足之處，再加以說明魔法的知識。

實際上，這可以說是吉吉首次嘗試融入大量不同屬性魔力的魔法。即使牠第一個學會的混合魔法，便是以水球術和火球術兩種混合而成的一種魔法，但這兩個魔法所需要的魔力卻是少之又少，要操縱得宜並不難。

至於五元魔法，可以說是把五種屬性魔力分別分開來以作攻擊手段，並非把五種不同屬性的魔力混成一體。

反觀這一次，水舟術所需使用到的魔力自然是比起水球術來得要多。再者，要用如此大量的魔力去維持水舟的穩定性，更是難上加難。同一時間，吉吉還要灌輸體內的火屬性魔力到水舟之內，對於吉吉而言，始終還是太難了。

『可是，你這個混合火屬性魔力的想法十分好。』

『火屬性魔力之中的爆炸力可以使水舟術的速度大大加快，從而使得你不用依靠水流的速度來斷定你移動的快慢。』

『假若你能好好控制，相信會在海上有著如履平地般穩定，卻又有著如炮彈般的高速。』

長老繼續說著魔法的原理，然而，吉吉在混合火屬性魔力的時候卻是沒有想過那麼多，甚麼爆炸力、甚麼速度之類的東西牠根本沒有注意過。但長老只是僅僅看了幾眼已分析出來吉吉魔法的優點缺點，也是十分了不起。

『那麼...』

『事不宜遲，你現在就可以前往闇月島了嗎？』

心中始終惦掛著吉娜的長老，在這個時候已經忍不住的向吉吉問道，要牠現在就出發前往闇月島了。

第三十回 初踏闇月島

時間過得很快，轉眼之間吉吉已身在星夜島的碼頭之上。

『此行定必路途險惡，凶多吉少。』

『現在你還可以拒絕我的。』

長老如今正站在吉吉旁邊，神色凝重的看著吉吉說道。

『我決定了。』

『我一定會把吉娜安全無恙的帶回來的！』

吉吉滿有信心的直視長老雙眼，目光中堅定不移，眼裡那種為救吉娜的情感表露無遺。

『混合魔法．泛舟術．爆烈！』

說罷，吉吉便馬上施展了用以代步的魔法。牠腳底下突然湧現一葉清徹無比的湛藍色水舟，就在下一秒，水舟內部出現一陣橙紅火焰不斷炸裂，開始漸漸摧毀水舟的內部。就在水舟內部已充滿了被火焰蒸發掉的濃厚煙霧時，水舟內部開始慢慢的泛起了一點迷人淡紫光。

然後，那迷人淡紫光從一點，漸漸擴散至整葉水舟，水舟就在變得通體淡紫時，水舟後方竟忽地爆出一道微微的衝擊波，把連同吉吉在內的水舟猶如炮彈般往前射出！

『啊！！！！！』

就連吉吉也一時適應不了那水舟的高速，高聲叫喊了出來。接著，迎面而來的狂風吹起了吉吉身上的灰黑毛髮，伴隨著吉吉牠那聲吼叫，此時此刻的吉吉就像是充滿力量的前往闇月島般威風凜凜。

連長老還沒來得及反應過來，吉吉早已絕塵而去了。看著吉吉那極速變小的背影，長老心中暗自嘆道：『希望此行你能順順利利吧，也許你會在這次旅程中獲得更多。』然後，長老便黯然的回頭，向星夜島的地下城邁出腳步。

由於吉吉仍然是沒有經過任何訓練便出發的關係，實際上牠也不能仔細的操縱腳下的那葉淡紫水舟。因此，牠只是不顧一切的往前亂衝直撞，亦因為吉吉沒有再嘗試泛舟術的關係，只想著『闇月島』的吉吉把牠的心意反映在腳下的水舟之上，牠正以極高速的速度往闇月島出發！

衝出星夜島的範圍後，一種奇異的感覺從吉吉胸口處散發至全身。那是一種牠也說不清楚的感覺，那就像是全身上下都失去了受保護的感覺。難道是星夜島之上有著一道魔力屏障，保護著星夜島之上的所有小貓嗎？

然而，吉吉是無論如何都不會知道那個像是魔力屏障的東西是甚麼的。牠如今已踏出了星夜島的範圍，已不再受到星夜島的魔法保護了。是真真正正的獨立起來，面對面前那些未知的危險。

穿過屏障以後，吉吉站在水舟之上，儘管心中一直記掛著『闇月島』，但既然還未到達那裡，吉吉便試著在如此高速的情況下看看左右兩旁的風景。

映入吉吉眼簾的是一望無際的大海，只是令吉吉意想不到的是，原來各個島嶼與島嶼之間的距離卻是這麼的近。吉吉隨便的看去左邊，已是有著好幾個大小和星夜島相約的小島嶼，右邊亦然。

那為甚麼以往在星夜島的碼頭上都不會看見其他小島呢？甚至連吉吉在剛出發的那個時候都沒有看到啊！那明明便是一直線空曠的大海，怎會在忽然之間變出幾個小島呢？

由於吉吉的速度實在太快，頃刻之間吉吉已從星夜島趕至闇月島。起初映入吉吉眼簾的是高聳入雲的一座巨塔，闇月島周邊竟泛起了一股異樣的淡淡黑暗魔力，那黑色魔力就猶如保護屏障一樣，把闇月島上的一切都籠罩於其中。

被眼前奇特的景色吸引住的吉吉，還是挺起胸膛的繼續往闇月島進發。

那淡紫水舟一駛進黑色魔力之內後，吉吉便有著一種渾身上下都被別的小貓掃視了一下的感覺，那種使牠渾身不舒服的感覺轉眼即逝，就如從來沒有出現過一樣。

心中萬分奇怪的吉吉，還是無懼的前進黑色魔力深處。在一片黑壓壓的海上再行駛至前方少許時，吉吉這才發現闇月島的名字是有意思的。

牠抬起頭來，發現有著一顆黑色的月亮掛在天上之上，而且出發前，以至還在海上航行之時，天空還是依然明媚，藍天白雲的風景使牠看得出神。然而如今闇月島之上，卻是暗得猶如在晚上一樣，到處黑壓壓的，甚至是連街燈都沒有。

儘管如此，但作為小貓的吉吉，在晚間和日間的時候看東西是沒有分別的。小貓與生俱來便擁有著驚人的視力，不論是在白天還是夜晚，牠們都可以清清楚楚的看清眼前的事物。

吉吉四處張望，終於讓牠看到一個適當的地方讓牠降落。於是牠心中想著要水舟前進那個地方並慢慢的放牠下來，只是沒想到，水舟就像是沒有反應似的，水舟的後方在上岸以前竟再發出一道衝擊波！

『嘭！！！！！！』

吉吉毫無預兆的撞到了降落地前方的一道牆壁！

本來打算靜悄悄的進入島上，並四處搜尋吉娜蹤影的吉吉，就在這個時候發出了一聲幾乎整個島上的小貓都能聽見的巨響！事情還不止這樣，吉吉在猛烈的撞到牆壁以後，甚大再一次朝天發出了一聲吼叫！

『好痛啊喵！！！！！！』

吉吉撞到牆壁後，腳下的那葉水舟亦隨著吉吉沒在維持著魔力的輸出而消失了。

沒想到，就是這一聲巨響，引來了數道黑煙從天上飄來，飄至吉吉的前方後，出現在黑煙背後的是三隻都擁有著一身黑色毛髮的黑貓。其中一隻黑貓是女的，另外兩頭小貓則是男的，而其中一頭男黑貓看似是當中的老大，站在三貓中間之餘還氣勢如虹的直視著躺在地上的吉吉。

『你，是誰？』

中間的那頭強壯小貓向吉吉問道。吉吉被那低沉無比而又毫無感情的聲線給嚇得徹底呆住了。

『我...我是吉吉。』

吉吉一邊說著話的同時，話中不禁顯露出了牠的驚慌，出現了少許顫抖的感覺。

聽到吉吉的說話後，強壯黑貓正打算開口繼續調查吉吉的來龍去脈時，牠渾身突然之間顫抖起來！那強壯黑貓身旁的兩個同伴，卻對牠如今的情況視而不見，就像是在經歷一些十分平常的事一樣淡定。突然之時雙目緊閉起來的強壯黑貓，在顫抖的情況持續了數秒後，重新張開眼睛的牠，眼裡重新變得無比絕不情，盯著眼前的吉吉。

接著，強壯黑貓沒多說些甚麼，直接上前抓著吉吉的身體，把吉吉整個身體抽了起來！

四更完

三十八已經出左係FACEBOOK

黑貓支持黑貓

歡迎

推

係咁易推下

收工以為有文，點知都係無

lm

失左蹤？

太多野做

第三十一回 黑暗魔法 (一)

『啊！』

那頭強壯的黑貓直接從後抽著吉吉的後頸，使得牠痛得大喊出來。眼見面前三頭小貓並非甚麼好貓，因此吉吉心中正盤算著到底要如何才能從這三頭小貓手上逃脫。強壯的黑貓一手抽著吉吉，騰空出來的另一隻手則看似輕鬆的隨意搖晃著，然後牠們一行四貓便開始真真正正的踏入闇月島。

正當牠們踏出數步以後，終於下定決心的吉吉胸口忽然發出一股七色光芒！抽著吉吉後頸的強壯黑貓看到吉吉有此一舉，縱使被嚇了一跳，但見慣風雨的牠又豈會被吉吉這舉動嚇到呢？

強壯黑貓手中力度不減反增，但是受到刺激的吉吉身上所爆發出來的魔力卻是更加的強大，只見吉吉身上那光芒終於亮至那三頭小貓不得不抬手遮蓋雙眼，那強壯黑貓的手也放鬆下來。

被放到地上的吉吉，乘著這個機會把體內魔力全數匯聚於雙手之中！

『混合魔法．水焰彈！』

吉吉以極之快速的速度在左手手心內形成一顆晶瑩剔透，清澈得猶如從未受污染的海水般的圓球。右手手心形成一團熊熊烈火，只是那團火焰被吉吉操縱成一顆鮮橙紅色的圓球，緊緊的控制在牠的右手之內。

就在眨眼之間，吉吉以迅雷之勢把兩手併合在一起，那顆湛藍水球和橙紅火球就在牠兩手之中互相結合！火水相融的圓球立馬發出一陣迷人淡紫，吉吉再繼以把手中淡紫圓球往面前三貓用力扔去！

儘管吉吉動作已是極之流暢而快速，也許你以為淡紫圓球會在片刻之間擊中那三頭黑色小貓，但吉吉的動作和那圓球，在牠們的眼中就猶如慢動作般緩慢無比。

作為當中似是領導的強壯黑貓，在看到吉吉使出混合魔法的時候，也是不自覺的被吉吉那股七彩的魔力給嚇到了。而且，牠看到吉吉甚至能從七彩魔力之中分裂當中的兩種魔力來個別使用，心中想著難道牠們這次遇上了強橫無比的敵人嗎？

可是，當牠繼而看到吉吉那施展魔法的速度時，心中不禁泛起一陣笑意。

『甚麼嘛？原來只是個剛學會魔法的小孩子。』

這是強壯黑貓當下湧現出來的感覺，然後，當那淡紫圓球飛至強壯黑貓身前數分時，那黑貓嘴角微微上揚，露出一個壞笑。

就在淡紫圓球已是快要接觸到強壯黑貓時，黑貓忽地朝著吉吉大喊一聲：『喝！』接下來，強壯黑貓胸口位置突然爆出一股純黑色的魔力，那股魔力的威力之大甚至在牠胸口爆出一道強勁的衝擊波，硬生生的把吉吉的淡紫圓球直接震散！

『嘭！！！！！！』

那道衝擊波的威力甚至強勁得震至吉吉所在的位置才慢慢散去，吉吉被那道無形的力量給震得跳坐在地上，一臉無辜的看著眼前的強壯黑貓。

在闇月島一片黑暗的環境之下，那頭強壯黑貓的淺綠色虹膜在這黑夜之中閃閃發亮，就猶如從地獄來的惡魔一樣，臉上帶著壞笑的慢慢步近吉吉。

『嘿...』

『你...知道反抗的下場是甚麼嗎？』

那強壯黑貓站在吉吉前數步的位置，臉上笑意不退反增。

『你就安心的死去吧。』

說完這句話後，強壯黑貓竟擺出一個吉吉熟悉至極的動作！只見那強壯黑貓左手抬高至頭頂少許，右手垂至胸口下方，胸口慢慢散發出一股份外吸引的暗光。

『黑暗魔法．無盡夢魘！』

和吉吉那五元魔法的手勢相同，強壯黑貓的左手在頭頂位置向左下方畫出半圓，右手於胸口以下位置向右上方畫出半圓，兩手於胸口前劃過的地方留下了一道隱隱約約，黑暗魔力的痕跡。

在這黑漆漆一片的街道上，竟出現一道比起黑暗還要更黑暗的光芒，接著，強壯黑貓兩手分別朝相反方向上下一刷！

一個構造複雜的純黑魔法陣在牠身前的圓圈軌跡圖案出現，那魔法陣當中所湧現的魔力波動，使得本來連一點點風都沒有的街道竟頓時狂風大作！

就在下一個瞬間，純黑魔法陣之中伸出無數隻血淋淋的小貓貓爪！

那些貓爪就猶如真正小貓所擁有的貓爪般栩栩如生，每一隻貓爪之上所黏著的血液、毛髮都像是在肆意展現牠那血腥的面目。吉吉看到眼前的魔法後，呆住了不懂作出反應。

然後，從魔法陣中伸出來的浴血貓爪，其速度快得如炮彈般往吉吉伸展出去！

第三十二回 黑暗魔法 (二)

多不勝數的暗紅血爪自魔法陣中伸出，往面前的吉吉瘋狂抓去，儘管吉吉只能呆在原地動也不動，牠也能清楚的感受到潛藏在那些貓爪之中的死亡氣息。牠有預感，只要是被那些彷彿還滴著鮮血的貓爪接觸到的話，牠將會陷入萬劫不復之地。

然而，內心對那些貓爪的恐懼對吉吉來說實在是太大了，即使吉吉多麼想避開貓爪，牠卻連挪動身子半分的力氣都拿不出來。吉吉只能眼睜睜的看著可怕的貓爪逐漸逼近，牠的雙眼也在此時睜大至極限。

接著，那些貓爪終於也要接觸到吉吉的那一個瞬間，一直以來潛藏在吉吉背後的『九世靈錄』在此時爆發出一道和吉吉的魔力相同的七彩光芒！

吉吉的雙眼也在此時驟然變成七彩顏色瘋狂閃動，牠臉上那狂熱的神色就猶如此刻的吉吉並非牠本人般興奮！

吉吉身前的浴血貓爪，竟被吉吉背後的『九世靈錄』爆發出來的七彩光芒逐漸逼退，那些貓爪就好像是怕了那道七彩光芒般節節敗退，再也不敢向吉吉伸延半分。

看到此情此景的強壯黑貓，臉上也不禁流露出一陣訝異的神色。

『維特，我們還是先走吧。』

被喚作維特的強壯黑貓，聞言回頭看著牠其中一個同伴。

『怎麼了，難道莉娜你害怕這隻連魔法都不會用的小貓咪？』

維特對著另外一頭黑貓說道，臉上流露出些微不屑之意。

然而，莉娜會這樣說是因為牠對於吉吉身上的魔力波動存有疑慮，那股魔力和吉吉剛才施展魔法時的魔力並不相同，會不會是吉吉體內藏有好幾種不同的魔力，如今只是在保留實力呢？

但是，頭腦比較簡單的維特自然是沒有想那麼多。以牠的體型來看，很容易便讓其他小貓聯想到維特是一隻以暴力解決一切問題的小貓。亦因如此，牠才會打算繼續與吉吉糾纏下去。

當維特滿臉不屑的向莉娜說出這句話後，莉娜像是毫不在意的聳了聳肩，然後微微退後數步並不再說話。

這簡單的舉動示意了牠不打算插手在維特和吉吉二貓的戰鬥之中，只是在旁邊看著牠們就好。

『切...』

看到莉娜有此一舉後，維特輕輕的發出一聲不滿，然後再一次正面面對此刻氣勢旁若無人的吉吉。

那邊廂，只見氣勢逼人的吉吉身上的七彩光芒越發光亮，那些暗紅貓爪早已被光芒全數逼退，重新縮回那個純黑魔法陣之內。當貓爪退入魔法陣之時，那個漆黑的魔法陣亦在同一時間消失殆盡。

有見及此，維特雙手於胸前合十，並猛地向身旁兩邊拉開，一個極之精緻而細小的魔法陣伴隨著維特的動作在胸口前拉開，由小變大的魔法陣忽然發出暗光，並不斷的吸取維特身上的漆黑魔力到魔法陣之中！

當那個魔法陣吸收足夠的魔力之後，略微顯露出疲態維特口中猛地大喊一句：『黑暗魔法．幽冥戰神！』，一頭巨大無比的盔甲於魔法陣中湧現。

一個戴著頭盔、身穿盔甲而手執長槍的盔甲從魔法陣之中逐漸湧現，然而，頭盔中卻是空蕩蕩的一片，看似是只有空氣在支撐著這副盔甲般詭異。

正當那副盔甲完整的出現之時，維特亦像是支撐不住的半跪在地上，喃喃自語的說道：『沒想到你也能逼到我用這招呢...』，但另一方面，吉吉臉上那股異常狂熱的神色毫不減退，一反常態的吉吉看著那副比起牠還要高出好幾米的盔甲竟慢慢的露出了一個淡淡的笑容！

那個笑容彷彿像是在輕視著面前的盔甲般自然，看到吉吉這個笑容的維特也不期然的慌了起來，但抽取了維特體內大部分魔力的魔法又豈能小看呢？於是維特很快的便穩下心神，漸漸操縱那盔甲往吉吉前進。

只見維特依然保持著那個半跪的狀態，但牠身邊卻開始泛起一陣詭異的黑色煙霧圍繞著牠，然而近看的話，自然會發現那是維特牠的黑暗魔力。

然後，巨大的盔甲開始緩慢地朝吉吉一步一步走近，盔甲每踏一步，大地便震動一次。由此可見那副盔甲的重量以及體型是何等的巨大，可是，就在下一秒鐘，圍繞在維特身邊的黑色煙霧急促的轉動了一下，那副巨大的盔甲就在同一時間變招，腳步忽然變得無比迅速！

突破戰局的一聲巨響響起，盔甲原本所在的位置爆發出一道無形的衝擊波，揚起了地上的沙塵，但卻不見盔甲的蹤影。

畫面一轉，竟看到盔甲已是衝刺到吉吉的身前，手中長槍猛烈地往前一刺！

吉吉身上的七彩光芒在此刻就猶如炸彈爆炸般猛烈炸開！

『光明魔法．聖白騎士！』

同一時間，吉吉口中忽然大喊出一記魔法的名字，牠頭頂上忽然出現一個黃白色的魔法陣，那魔法陣由形成至完成的時間不出半秒之內，就在維特的黑暗魔法快要刺中吉吉的時候，吉吉的頭頂出現一個身型與維特的魔法相若的盔甲，那盔甲甲身比起維特的還要厚上數分，分別卻在於吉吉所召喚出來的盔甲卻是一手握劍，一手握盾，就猶如真正的騎士般威風凜凜！

『乒！』的一聲響起，渾身漆黑的盔甲手中長槍結實的刺在了雪白盔甲的大盾之上，為吉吉擋去那致命一擊的雪白盔甲，在擋下的同時展開反擊！

乘著漆黑盔甲奮力刺下來的去勢未止，雪白盔甲把右手的長劍往漆黑盔甲的背後用力一刺！

雪白盔甲的一劍狠狠地插在了漆黑盔甲的背後，那副漆黑盔甲也沒發出甚麼慘叫，也沒有作出任何反應，就猶如直接被刺死了一樣！

那邊廂的維特，在漆黑盔甲被刺中後身邊的黑色煙霧被稍稍干擾般抖了抖，維特雙眼忽然睜大，就像是瘋了一樣看著眼前的兩副巨大盔甲。

『你！！！！！！！！！！』

第三十三回 黑暗魔法 (三)

『你！！！！！！！！！！』

維特在牠的暗黑戰神被刺中以後，猶如是牠本身被刺中般大反應，忽地雙目通紅的盯著眼前的吉吉。雙目充血後變成彷如鮮血般的鮮紅色，圍繞著維特身旁的黑煙在此時此刻竟越發濃厚，甚至開始漸漸的遮蔽著維特自身了！

當那團象徵著維特的魔力的黑色煙霧終於把維特埋藏於其中後，在吉吉喚出來的潔白盔甲懷裡的暗黑盔甲突然身體變得僵硬起來，整副盔甲的身體忽地伸直！有見及此，手中的長劍依舊刺著暗黑盔甲的雪白盔甲馬上抽出長劍！

可是，只見雪白盔甲整個身軀一抖一抖的，竟是任它如何發力都不能把長劍從暗黑盔甲之中拔出來！

『嘿嘿嘿...』

被黑煙緊緊裹著的維特，從濃濃黑煙之中發出陣陣屑笑聲。就在下一個瞬間，黑煙快速的轉動成一個漩渦，那副暗黑盔甲亦在呼應著維特般身體忽然發出一股暗淡的黑光！

暗黑盔甲的手臂竟像是沒有關節似的向後拗成九十度角！反手握著雪白盔甲已刺進身體裡的長劍，再繼而用力把長劍抽出來！

然而，看到如此詭異的情景後，吉吉臉上依然沒有流露出任何感情，連半個表情都沒有出來過的吉吉就像是全心全意投入在這場戰鬥之中一樣專注，不會被任何的東西所干擾得到。

把長劍從身體抽出來以後，暗黑盔甲隨即躍後數步，與雪白盔甲之間再一次騰出一個安全領域。不同的是，暗黑盔甲在躍至一段距離後，整副盔甲渾身散發出一種暗啞的暗淡黑光，那股份外吸引的黑光在闇月島的地理環境襯托之下，變成最誘人的一種光芒。

如今的暗黑盔甲整副散發出一種意氣風發的模樣，筆直的站在雪白盔甲面前直視著雪白盔甲。而且，本來看不到面貌的頭盔內部竟出現了和維特相同的血紅眼睛！

『去死啊！！！！！！！！』

維特猶如瘋了一樣再一次朝天怒吼，那副暗黑盔甲響應著維特的吼叫，再一次的向雪白盔甲高速衝去！只是，這一次暗黑盔甲的速度比起剛才還要快上好幾倍！

更誇張的是，暗黑盔甲拿著長槍的那隻手，在如此高速狂衝之下竟也沒閒著，它竟在手中不斷揮動那把長槍，以圈狀的形式瘋狂轉動著長槍！從外面看進去，那長槍轉動的範圍就猶如絕對不能靠近的區域般危險，不斷的發出「篷、篷、篷」劃破空氣的聲音。看來只要接觸到那把長槍的話，定必會皮開肉綻！

吉吉猶如本能地使出變招，牠面前的雪白盔甲竟漸漸把雙腿分開站立，然後微微曲著身子，把右手的長劍插在左手的盾牌背後，身體坐下來形成一個紮實的站姿！

『乒！乒！乒！乒！乒！乒！』

下一個瞬間，暗黑盔甲迎上雪白盔甲！

暗黑盔甲手中的長槍不斷的以槍頭位置刮在雪白盔甲的盾牌之下，那轉動的速度快得不可思議，從聲音來分辨的話可說是大概一秒轉動了二十次吧。

長槍與盾牌相交，只見兩副盔甲中間發出極之響亮的兵器相接的聲音，而且純白盾牌的表面竟開始出現一道又一道深淺不一，就像是被刀劃過的痕跡！

『乒！乒！乒！乒！乒！乒！乒！』

長槍擊在盾牌身上的聲音持續不斷的響起，這是一場持續力的戰鬥。這將會是維特率先支持不住，又或是純白盾牌會被長槍首先擊破呢？

結果很快便出現了。

耳聽響亮的聲音不斷響起，然後突然傳來一聲更加響亮而沉實的聲音。『嘭！』的一聲響起，雪白盔甲手中的盾牌被長槍一下子由左至右整個劈開！受到如此巨大衝擊力的雪白盔甲隨著盾牌破裂的那一個瞬間，整個身體被強硬地擊退，並把身體都打開來，身上各個弱點均表露無遺的出現在暗黑盔甲的面前！

暗黑盔甲並沒有對著敵人仁慈的理由，看到雪白盔甲頓然變成劣勢的一方，決意乘勝追擊的它，把已經揮動到身體左邊的長槍的去勢加重，利用那道力量去帶動整個身體原地自轉一圈，手中長槍再一次以迅雷之勢向雪白盔甲的身體劃去！

與剛才暗黑盔甲的下場不同的是，長槍猶如最為鋒利的刀片一樣把雪白盔甲的身體一分為二，在身首分離以後的雪白盔甲，並沒有安然的躺在地上，反而是開始漸漸化作一陣黃白光點消失。

那副雪白盔甲被擊碎後，吉吉卻還是保持著那個樣子，就像是目前所有的事都與牠無關般冷靜。

『那接下來就輪到你了...』

『垃圾！』

維特的聲音再一次響起，話中的怒氣不減卻不難聽出維特已是出現少許疲態了。大概再堅持一下，維特也是要倒下去了吧。

暗黑盔甲的血紅目光驟然轉為盯著吉吉，換作是平日的吉吉早已被嚇得跌坐在地上了，可是吉吉那個表情卻是平靜得可怕。

被憤怒衝昏了頭腦的維特，也不疑有詐的操縱暗黑盔甲對吉吉作出攻擊！

暗黑盔甲再一次以那誇張的速度移動，壓下身子的暗黑盔甲擺出一副猶如浪人般的樣子衝向吉吉，手中長槍槍頭閃過一陣刺眼白光，目標直取吉吉！

第三十四回 深入闇月島

暗黑盔甲手中的長槍此刻猶如化身為最尖銳的武器般在黑夜裡閃閃發亮，可是，當長槍的尖端部分快要刺中吉吉，在離吉吉還有一段短距離的時候，吉吉的背部又一次的爆發出七彩光芒！

那把長槍竟在那一個瞬間刺上了一個七色光芒的屏障！整個七色光芒的屏障在被刺中的那個時候現出了原形，那是一個由濃厚魔力凝聚而成的正六角形屏障，集合各種屬性魔力的屏障正在以不同顏色閃閃發亮，為吉吉擋下了致命的一擊！

六角屏障為吉吉擋下那長槍之後並沒有立即散去，反而卻維持原狀的在吉吉身前散發光芒！有見及此，維特繼續操縱暗黑盔甲向吉吉作出一連串的攻擊。

只見暗黑盔甲把長槍抽出，再一次的以胡亂揮舞的形式瘋狂刮在六角屏障之上！而且，暗黑盔甲手中長槍的攻擊方向也不僅僅是吉吉的前方，雖說攻擊速度快得像是胡亂揮動長槍，但在揮動的過程之中不難看出長槍正面刺中屏障之後，有從上方向吉吉砍下來的變招！

可是，那六角形屏障就彷如有生命般隨著暗黑盔甲的攻擊不斷移動，只要暗黑盔甲攻擊吉吉的頭頂上方，一道七色六角屏障便會自然而然的在吉吉頭頂出現。假若是正面直擊吉吉的身體，又會再出現一次那道七色六角屏障。

那道屏障不斷的保護著吉吉，一直為吉吉擋下一槍又一槍致命的攻擊，直至暗黑盔甲的動作竟漸漸的變慢起來。

眼見那邊廂的維特圍繞在身邊的黑色煙霧在此時此刻竟退去不少，一身黑色毛髮的維特再一次表露在空氣之中，可以看得出來維特的雙目已是驟然無神，額上甚至滲著不少的冷汗，看似疲態盡露的牠導致暗黑盔甲的狀態也隨著施展魔法的施法者衰弱而變得差了起來。

暗黑盔甲頭盔之內的那雙血紅眼睛早已消失不見，它揮舞長槍的速度也是漸漸的慢了起來，由本來的一秒十槍開始慢得一秒才僅僅能揮出毫無威脅的一槍。

終於在最後，暗黑盔甲的身影慢慢的變淡，圍繞在維特身邊的黑色煙霧也消失得無影無蹤，雙目無神的維特一直支撐著牠的只是極度的憤怒，牠基本上是在透支魔力的情況之下不斷攻擊吉吉，直到現在也是十分了不起的了。

然後，維特便失去知覺的倒下去了。

但吉吉也絕非輕而易舉的全身而退，在維特倒下的同時，吉吉背後發出的七彩光芒也在同一時間全數消失，臉上毫無表情的吉吉就這樣緩緩的閉起雙眼，往後倒下。

一直在旁邊看著牠們二貓對戰的另外兩頭黑貓，在整場戰鬥之中完全沒有插手過，假若牠們早點出手的話，大概吉吉是怎麼樣都要死去的。

那兩頭黑貓在吉吉和維特都倒下來後，莉娜走到另外一頭依然站著的黑貓那處，輕輕拍了拍牠的肩膀，

『漢姆，先把牠們帶回去吧。』

一直表現得十分冷靜的莉娜向著那被稱之為漢姆的同伴耳語數句後，便和漢姆一起背著維特以及吉吉一同走進闇月島的深處了。

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

『啊...』

過了不知道多久，依然被漢姆背在背上的吉吉終於也醒了過來，身上各處都傳來痛徹心扉的痛楚，使得牠口中還禁不住發出陣陣哀號。

察覺到吉吉已醒過來的漢姆，竟沒有即時放下吉吉，反而卻依然把吉吉扛在肩上一直往前走。看到被不認識的小貓扛著的吉吉馬上害羞得不斷拍打著漢姆的身體，可是漢姆也並非那些孱弱之輩，任吉吉如何用力打在牠的身上也不足以使牠卻步。

有見及此，基於是剛醒過來體內並沒有太多魔力和力氣的關係，吉吉也放棄了掙扎任由漢姆帶著牠前往不知名的地方。

這時候吉吉才發現牠的前方有著另外一頭黑貓扛著剛才和牠作戰的維特，看來維特也是因為過度使用魔力的關係而昏了過去。

可是，吉吉怎麼拼命回想也想不起來剛剛那場戰鬥的過程，牠的記憶就只是停留在無數暗紅血腥貓爪向牠伸出的那一個瞬間，自此之後所發生的任何事牠都失去記憶了。

既然反抗沒有用，倒不如冷靜下來接受。吉吉放棄了掙扎以後便開始四處張望，牠這才發現牠們如今正走在一條比起闇月島表面更加陰暗的地道之內，只是這條地道的寬闊程度就如同走在大街上般廣闊。

而且，地道兩旁更開展了不同的空隙，那些空隙之內吉吉竟看到一隻又一隻的小貓被鎖在裡面！這裡就猶如一個監獄般把為數不少的小貓都困在這裡，內裡的小貓身上都顯得灰灰暗暗的骯髒不已，甚至身體各處還出現了大大小小被拷問過的痕跡，看似是很痛苦的活在這裡。

接下來，吉吉終於被帶到了一道大門前。

帶頭的莉娜上前推開大門，映入眼簾的是比起地道更加大的一個大堂。

大堂之內有著一張長桌，長桌僅僅放置了一張椅子在長桌的一端，四面牆壁皆是以純粹的漆黑一片當作背景，除此之外就沒了任何的裝飾。

然後，當莉娜向前踏出腳步的時候，被扛在莉娜肩上的維特在這個時候的身體輕輕抖動了一下，竟是維特也緩緩的醒過來了。

察覺到維特舉動的莉娜也馬上把維特放了下來，重新站起來的維特在看到吉吉的時候，一雙眼睛隨即被那洶湧而至的怒氣給充血而變得鮮紅。

『為什麼不把牠殺了還要帶進來？！』

更到呢到

到live之後就會每次更都變一篇

最近好忙咩

下一個瞬間，暗黑盔甲迎上雪白盔甲！

咁樣睇好怪，如果變返「幽冥戰神迎上雪白騎士！」

好似會好d，成篇文都講A盔甲同B盔甲，講到佢地好似死物咁

利申：會考0分，不喜勿插

龜龜好波

多野做到死

就黎追返fb進度啦

寶寶幾時出新故

做咩改名

無聊咪改下

關你撚事咩

第三十五回 嚴刑逼供 (一)

『為什麼不把牠殺了還要帶進來？！』

剛醒過來的維特看到了被漢姆扛著的吉吉之後，雙眼再一次的發紅充血，憤怒無比的看著牠。

然而，莉娜只是聳了聳肩，並沒有作出太大的反應便慢慢的開口了。

『你不覺得奇怪的嗎？』

『牠只是一個小小的下級魔力靈使，竟然有如此能力和你一戰。』

『甚至使你筋疲力盡還殺不了牠，這不是很神奇嗎？』

莉娜淡然的直視維特雙目說道，看似是絲毫不把維特的憤怒看在眼內。

假裝還昏倒著的吉吉暗地裡把牠們的說話都聽在耳裡，早知道吉吉已醒過來的莉娜和漢姆在這個時候卻出奇地沒有向維特說破吉吉的狀態，不然的話維特大概會有理沒理的再一次向吉吉作出攻擊吧。

靜靜的被漢姆扛在肩上的吉吉，心中不禁想著現在這個情況，牠到底應該如何離開才好呢？總不能答應了長老要把吉娜救出來，卻連貓還沒救到，自己先被困住了。

也許是一時三刻連維特也想不到該說些甚麼的關係，維特竟就這樣開始冷靜下來，一雙變得血紅的眼睛開始緩緩的淡化，重新變回平常的白色。

接著，牠們連同吉吉在內的一行四貓繼續向長桌走起，當走至盡頭的時候，吉吉的眼角看到地上竟然有一處稍稍凹陷的地方。莉娜在那凹陷的地方踏了下去，那個地方就猶如機關似的再陷入數分，然後牠們前方的地面竟開始慢慢下陷，一陣齒輪轉動的聲音響起過後，一條樓梯就在下陷的地方湧現。

半閉著眼的吉吉被牠們一步一步的扛著下樓梯，在下樓梯的過程中吉吉並沒有看到任何的燈光，在這漆黑一片的樓梯中走動卻沒有對牠們造成任何負擔，在黑暗之中行走自如的牠們漸漸的深入樓梯之下。過了好一陣子後，終於走到了樓梯的盡頭。

樓梯盡頭再一次出現了另一道大門，莉娜上前用力把手放在大門上，然後用力一推！金屬製的大門就這樣被莉娜給一手推開，也許是日久失修的緣故，大門被推門的時候還一直發出『吱、吱』的鐵銹聲。

這些平凡不過的聲音吉吉聽在耳裡卻就像是恐怖至極的聲音般可怕，被不認識的小貓帶到陌生的地方，到底牠們要幹甚麼啊？！

大門背後，有著數把火把掛在牆上的一個密室便出現在吉吉的眼前，吉吉看見這密室內的牆邊都掛滿了大大小小不同用以拷問的刑具，有一些甚至是有倒鈎的刑具，看上去已足以令小貓感到心裡發毛，尖銳得像是輕輕劃一下已能使小貓皮開肉綻般鋒利。

除此之外，吉吉還可以看在其中一面牆壁之上有著數條鐵鍊躺在地上和數條鐵鍊則是掛在牆上，看來是要把小貓給綑綁在這裡的其中一個工具。

吉吉心中不禁想著：『到底牠們帶我來幹甚麼呢？...』

就在這個時候，吉吉感到一股離心力後，『嘭！』的一聲，吉吉被漢姆隨便的掉在地上，發出一陣悶響。

『啊...』

渾身出現疼痛感覺的吉吉不禁發出些微低沉。

『裝睡完了嗎？』

說話的正正是走在最前的莉娜，心裡以為可以一直裝作睡著的吉吉不禁被牠嚇了嚇，呆若木雞的看著莉娜動也不動。

接著莉娜朝漢姆輕輕抬起下巴，示意漢姆把吉吉移到鐵鍊那頭的位置。漢姆會意後便把雙手穿過跌坐在地上的吉吉的胳膊，兩手一提便把吉吉整個身體給拉了上來。

然後漢姆以其驚人的臂力把吉吉從密室的大門抬至鐵鍊的位置，不斷掙扎的吉吉意圖把漢姆給甩開來，卻發現牠的力氣比起漢姆來說的話實在是小巫見大巫，吉吉拼盡全身上下的力氣都不能脫開漢姆的雙手。就在下一個瞬間，漢姆便把四條鐵鍊分別鎖上了吉吉的雙手及雙腿。

鎖上的同時，四條鐵鍊就像是活過來一樣忽然拉直，把吉吉的四肢拉開來，使吉吉的身體被牠們三貓一覽無遺。受到如此注視的目光，吉吉臉上不禁泛起一抹紅暈。別過頭去不敢視人。

『好了，你可以說你來闇月島是要幹什麼了嗎？』

說話的剛好又是莉娜，也許是維特不知道該如何面對這個下級魔力靈使也能和牠一戰的事實，維特只是獨自的走到密室角落，倚著牆邊冷眼看著被鎖起的吉吉，不發一言。

『我...』

『我...』

不知道應不應該把吉娜的事說出來的吉吉心中正在盤算著，假若吉娜恰好是被這群小貓抓了起來，那豈不是送羊入虎口嗎？

『你不打算說，是嗎？』

看到吉吉這個模樣的莉娜很快的便繼續追問下去，只是吉吉依然沒有打算要告訴牠們而已。

接著，莉娜竟露出一個意味深長的笑容。牠胸口處隨即泛起了一種帶有少許藍色的黑色光芒。

那種黑色的魔力之中帶有點點藍光，就猶如黑夜中的星星般閃閃發亮，莉娜接下來將雙手平舉至胸口前，兩道光柱便從莉娜的雙手如蛇便滑出，落在了鎖住吉吉的鐵鍊之上。

在那股魔力接觸到鐵鍊的時候，魔力就猶如真正的蛇般包裹著鐵鍊不斷旋轉，直至把吉吉手腳的四條鐵鍊都被魔力緊緊包裹著為止才開始停止了轉動。

『那麼...』

『就等到你願意說為止吧。』

莉娜說完這句後，四條鐵鍊忽然閃過一陣耀目藍光，藍光閃現的同時，一股強大的電流透過鐵鍊傳送到吉吉的身上！

『啊！！！！！！！』

第三十六回 嚴刑逼供 (二)

『啊！！！！！！！！！！』

響徹整個地下室的尖叫響起，這已是不知道吉吉的第幾次吼叫了。綑綁著牠手腳的四條鐵鍊在此時此刻發出耀目藍光，接通了電力的四條鐵鍊源源不絕的把電力輸入吉吉的體內，使得吉吉感到疼痛萬分。

『還是不願意說出來嗎？』

莉娜的聲音在這個時候猶如魔鬼的聲音般慢慢滲入吉吉的腦海，被電得頭昏腦脹的吉吉腦海中莉娜那充滿魔性的聲音不斷迂迴，使得吉吉的面容忽然變得呆呆的。

『哼...』

莉娜繼而轉向看著牠旁邊的漢姆，似是在等待著漢姆給牠一些建議般靜靜的看著牠。而本來靠在密室之中其中一個角落的維特，早已靜悄悄的離開了這個密室，不知所縱了。

『把牠呈給聖主吧。』

漢姆臉上不帶任何情感的對著莉娜說，然後莉娜像是早已知道漢姆的想法般輕輕點了點頭。然後莉娜雙手再度伸直，於身前往兩旁拉開，那些纏繞著鐵鍊的黑藍魔力便慢慢的旋轉並退去，漸漸重現出真正的鐵鍊面目。

半閉著眼的吉吉耗盡渾身的力氣抬頭看著莉娜和漢姆，終於免去電殛之苦的吉吉在這個時候才能慢慢清醒過來，但突如其來的冷靜期令吉吉一直繃緊的神經在片刻之間放鬆下來，洶湧而至的疲憊感瘋狂侵佔著吉吉的腦袋。牠終究還是敵不過身體的疲憊，半閉的眼睛最終緩緩闔上了。

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

過了不知道多久以後，吉吉才緩緩從沉睡之中甦醒過來，牠剛醒過來便發現自己身處在一個簡陋的牢房之中，吉吉前方有著數十根粗大的木柱密密麻麻的排成一列，甚至不僅如此，牠的左、右兩方同樣有著好幾十根粗大的木柱把吉吉的去路全擋。

至於吉吉所倚靠著的那面牆，也並非等閒之物，那面牆壁竟然在這暗淡的環境之中發出陣陣暗光，不知道箇中巧妙的吉吉此時試著催動體內魔力，意圖打破牠背後的那面看似脆弱的牆壁。

一股魔力從吉吉胸口閃出光芒，然後吉吉兩手分別放在頭頂之上及胸口以下，再繼以緩緩移動出一個魔法的路徑。

當吉吉兩手劃出一個完好無缺的圓形後，發出七彩光芒的魔法陣內裡的五芒星分別泛起五種色彩。

『五元魔法．初！』

吉吉用力吼出一聲，五顆純能量體從魔法陣之中抽離至吉吉手中，繼而以猶如炮彈般的速度往吉吉面前的牆壁瘋狂擲去！

『嘭！』

也許是速度實在太快的關係，五顆純能量體擊在牆壁之上竟僅僅發出了一聲巨響，只見牆壁那處開始發出陣陣白色濃煙，揚起了地面不少塵土。

『咳...咳....』

沙塵實在多得驚人，使得吉吉不禁受不了而開始咳嗽起來。煙霧緩緩消散，重新出現在吉吉眼前的卻是一道完好無缺的牆壁。看得傻了眼的吉吉只懂得站在原地，不知道該作出甚麼的反應。

『沒用的。』

一道柔和女聲從吉吉的右邊響起，而吉吉在聽到聲音的當下，渾身皮毛都顫抖了起來！這道聲音吉吉是牠絕對不可能認錯，日思夜想，每天都想聽到的吉娜的聲音！

『吉娜？！』

原來剛剛吉吉施展魔法擊在牆壁之上所引發出來的動靜吸引了吉娜的注意，在吉吉吼出牠那魔法的名字時，吉娜已注意到了吉吉的存在。就在吉娜發現了吉吉的舉動和牠的意圖之後，牠這才開口向吉吉相認。

『為什麼你會在這裡的？！』

吉吉急不及待的不斷向吉娜問道，連珠發炮的牠等不及吉娜回答便又再提出另一道的問題。於是吉娜直接不作出回應，待吉吉把所有的問題都說出來以後才開始慢慢的回答。

吉娜就這樣在吉吉旁邊的牢房回應著吉吉所有的問題，整整說了好一陣子才把事情的來龍去脈說個清楚明白。

『那麼「鎮靈訣」現在在哪裡啊？！』

吉吉向著旁邊的吉娜問道。但吉娜卻只是在搖頭嘆息，一臉黯然的從眾多木柱之中看著吉吉。

『被牠們拿回去了。』

吉吉聽罷也沒有甚麼太大的反應，畢竟高深一點的魔法對於吉吉而言也是未知的領域，即使長老曾經跟牠說過『鎮靈訣』的厲害之處以後，牠還是對於『鎮靈訣』沒有任何的意見。

因此，只惦記著吉娜的吉吉滿臉不在乎的走向牠右邊的木柱，從木柱與木柱之間的空隙伸出右手，意圖從隙縫之間抓著吉娜的雙手。

有見及此，吉娜也依照著吉吉的動作一同伸出右手。但是木柱的粗度實在太大，不論牠們二貓如何用力伸盡手臂，卻還是差上那麼一點點才能觸及對方。

最遙遠的距離，莫過於你在我眼前卻觸摸不到。

性格相對上比較爽朗的吉娜也沒有太在意不能抓住吉吉右手的事，在嘗試過後便輕輕嘆出一口氣，繼而退後了數步重新坐在牢房裡的地上。

失望無比的吉吉只能低著頭，滿臉哀傷的和吉娜一同坐在地上。

『吉吉啊。』

『你說...我們甚麼時候才能離開這裡。』

『回到星夜島呢？』

此刻吉娜抬起頭來，看著牢房內的天花。可是在牠眼中卻像是在看著星夜島天空中漫天星宿的景色般優美，吉娜的眼睛就像是存在著星星般有著一點一點的閃光。

這是充滿著希望的吉娜才能看得到的景象。

『不知道呢...』

另一邊廂，旁邊的吉吉卻是低頭看著地板，滿臉失望的埋首在自己雙腿當中。

就這樣，吉吉和吉娜終於相遇了。

更到呢到

LIVED

我都係

Sky bb作為大明星 係會忙啲既

Sky bb

收工發現尋日有文睇

第三十七回 異象 (二)

自吉吉嘗試過握著吉娜的手而辦不到後，吉吉的心情低落了好一陣子過後，吉吉終於冷靜下來，繼而向牢房前方走去。

吉吉從眾多木柱之間的隙縫之中看出去，牠可以看得出來外面是一個又一個和牠身處的地方相同的牢房，吉吉可以看到外面多不勝數的粗大的木柱，木柱之內躺著一隻隻不同顏色的小貓。相同之處在於那些小貓身上有著很多的傷痕，有的是被皮鞭打在身上所造成皮開肉綻的傷痕，有的是被直接拔出皮毛出來所造成的傷痕，看上去足以使小貓感到可怕的傷痕都一一映入吉吉的眼內。

不願意再看下去的吉吉退後了數步，走到了吉娜所在的那面木柱，從空隙之間看了看吉娜。然後便打算安心的重新回到牢房中央休息，察覺到吉吉的目光的吉娜，在此時亦向吉吉開聲說道。

『沒見一段時間，怎麼感覺你好像高大了不少啊？』

『而且還沒注意到你現在可以僅用一雙腿走路呢。』

說起來，吉娜離開星夜島的時候，吉吉還是一隻不能使用魔法的小貓。而且那個時候的吉吉還沒有經過『九轉靈生』的洗禮，所以當吉娜看到改頭換面的吉吉自然是十分震驚的。

被吉娜如此問道的吉吉，誤以為吉娜是在稱讚著牠後不禁臉紅耳赤。

『啊...』

『該怎麼說呢...』

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

接下來，吉吉把吉娜離開星夜島後發生的所有事一件不漏的向吉娜道出來。當吉吉說至長老要牠進行『九轉靈生』的時候，首次聽見這些事的吉娜甚至不禁嚇得輕聲呼叫了出來。

『原來在我離開以後你都做了這麼多的事啊...』

『難怪剛才你可以使出那個魔法呢。』

看到剛才吉吉使出五元魔法的時候，吉娜已經是十分驚訝。皆因這也是吉娜首次看到別的小貓能夠同一時間使出五種屬性的魔法，那是一個少之又少的存在。

『你可以再施展一次嗎？』

接著，吉娜便希望吉吉再次施展那神乎其技的五元魔法。

接下來，吉吉身上便再一次泛起了熟悉的七彩光芒。

這一夜，在漆黑一片的牢房之中不斷閃爍著七彩的光芒，猶如漆黑中的一點光般閃閃發亮，照亮了這像是代表著絕望的牢房。

就這樣，吉吉和吉娜二貓就在這個牢房之內度過了寂靜的『晚上』。因為在闇月島這個陰暗的環境裡，根本就不可能分得出來正確的時間是在白天還是黑夜。於是當吉吉和吉娜二貓談天說地至牠們都累了的時候，才各自的徐徐入睡。

吉吉在睡著以前的最後一個畫面，便是隔著眾多木柱背後那渾身白毛的吉娜。

吉吉迷迷糊糊之間便從疲倦之中睡著了。朦朦朧朧裡吉吉開始做夢起來，於夢境之中吉吉再一次的墮入那個只有白茫茫一片的虛無空間，而這正好就是那次吉吉在經歷『九轉靈生』時所見到的那個純白空間！

意識不到這是相同的地方的吉吉，卻下意識的在夢中往前走，打算看看這個只有白色一片的空間會不會出現什麼異象。

一直一直往前走的吉吉，再一次的看到那個比起牠高出不少的身影，身影旁豎著一把比起吉吉還要高的長劍。然而，這一次吉吉並不是以靈魂的姿態往前走，反而是在做夢的狀態之下，牠並沒有聽到長老那著急的聲音。

於是，吉吉繼續往那襲身影走去。

黑暗一片的黑影在這個純白空間之內礙眼無比，隨著吉吉和那黑影的距離越來越近，黑影的面積也漸趨清晰。吉吉終於可以看清那是一頭身型極之巨大的貓咪，和牠們一樣有著四肢，只是那頭貓咪的雙手並沒有爪子。頭上頭著猶如少許的毛髮，看來就像是一隻徹徹底底的怪物。

而且，那抹身影旁邊豎著的長劍，吉吉近看之下竟可看得出來發著一陣蔚藍光芒，縱使被那黑影所掩蓋著，但卻始終埋藏不住那閃閃發亮的藍光。在黑、藍兩種光芒互相襯托之下，使得那把長劍發出一種份外誘人的暗藍光芒。

就在吉吉打算伸手接觸那把暗藍長劍時，牠整個身體忽然抖震不已，這種異樣的感覺使得吉吉醒了過來。

那種古怪的感覺令吉吉渾身顫抖之餘，亦使得牠出了一身冷汗，在這龐大的緊張感之下吉吉不禁呼吸急速起來，大口大口的瘋狂吸入新鮮空氣才令牠好過一點。

『醒來了嗎？』

才剛醒過來，旁邊便傳來了吉娜的聲音。不得不承認的是，這種狀態之下的吉吉在聽到吉娜的聲音後卻是穩下了心神，也許吉吉對吉娜有著一種不可言喻的感情吧。

『呃...』

『嗯。』

雖說吉吉做夢的時間不長，但實際上早已是平常牠們睡覺的時間了，只是吉娜比起吉吉早了一點睡醒，察覺到吉吉的異樣後才會開口向吉吉問道而已。

不知道該做些甚麼事的吉吉和吉娜，還沒有完全醒過來的牠們都一言不發的坐在地上發呆，好一段時間沒有說話。

直至牢房外響起了沉重的腳步聲。

腳步聲響至吉吉的牢房前便停了下來，察覺到的吉吉隨即抬頭看向牢房的前方，只見恰好就是昨天帶牠進來的莉娜。

『走吧。』

『聖主要召見你。』

說罷，莉娜整個身體竟穿過了那一根根的粗大木柱，進入了牢房把吉吉抓了起來！

第三十八回 會見聖主 (一)

就在莉娜一手提著吉吉的時候，牠們面前牢房的木柱竟開始緩緩變得淡化，到了最後甚至全數木柱消失殆盡，讓莉娜和牠手中的吉吉可以隨意走動，出入自如的離開牢房。

在旁邊的吉娜只能眼睜睜的看著莉娜帶走吉吉，甚麼事都辦不到的牠只可以在自己的牢房之內不斷吼叫著：「吉吉！」，但不論吉娜如何力竭聲嘶的吼叫卻也無阻吉吉的身影越來越遠的事實，吉娜最後都只是在用力握著牢房前的木柱不斷發抖，落下一滴滴傷心的淚水。

說起來也不是吉吉不想反抗，反而是吉吉不知道為什麼被莉娜抽著的時候渾身都使不出力氣來，遑論施展魔法以逃脫這裡了。因此吉娜的聲音不斷的在耳邊響起，卻同樣無能為力的吉吉亦在此時落下了男兒淚，逐漸遠去。

莉娜一步一步的在眾多牢房走過，雖說偶有小貓會從牢房之中意圖撲出來嚇莉娜一跳，但更多的卻是早已放棄反抗的小貓冷眼看著吉吉牠們而已。再者，那些用力撲出來的小貓只會狠狠的撞上粗大的木柱，絲毫不會影響到牢房外的莉娜和吉吉。

牠們二貓逐漸步遠牢房，莉娜領著吉吉走上一道陰暗的樓梯後，在上層的吉吉可以看得到下方被鎖在牢房的小貓，原來這正好就是吉吉剛進來的時候身處的那條寬闊大道。

說不出半句說話來的吉吉亦只能任由莉娜擺佈，整個身體吊在半空之中的吉吉渾身不舒服也只好硬著頭皮啞忍。

步上樓梯後，莉娜繼續的往前走。

繼續往前走以後，莉娜和吉吉又一次走到一道大門前。看到這裡又是一道大門的吉吉心中不禁納悶為什麼這裡會擁有那麼多從外表看上去根本就是一模一樣的大門啊？

可是，只見莉娜把騰出來的另外一隻手放在大門之上，也沒有發力推前，亦沒有向後拉開的意慾，就僅僅是放在大門之上一動不動的。然後，就在下一秒鐘，大門竟像是湖面泛起了漣漪般出現了點點震盪。接下來，大門就像是被滴下來的水滴擾亂了的湖面般不斷出現大大小小的震盪。

當震盪全數靜止下來後，莉娜這才用力的推開那道大門。才剛剛推前少許，一道亮得刺眼的白光便從空隙中透射出來。

莉娜隨即把大門完整的推開，映入眼簾的卻是一個露台般的地方。

露台上站住了一頭看著外面地方的黑貓，黑貓奇怪的地方在於牠竟圍上了一件合身的斗篷，在露台之上隨風飄揚，形成一個十分古怪的畫面。

接著，莉娜隨手把吉吉扔到了地上，然後迅速的朝那頭黑貓跪了下來。

『聖主。』

『已經把那頭小貓帶來了。』

莉娜唯唯諾諾的向著被稱之為『聖主』的黑貓說道。

被隨手扔在地上的吉吉雖然渾身感到一陣痛楚，但是在牠離開了莉娜的手的同時，牠的力氣好像就在那一個瞬間就回來了。也不知道是甚麼原因，吉吉儘管沒有了束縛，卻也沒有那個勇氣去對面前的兩頭黑貓使出任何魔法。也許是出自於身體上的本能，由心害怕著眼前的兩貓吧。

『嗯。』

被稱作『聖主』的黑貓口中發出一道沙啞的聲音，然而自莉娜和吉吉踏入露台的那個時候開始，牠都一直沒有回過頭來，只是在露台之上抬頭看著那個黑色的月亮。

在聖主的眼中就只有那暗得發亮的月亮。

『你先退下吧。』

沙啞的聲線再度響起，聽到聖主的話後莉娜便從跪姿站了起來，並向大門方向走去。吉吉斜眼看到莉娜打開大門的時候，大門背後的景象竟又是改變了不少，大門背後已不是牠們走進露台的陰暗地道，反之是闇月島的大街上。

嘖嘖稱奇的吉吉看得目瞪口呆，不懂得作出任何反應。可是也不待吉吉回過神來，聖主再一次的發聲了。

『你就是吉吉嗎？』

長老那聲音縱使沙啞無比，但吉吉聽在耳裡卻有一種被看透了整個身體的感覺。那種感覺就和牠剛踏入闇月島的範圍時身體浮現的感覺一樣，使得牠渾身不對勁。

『你身上...』

『好像有一些很特別的東西呢。』

說到這裡，聖主竟把身體轉了過來，雙眼以猶如老鷹般銳利的目光直視吉吉雙目。吉吉這才發現聖主在著一紅一藍的異色瞳，那顆擁有著紅色眼睛的眼球鮮紅得彷似以鮮血堆砌而成般嚇人，另一顆蔚藍色的眼球卻又看似深邃的海洋般神秘莫測。

看著這雙眼睛，吉吉又是愣住了一動不動的發呆。

就在下一個瞬間，聖主身上忽然爆出一陣漆黑的魔力，那股魔力就猶如炸彈爆炸般瘋狂湧出，可是聖主卻把那股洶湧澎湃的魔力控制得如絲入扣般細微，全數魔力圍在聖主身邊不超半分的距離蠢蠢欲動。

看似聖主只是在顯示自己的強大的吉吉，的而且確被那股純粹的漆黑魔力給嚇了一跳。可是除此之外也沒有大不了啊！

『有趣...有趣...』

聖主口中再次說出一些意義不明的說話。

原來，聖主自吉吉踏入闇月島範圍的那一個瞬間起，已察覺到了吉吉身懷異物。而那異物正好就是一直潛藏在吉吉背後毛髮之中，縮小至極小的『九世靈錄』。

而剛才聖主則把牠的魔力壓縮成一絲線，意圖把吉吉背後的『九世靈錄』一下子扯出來。但大出聖主意料之外的是，對著吉吉此等下級魔力靈使，動用牠經過壓縮後的魔力竟也不能移動到吉吉背後的東西半分。這大概是一件蘊藏著巨大力量的異物才會令牠不能輕易取去吧，至少聖主是這樣想的。

『你到底是甚麼小貓？』

『藏有如此異物而且身懷罕有魔力，竟潛入我闇月島鬧事？』

縱使聖主不能取去吉吉背後的『九世靈錄』，但是聖主的實力對吉吉而言還始終是遙不可及的。因此聖主和吉吉說話的語氣，一直以來都是以一種輕視的態度面對著吉吉。

與此同時，聖主臉上亦暗暗掛上了一個暗笑。

第三十六回 嚴刑逼供 (二)
第三十七回 異象（二）

係咩玩法？

有咩問題

異象之前出過一

我仲以為你打錯

出過一

叻囉
我以為係連續咁去

全世界都比你fake左#fatc ##fatc

第三十九回 會見聖主 (二)

儘管聖主口中一直說著吉吉身上藏有異物，但是這些說話聽在吉吉的耳裡卻是完全不知道聖主在說甚麼。原因無他，吉吉從頭到尾根本就不知道『九世靈錄』靜悄悄的躺在牠背後的毛髮之內。

『你到底在說些什麼...？』

吉吉一臉茫然的看著面前的聖主，牠的心神就像是被聖主雙眼的顏色所吸引住一樣，在如此巨大的壓力之下吉吉根本不能隨便避開聖主的目光。

露台外的天空漆黑一片，連半顆星星的亮光都沒有出現，除了在如此黑暗一片的環境之外，露台上寂靜得猶如置身於地獄般了無生氣，只剩下吉吉和聖主二貓互相盯著對方的眼睛。

聖主絕非泛泛之輩，對於沒有價值的東西牠壓根就沒有保留的意義，在看著吉吉有這樣的反應後，牠便下了一個決定。

把沒有用處的東西，抹殺。

下一秒鐘，纏繞著聖主身旁的漆黑魔力竟開始作出變化！那團魔力忽然變成一頭兇猛的野狼般朝吉吉發出一聲怒吼，緊接著那團魔力脫離了聖主身體半分的距離，直接朝吉吉瘋狂撲去！

吉吉還沒有意識到需要阻擋那頭兇惡黑狼，藏在牠背後的『九世靈錄』已率先爆發出一陣七彩魔力，意圖為吉吉擋下那頭黑狼。可是當吉吉的身前準備形成七彩屏障的那一個瞬間，黑狼的速度之快於片刻之間已閃身至屏障以內的範圍！

黑狼在此時再一次發出一聲怒吼，驚心動魄的那一聲吼叫從漆黑魔力之中傳入吉吉的耳中，把本來已愣住了的吉吉喚醒過來。但事已至此，吉吉也無力反抗，任憑黑狼直接撞上吉吉的身體！

由漆黑魔力化身而成的暗黑惡狼，發出一陣令人驚慄的不安氣息後，直接撞上了吉吉的身體，並從吉吉身體各處肆意竄入牠的身體裡。

然而，直至漆黑魔力全數竄入吉吉的身體以後，牠身前的七彩屏障依舊完整的圍在吉吉的前方，阻擋著聖主的視線。

可是，早已感應到漆黑魔力進入了吉吉的身體的聖主，也沒理會七彩屏障背後的吉吉，繼而轉身再一次抬頭觀月。

那邊廂，漆黑魔力如絲復細微的在吉吉體內各處遊走，在牠體內把所有的內臟都隨意破壞，吉吉身體內的每一分血肉都被漆黑的魔力侵蝕，牠再也分不清楚體內哪個地方出現了痛楚，因為牠只能感覺到每一個地方都傳來錐心的痛楚。

到了最後，漆黑魔力在吉吉體內飄出來的時候，吉吉雙目已然變得失神。目光失去了神采的吉吉身體失去了支撐似的往後倒下，『嘭！』的一聲沉實巨響，吉吉已經無力的倒在地上了。

聽到那聲沉實的巨響後，聖主也沒有再作甚麼舉動，依然抬頭看著黑月亮。可是，怪事也在這個時候來了。聖主發現牠竟然不管怎樣都無法取回被困在七彩屏障背後的漆黑魔力，儘管魔力可以逐漸回復，但能節省一分便是一分。

已經倒下來的吉吉，再一次呈現一種虛無飄渺的靈魂狀態。上一次有著這種感覺的時候正正是長老把吉吉殺了以後所出現的靈魂狀態，那也就是說，聖主剛才那漆黑魔力看似殺傷力不大，卻還是把吉吉一擊秒殺了！

吉吉牠的靈魂如今正飄在自己的身體上方，上一次吉吉只能在長老的輔助之下才勉強能進入自己的身體，而如今只剩下牠和聖主二貓啊！難道說聖主會幫助吉吉把牠的靈魂塞進牠的身體嗎？！才怪呢！

可是，吉吉這一次並沒有進入到那一個純白色的虛無空間，反而卻能清清楚楚的看到自己的身體躺在地上，而且還能看到牠身體以外的漆黑魔力和七彩屏障。

心中充滿疑問的吉吉突然感到牠的身體傳來一股拉力，把牠本無輕重的靈魂用力往下一扯！靈魂隨即再一次的進入到吉吉的身體之內。

吉吉的胸口又出現了一個比起聖主漆黑的魔力還要暗上許多的純黑魔法陣，和上次所經歷的『九轉靈生』的情況相同，吉吉胸口的七彩魔力漩渦整整衝過了八次，是整整旋轉了八次以後，牠體內被破壞的內臟都在一瞬間痊癒，外表縱使沒有改變，可是牠的氣息驟然轉變起來！

不過數秒之間，吉吉已完成了第八次的『九轉靈生』。整個人的氣息除了有著一種重生而來的霸氣之外，竟然出現了一種古怪的王者氣息！

察覺到現場情況有變的聖主，再也無法放著牠的漆黑魔力不管，別過頭來再一次看著吉吉的時候，牠已被吉吉銳利的雙眼給緊緊盯住了！

『你...！』

聖主臉上流露出一種訝異的目光，張開嘴巴看著重新站直身子的吉吉。

儘管經歷了第八次的『九轉靈生』，但吉吉也不會妄想現時的牠能擊倒闇月島的主人。心中盤算著如何才能逃離這裡的吉吉，臉上也不忘擺出一副勇者無懼的神色，直視著聖主那紅藍異色瞳而不作懼色。

『真的有趣。』

聖主也不慌不忙的露出一個壞笑，右手輕輕一揮，又是一記可怕的魔法即將出現在吉吉的前方！

但就在這一個瞬間。

『叮！』

一聲清脆的聲音從天上傳來，吉吉和聖主二貓都不禁一同抬頭望向天上。下一秒鐘，『嘭！！！！！！』的一聲在吉吉和聖主二人之間的距離炸開來，傳出陣陣濃煙掩蓋著牠們二貓的視線。

直至濃煙消散之時，一把暗中帶藍的長劍出現在牠們的眼前。

第四十回 會見聖主 (三)

『嘭！』的一聲巨響過後，暗中帶藍的長劍筆直的插在吉吉和聖主二貓之間的空隙中，那長劍劍柄呈現漆黑一片的純黑色，劍身亦同樣是一種極致的漆黑，可是劍身的黑色之中帶有少許淡淡的藍光從內裡慢慢的滲透出來。

儘管吉吉和聖主均不知道眼前暗藍長劍從何而來，但吉吉總有種古怪的感覺，眼前的暗藍長劍的到來是為了幫助牠的。因此，吉吉就在聖主詫異的目光之下緩緩走近那插在地上的長劍。

聖主的眼睛越睜越大，吉吉和那長劍的距離亦越來越近。直至吉吉走到長劍面前時，牠不自覺的伸手往長劍劍柄探去。

『叮！』一聲清脆的聲音在吉吉的手和那把長劍接觸之時響起。與此同時，暗藍長劍就在這刻閃過一陣清澈無比的蔚藍光線，而暗藏在吉吉背後的『九世靈錄』亦在吉吉不察覺的情況下閃出微弱的七彩光芒。

『九世靈錄』和那把長劍就像是在互相呼應般各自發出光芒。置身於其中的吉吉被種種光芒包圍著，就猶如身處天堂般色彩繽紛。

同一時間，吉吉的手在接觸到那把暗藍長劍時，竟有一股精淳無比，純淨至極的水屬性魔力從劍身之上源源不斷的灌輸至吉吉的體內。在如此大量的水屬性魔力之下，吉吉自身的七彩魔力甚至被掩蓋過去，餘下一股清澈湛藍的清藍色從胸口處閃閃發亮！

看到此情此景的聖主，一時也呆住了不懂反應，直至吉吉身上終於泛起一種淡淡的藍光時，牠才意識到吉吉也許是得到了一種不知名的力量，於是馬上鼓起體內魔力，繼而向吉吉發動魔法。

『闇黑魔法．魑魅魍魎！』

聖主身前出現一個純黑色的魔法陣，正圓圈的中央則是有著一片漆黑的空洞。就在下一秒鐘，無數面目猙獰的妖怪從空洞內憑空出現，目標直指吉吉所在的地方！

吉吉臉上首次露出一個自信的笑容，這是牠第一次在有意識的情況下會對危險情況感到足以應付有餘的笑容，牠深知縱使自己也許還未能打敗聖主，但吉吉卻有一件事十分肯定。

現在的牠，聖主殺不了。

吉吉就在那些妖怪出現的瞬間，雙手用力的把插在地上的暗藍長劍拔出！拔出長劍的時候，藍光甚至從地面的裂縫裡瘋狂溢出，猶如川流不息的河水般源源不斷的發射著清澈藍光，把那些兇惡的妖怪都照得光亮無比！

『水屬性魔法．魔劍！』

數個細小魔法陣從長劍劍身湧現，然後就在頃刻之間沒入劍身之內，長劍頓時變得通體蔚藍，劍身甚至突然變長，本來長劍的長度已是高於吉吉不少，經魔法煉化後的長劍長度卻是再長上了不少！使得吉吉在手執長劍時都不禁顯得有點兒吃力。

然後，吉吉奮力把長劍抬起，繼而耗盡渾身力氣用力往左下一砍！一道蔚藍劍氣猶如砲彈般往前勁射，橫掃著前方數之不盡的兇惡妖怪！

『唰！唰！唰！』

蔚藍劍氣在穿過眾多妖怪的時間發出陣陣劃破空氣的聲音，那些妖怪縱使本來已是面目猙獰，但在劍氣劃過妖怪的時候，牠們的臉上亦不禁出現了一種痛苦的神色。

而且，在劍氣穿過妖怪的身體後，妖怪們的輪廓開始漸漸淡化，並繼而逐一消失。看著牠的魔法被吉吉以暴力破解掉的聖主，臉上難免出現了一種匪夷所思的表情。

可是，劍氣的強度卻是遠遠超過了吉吉和聖主二貓的預期，蔚藍劍氣穿越了全數妖怪的身體後，去勢未止的劍氣目標更直指身在魔法陣背後的聖主！

給嚇了一跳的聖主竟馬上狼狽的伏下來，那個一直依靠著聖主維持的純黑魔法陣亦在牠伏下來的同時消失殆盡。聖主最後竟在千均一髮之際躲過了那道蔚藍的劍氣，劍氣在衝過聖主頭頂時更發出颯颯風聲，嚇得聖主一時之間不敢抬起頭來。

『嘭！』的一聲巨響，劍氣結實的擊中了聖主身後的露台石壆之上，沒想到本為虛物的劍氣擊在石壆之上竟使石壆徹底粉碎，石頭碎裂之時更揚起不少沙石。

至於吉吉方面，連牠自己也沒有想到牠隨意發出來的一擊會有如此強大的威力，牠在看到劍氣越過聖主的時候，心中亦不禁驚訝起來。

看到聖主伏了下來後，乘著聖主還不敢輕舉妄動的空檔，吉吉當下心中只想著一件事：『要快點去救吉娜！』。接著吉吉馬上轉身走向已經緊緊閉上的大門，可是走到一半的時候，吉吉這才回想起來。

莉娜帶吉吉來的時候，大門好像有著一些很複雜的機關會令小貓去的地方有所不同。那麼不懂箇中原理的吉吉，又怎麼可以從這道大門安然無恙的走出去呢？

但吉吉情急之下也顧不得那麼多，走到大門前便毅然把手放在大門之上，心中不斷想著要救吉娜出來。然後，吉吉背後的『九世靈錄』竟閃了一下七彩光芒，這微不足道的小小光芒當然不足以讓吉吉察覺得到，可是大門就在那一下閃光過後緩緩打開了。

也許是在回應著吉吉的想法，沒想到大門在打開以後，地點竟已是在吉娜的牢房之內！吉吉馬上二話不說，一個閃身閃進牢房之內並把大門關上。

大門關上前，吉吉還從門縫之中看得出雙眼充滿著憤怒的聖主在盯著牠。接著，當大門緊閉之時，整道大門竟開始漸漸變得隱形，直至最後甚至消失了。這難道是隨意門嗎？

『咦？吉吉？』

一臉茫然的吉娜看著突然出現的吉吉，一時之間不懂得作出反應的牠只能呆在原地一動不動。

『先別說了，我們快逃！』

吉吉的樣子和吉娜可說是完全相反，一個呆呆的，一個卻是緊張兮兮的。也不待吉娜作出回應，吉吉一手抓起吉娜，頭也不回的往牢房前方的粗大木柱走去！

接著，吉娜牠們竟和吉吉離開牢房時的狀況相同，視木柱如無物般直接穿出去，往走廊通道狂奔！

已lived

吾可以係連登追了

吾一直都係連登度追

乜料

一路po緊舊
依家到最新啦

仲有沒

無啦，呢輪休息下先

原來如此

垃圾

我都想咁講

加一

我都覺我係

咁洩架

今晚有冇文？

睇黎無

幾時有文呀skybb

應承聽日

你話架

人地平安夜 失身夜
唔好催文啦，如果唔係

Your spring pocket will be barbecued

Merry Christmas

Not today

聖誕禮物呢

你又唔比我

Agger

第四十一回 會見聖主 (四)

吉娜和吉吉二貓飛快地在陰暗通道內奔馳，那些被困在牢房內的小貓察覺到通道上的異樣後，紛紛從牢房之內探頭出來，看看到底發生了甚麼事。當那些小貓看到吉吉和吉娜二貓時，心中自然明白吉吉和吉娜到底在幹什麼。可是，古怪的地方在於牠們並沒有向吉吉和吉娜開聲求救，只是看了看吉吉和吉娜一眼後便緩緩退回牢房裡坐下來發呆。

當中其中的一隻小貓還痴痴呆呆的向著地面喃喃自語道：『沒用的...怎麼樣都逃不掉的...』。

但急於逃命的吉吉和吉娜又豈會注意到牠們身邊一個又一個牢房之內的小貓呢？牠們二貓往陰暗走廊中一直走，很快的便目睹了一道大門屹立在通道盡頭。

『吉娜快跑！』

吉吉上氣不接下氣的說道，同時焦急的把吉娜一直往前拉，被吉吉牽著走的吉娜亦開始有點跟不上來。

當牠們走到大門前，吉吉背後的『九世靈錄』又微弱的閃了一下光芒，但這樣微弱的光芒都被吉吉背後的吉娜看到了，吉娜看到吉吉背部有著一股特別的光芒後，先是呆了一呆，但很快便被吉吉拉扯到大門之外的地方。

吉娜正要開口向吉吉問道的時候，吉娜頓時發現牠和吉吉二貓如今竟身在闇月島的大街之上，牠朝背後一看，原先的牢房竟已消失不見了！

感到嘖嘖稱奇的吉娜呆了似的看著周圍的環境，可是習慣了那些大門的神奇之處的吉吉早已見怪不怪的直接領著吉娜繼續走。

就在這個時候，整個闇月島竟開始出現了一陣輕微的震動。一股古怪的氣息從闇月島的各個地方湧現，目標直指大街上的吉吉和吉娜二貓。被那古怪氣息給盯上了的吉吉和吉娜二貓不約而同的起了一身雞皮疙瘩，甚至還緊張得出了不少的冷汗。

下一個瞬間，聖主的聲音就像是從四方八面傳入吉吉的耳朵般響亮，天空中傳來了聖主那沙啞的嗓音，使得吉吉和吉娜避無可避，令牠們心底裡都不禁出現了直接把自己暴露在敵人底下的感覺！

『哈哈哈！這樣就想逃掉嗎？』

儘管吉吉被聖主這突如其來的說話嚇到了，但是牠還是懂得該逃命的時候便要逃的道理的。於是吉吉再一次牽起吉娜的手，用力握緊並邁出腳步，憑著牠那對闇月島地方有限的記憶朝碼頭方向走去！

『你以為這樣就能逃得掉了嗎？』

聖主沙啞的聲音在此時此刻猶如夢魘般在吉吉和吉娜的腦海之中揮之不去，伴隨著闇月島此等陰暗的環境之下，所形成的壓力感可說是巨大無比，令吉吉的腳步也不期然的漸漸加快。

意圖走小路到碼頭的吉吉，拉著吉娜拐入了一道小巷後便馬上往前狂奔，走至小巷盡頭後出現在牠們眼前的是一道分岔口，左右兩邊都是看不清楚盡頭的小巷，吉吉把心一橫的選了左面的小巷，毅然決定往左前進。

『呼...呼...』

一直的狂奔使得吉吉和吉娜的體力開始有點不繼了，奔跑的速度漸漸的慢了下來之餘，牠們亦開始急促的喘氣起來，用力張開嘴巴貪婪的瘋狂吸入空氣。

走著走著，吉吉和吉娜又走到了另一個的分岔口。沒有想過那麼多的吉吉再帶著吉娜走向左面，只是，牠們不斷的往前走著，出現在眼前的就只有一個又一個的分岔口。

終於在經過了不知道多少個分岔口後，吉吉和吉娜已經再也走不動了。牠們都一同彎腰用力地喘氣，雙目滿是疲憊之色的互相看著對方。

『走完了嗎？』

這一次，聖主的聲音已不是從天空中傳來，反而卻是非常接近吉吉和吉娜牠們的附近。聽到這句說話後，吉吉的神經不禁馬上緊繃起來。然後，聖主從左面的分岔口裡緩緩走出來，除了帶著滿臉的自信以外，雙眼之中還悄悄的隱藏了些微憤怒。

為了逃命已幾乎耗盡了渾身力氣的吉吉和吉娜，連站起來都成問題了，何況要牠們和闇月島的主人 — 聖主作戰呢？

心底裡已出現了少許絕望的吉吉只能像呆了一樣看著意氣風發的聖主從牠們前方緩緩走來，正當吉吉已經打算放棄自己，儘管要死也要跟吉娜死在一起的時候，吉吉依然握著長劍的那一隻手竟開始劇烈的震動起來！

然後，吉吉手中的暗藍長劍竟自顧自的不斷灌輸水屬性魔力到吉吉的身體當中，而且，那股水屬性魔力更帶有點點治癒的效力。水屬性魔力在吉吉體內運行之時，一陣清爽涼快的感覺在吉吉心頭綻放開來，涼爽的感覺令吉吉身體的疲憊一掃而空，取而代之的是輕鬆了許多的感覺。

吉吉馬上從地面站起來，輕輕活動一下筋骨過後，繼而以一個擁有極致侵略性的目光看著眼前的聖主！

貢小

貢嘰

終於有文

吉吉會否屌打聖主

得咁少

要著草，不了

咁你又幾時先有文？

諗緊故

快少少啦

你都係啦

今晚有冇文

求文

寶寶話說你個執劍外傳得個一篇？

有係紙言更新 哈哈

死仔唔早講！

你老

呢個哈哈

可以係邊講？

唔通因爲個外傳開個post咩

寶寶幾時出不死鳥8？

下年

你個臭街唔早講

文呢撚屌

新年快樂呀世事巴

世事巴 阿寶巴 新年快樂

大家新年快樂

新年快樂

近排好忙咩

你首歌

好多日都冇文啦喎

無心機寫啦

屌你

追到live先發現好多日無文

咁答應大家今日有

多謝你喜歡啊

你呃人！

我都喜歡

多謝姐姐

希望完左呢個故之後仲有心去寫野

其實我真係幾鍾意寫故

咁你都要出文架

依家出 剛寫完

第四十二回 會見聖主 (五)

吉吉在經歷過一輪的逃亡後，才發現牠和吉娜不論逃了多遠，多久也好，都沒有離開過聖主的手心之中。幸而當聖主在牠們二貓面前現身後，吉吉手中的神秘長劍竟在此時猶如有靈性般自顧自的灌輸一大股清純無比的水屬性能量到吉吉的體內，為陷入困境的吉吉帶來一絲曙光。

水屬性能量彷如泉水般悄悄流遍吉吉身體各處，一陣清涼爽快的感覺湧現過後，在吉吉心頭綻放開來的是一種愉悅的感覺，彷似重獲新生一樣爽朗。

在這個狀態下的吉吉，雙眼早已在不知不覺間變得蔚藍，渾身在不自覺的情況下纏繞著一絲絲清藍光芒。吉吉雙目目光驟然變得銳利無比，如老鷹緊緊盯著牠的獵物般盯著聖主。

聖主被吉吉這麼盯上，縱使知道自己足以應付吉吉有餘，但心中還是不期然的被那一瞪給嚇了嚇。然而聖主就僅僅是被嚇了一下，隨即便馬上提起精神，同樣以戰鬥狀態看著吉吉。

『水屬性魔法．魔劍！』

數個微細魔法陣從暗藍長劍劍身旁湧現，不消半刻已從劍身旁慢慢靠近長劍，並漸漸沒入於劍身之內。魔法陣沒入劍身以後，長劍閃出一陣耀目藍光，把原本的暗藍色變得更加偏向清藍色。

吉吉右手握劍，把劍抬起至左上方繼而往身旁用力一揮！

『咻！』一聲劃破空氣的聲音響起過後，一道極之幼細的水屬性能量在半空之中留下痕跡，如蔚藍色的煙般誘人而又揮之不去。

吉吉此時此刻的姿態就猶如高高在上的王者般自若，雙眼已然變成和身前那道水屬性能量相同的清澈湛藍，身前的水痕在吉吉的雙眼之間久久未能散去，銳利的雙目就在水痕之中狠狠盯著聖主。

『哼。』

聖主看到此情此景亦沒有甚麼好驚訝的，僅是發出一聲悶哼後，牠甚至連喊出魔法的準備也不需要，右手輕輕抬起然後憑空一抓，空氣之中竟逐漸泛起一股黑暗的光芒朝聖主右手手心靠去，不過半秒之內，一把純黑的長劍在聖主手中由虛變實，繼而被聖主緊緊的握在手裡。

吉吉嘴角微微上揚，下一個瞬間，牠已閃身至聖主的面前！

聖主縱使被吉吉的速度給嚇了嚇，可是身體的自然反應早已替聖主作出迴避的動作，吉吉在抬手直至把長劍揮下的那一個瞬間，聖主已經往後騰出了少許空間，讓吉吉一劍落空。

吉吉一劍揮下，沒有傳來任何實質的感覺。牠猛然睜大雙眼，就像是事情遠遠超出了牠的預期一樣。聖主看到吉吉的反應後不期然的笑了笑，迅速把純黑長劍由右至左橫揮，朝吉吉的身體奮力砍去！

本來聖主的動作可說是流暢無比，從迴避至橫揮長劍的舉動之間沒有絲毫空隙，理應切實砍中吉吉身體的一劍卻竟在千均一髮之下被吉吉擋了下來！

原來在聖主揮劍之時，吉吉手中的暗藍長劍不受控的自動向上拉扯，結實的擋在了吉吉的身前，使吉吉在瞬息之間反手擋下了聖主的那一記橫砍！

半息之間，吉吉在擋下聖主的橫砍以後，暗藍長劍又突然轉向，在吉吉和聖主二貓之間轉了個半圓至牠們頭頂，繼而用力往下揮！『叮！叮！叮！叮！』兩劍相交的聲音不斷的響起，聖主憑著牠過人的反應和力量擋下吉吉所有的攻擊。但是出乎意料之外的是，吉吉竟能在同一時間接下聖主的揮劍！

然而，吉吉卻在此時露出了一個苦笑。

沒想到，吉吉竟然有能力足以和聖主周旋那麼多個回合的原因竟是全因牠手中的暗藍長劍。牠手中的暗藍長劍從剛才起便一直奪取了吉吉身體的主導權，每一擋一擊全都是由暗藍長劍去進行，吉吉就猶如一個扯線木偶般被手中長劍擺動。

長時間作出如此大幅度活動的吉吉開始漸漸受不了那麼大程度的擺動，身體各處不期然的出現少許的顫抖。反觀聖主那方卻一直不慌不忙的應對著吉吉的攻擊，臉上連半滴冷汗都沒有出現過的情況之下，吉吉已漸露疲態了。

『闇黑魔法．黑絕！』

聖主乘著吉吉喘息的那一個空檔，左手在空餘下來的那個時候打了一個響指。

『嗒！』的一聲過後，吉吉雙眼頓時陷入一片漆黑。

突如其來的黑暗使吉吉頓時迷失方向，雙手在身前胡亂揮動長劍，卻完全沒有揮中目標的感覺。

然後，吉吉的右邊臉傳來一陣火熱的感覺。牠隨即整個人如炮彈般向左射出，直接撞上了牆壁之上發出一聲沉實的聲音。但是，如此大的痛楚卻沒有令吉吉的視覺重新回復正常，持續不能視物的吉吉只能一直捱打卻沒有半點能力去反抗。

就在此時聖主的聲音緩緩響起了。

『好好享受在「黑絕」狀態之下帶來的痛苦吧。』

帶有磁性的聲音在吉吉腦海裡不斷纏繞著，就像是存有魔性的聲音般使吉吉迷失心神，不能好好集中注意。

『嘭！』又是一記厚實重拳結實擊在吉吉的左邊臉頰上！

『闇黑魔法．死絕！』

聖主的聲音就像是從四方八面席捲而來，吉吉完全不能從聖主的聲音辨別出牠的位置。可是，在聖主喊出那魔法的名字後，一股詭異的死亡氣息已驟然厚厚的籠罩著吉吉的身邊，彷彿隨時要奪牠性命了！

久違既文

多啲

文呀～

要繼續寫呀
我一定支持你

一定會追

今晚繼續出

何時有下一篇文

考試 聽日出

繼續推

不如一路寫一路出

你諗住一個一個字咁出？

第四十三回 妖魔

經歷了兩次『九轉靈生』的吉吉身體質素早已比過去的牠來得更好，是以牠和吉娜二貓在大街上走了頗長一段時間都還能僅僅支撐下去。但天生是雄性的吉吉體力還是比起吉娜要好上那麼丁點兒，故此直至現在吉吉還能夠和聖主作戰。

話分兩頭，縱使吉吉和聖主二貓已交手好幾回合，但時間上也不過短短三數分鐘之間。吉娜依舊吃力的坐在地上歇息，任由吉吉在牠身前遮風擋雨，一夫當關。直至牠看到吉吉終於開始落入下風，只是一直被捱打的時候，牠才試著站起來要出手拯救吉吉。

可惜，吉娜這時候才發現牠連站直身子都辦不到，只能眼睜睜看著吉吉被單方面虐打。當聖主終於享受完抽打吉吉的臉頰後，牠像是玩悶了一樣，樣子開始變得不耐煩起來。

然後，聖主朝躺在地上的吉吉輕聲喊出了一句：『闇黑魔法．死絕！』過後，現場的空氣開始瀰漫著一股詭異的氣息。那股氣息就像是如泥入海般糾結著，使得在場的空氣開始變得稀薄，連帶在內的吉吉、吉娜，以及聖主三貓的活動彷彿一時之間慢了起來。

『吉吉！』

吉娜看見吉吉對著眼前的環境毫不在意，不禁緊張得馬上向前大喊出來。可是，被打至躺臥在地上的吉吉卻沒有任何反應，就像是完全聽不到吉娜的聲音一樣。

空氣中的氣息變得越來越奇怪，一團黑壓壓的魔力開始在空中緩緩集結，位於黑色魔力之內的所有東西，不論是地上的沙塵、坐著的吉娜，還是冷眼看著躺在地上的吉吉的聖主，每一舉一動就猶如緩慢至極的慢動作般慢慢移動。

但是，就在下一秒鐘，那一小團的黑色魔力在瞬間擴大，變成一大團彷如黑雲般的黑色魔力。這還不是最奇怪的地方，最奇怪的問題在於當那團黑色魔力擴大至一定程度後，黑色魔力竟變成一個通道般的東西，從內裡走出一隻比起吉吉、吉娜，和聖主三貓要巨大許多的一頭生物！

那頭生物頭頂有著少許黑色毛髮，四肢比例長得嚇人，樣貌更是醜陋無比卻又和牠們三貓大致上相同，一雙黑色的眼睛、兩隻微微突出來的耳朵，但那耳朵的形狀卻又比起牠們三貓的完全不同；而且，那頭生物的鼻子竟然還要突出許多！

最重要的一點是，那頭生物自黑色魔力雲中踏著空氣慢慢降落下來，一雙漆黑無比的雙目深邃無比，彷似要將看著牠雙眼的小貓都吸進去一樣。看著這頭生物的出現，都不禁使吉娜徹底的震驚起來。到底聖主召喚了些甚麼可怕的東西啊！

那邊廂，本來冷眼看著地上的吉吉的聖主，表情亦竟出現了一百八十度的轉變。從毫無表情緩緩顯露出一個驚訝無比的表情，看著眼前這頭生物的出現甚至令聖主的下巴不自覺的向下掉了少許。

難道說...這頭古怪的生物並非由聖主所召？

問題很快便得到了答案。

那頭古怪生物自黑色魔力雲中踏慢慢地出來以後，牠就像是充滿好奇一樣看著吉吉、吉娜、聖主三貓。然後，牠竟開始走向躺在了地上的吉吉那個方向，並一直低頭看著吉吉口中喃喃自語。

那頭生物口中自言自語說的說話吉娜卻是完全聽不明白，就像是從外星以來的一種語言般難以理解。

然而，令吉娜了解到那頭古怪生物不是由聖主所召來的重點是，連聖主自身都受到那極之緩慢的慢動作所影響，莫說是施展魔法，牠們想要挪動一步也許也要花上半個小時也不行呢。但那頭生物卻絲毫沒有受到慢動作的影響，在這詭異的氣息之內牠卻能走動自如，就如正常狀態下一樣。

那頭古怪生物走近吉吉後，低著頭看著吉吉的身體，口中從頭到尾沒停下來一秒鐘。接著牠微微曲下雙腿，伸出右手把吉吉手中的暗藍長劍握在自己的手裡。

就在古怪生物的手接觸到暗藍長劍的那個瞬間，暗藍長劍所泛的光芒變得更加明顯，令吉娜和聖主二人都不禁看著發呆。

然後，古怪生物看著暗藍長劍的表情和動作就像是在對長劍說話一樣，吉娜不禁心想：『真是完全不能理解的一種生物啊！』

可是，古怪生物接著露出一個驚訝的表情看著吉吉。

下一秒鐘，牠把握著暗藍長劍的右手往後一拉，用力往聖主橫揮！

到呢到

聽日出多啲

隻巨人係把劍既主人？

繼續出啦

唔豬呢

今晚要去飲

出文呀

擺左咁耐都冇文 又成日潛水

Skybb我想要你簽名呀！

我要文呀

痴女泳

呷醋？

文呢？

考試

有空定當以出文相報

你的空在哪

今日咁凍最適合打文架啦
12點後見

新巴打

我一係唔出

應承左你邊次見我走數

親肥米喎係到就出多啲啦

仲打緊

第四十四回 聖主滅亡

古怪生物在擺出一副驚訝的表情後，毫不猶豫的用力握緊手中暗藍長劍，往聖主的身軀橫揮！

如先前所說，聖主、吉吉、吉娜三貓如今的狀態並非完完全全的不能動，只是牠們移動的速度實在慢得可憐。當聖主看到那頭生物把長劍揮到牠的面前時，縱使牠心中極力希望能挪動身子避開，但卻是徒勞無功。

暗藍長劍就這麼在吉娜和吉吉的眼前掠過，鋒利無比的長劍在通過聖主的身體時猶如使用最為銳利的刀鋒切豆腐般輕而易舉的把聖主的身體一分為二。聖主的上半身和下半身分開以前牠的雙眼還是充滿著驚訝的看著巨大生物。

同樣地，吉吉和吉娜二貓臉上的表情亦和聖主的所差無幾，畢竟聖主在吉吉和吉娜二貓眼中也不失為一個強者，在吉吉和吉娜牠們嘗試拼了命也要逃跑以後卻也無法逃出聖主的手心，這便可以清楚的了解到聖主和吉吉、吉娜之間還是存有一定的實力差距的。

沒想到，從那黑暗一片的魔力之中走出來的一頭古怪生物，竟一劍便把聖主一分為二。這是吉吉和吉娜二貓遠遠沒有想到的一件事情，而且那頭生物在了結聖主以後，出乎意料之外的是聖主的身體沒有流出任何鮮血。

上身和下身分離以後，聖主的身體便無聲的軀在地上。片刻過後，竟意外地漸漸化作光點消失。

眼前種種都是遠遠超越吉吉和吉娜二貓認知的存在，先是出現一頭擁有著古怪外表的生物憑空出現，然後這頭生物竟一手奪過吉吉手中的暗藍長劍，繼而向聖主揮劍，還一劍把聖主一分為二。一切一切都是幾乎沒可能發生的事都一一出現在吉吉和吉娜面前。

目睹聖主漸漸幻化光點消失後，吉吉和吉娜心裡便想著下一個便是牠們了吧。牠們眼中那股異常恐懼的神色，身體因為害怕而打算抖動，卻在環境的限制之下連這點小事都辦不到。心裡實際經不起這種巨大的壓力，吉吉和吉娜竟不約而同的一同閉起了雙眼，打算迎接死亡的來臨。

一秒鐘過去，環境依舊一片寂靜。

兩秒鐘過去，身體依然完好無缺。

三秒鐘過去，咦...？

吉吉和吉娜像是不相信眼前的事一樣，卻又由心底裡害怕著那頭生物，故此小心翼翼的微微睜開雙眼。

只見那頭生物的動作停了下來，一臉平靜的看著吉吉和吉娜。漆黑的雙目在闇月島的環境之下融為一體，在吉吉和吉娜眼中如此可怕的生物竟像有靈性般冷靜看著牠們。

下一秒鐘，古怪生物竟把目光移開，並視吉吉和吉娜如無物般轉身。一團詭異的純黑魔力再一次憑空出現，並在那頭生物的身前逐漸匯聚成一大團的黑色魔力，然後牠繼而抬腿步入黑色魔力團內，重新消失在吉吉和吉娜的眼前。

也不知道是不是吉吉的錯覺，吉吉總感覺到那頭古怪生物在消失之前對著牠露出了一個微微的壞笑，然後才滿意的踏入魔力團。

吉吉和吉娜在那頭生物離開以後，都不禁輕了一大口氣。接著牠們便發現了動作已經重新變回正常的速度，就像是時間從來都沒有變慢過一樣。只是，聖主和本應被吉吉握在手中的暗藍長劍都在那生物出現後消失了，也許那頭生物真的出現過吧。

突然，天空中出現一陣暗光。

吉吉和吉娜一同抬頭，竟看到有著一卷散發出微弱黑光的魔法卷軸從天而降，以緩慢的速度慢慢降至吉吉和吉娜的中間。

『這竟然是...！』

吉娜極度驚訝的看著那魔法卷軸說道。

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

＊以下將為翻譯。

古怪生物再一次從黑色魔力團中踏出，只見牠的身旁有著另外一頭的古怪生物。牠們都神色輕鬆的看著暗藍長劍，口中不斷對著長劍說話，就彷如瘋了一樣。

『私自闖入那裡，你是瘋了嗎？！』

『由它吧，畢竟造王是我們的決定。』

『它也只是為了我們的計劃而已。』

『也對。』

說罷，握著暗藍長劍的古怪生物右手往背後一摸，暗藍長劍便隨即被牠背在身上了。

直至現在，吉吉還不知道事情的發展背後，到底有著多大的陰謀。

下次出文時間：唔知

咁隻野究竟係聖主唔小心召左佢出黎定係佢自己走出黎

你覺得呢

背後有人

第二季呢

仲諗緊

幾時出

幾時出文

聽日放監
追多幾下我諗會有

又係造皇⋯⋯

有唔同既

你咁早定咁夜無訓

追你

出左院未

一追

再追

THIS

無瞓

出左

文呢喂

文？

寫唔落手

仆街掛住食女

可以棄故了

成班戇鳩仔

好出文啦喎

咁都有新人

聽日出文

無新人就唔出？

有無新人都會出

正解

第四十五回 回歸星夜島

『這竟然是...！』

吉娜極度驚訝的看著眼前從天而降的魔法卷軸，卷軸的表面像是鋪滿了一層暗淡的黑光般微微發亮，也許內裡所記載的魔法威力非凡的關係，卷軸甚至還隱隱約約散發出一種震壓的氣息，使得吉吉不得不凝神屏氣，緊張兮兮的看著那魔法卷軸。

『這竟然是「鎮靈訣」！』

沒錯，自那古怪巨人離開後，突如其來從天而降的那一卷魔法卷軸，竟是吉娜到來闇月島的目的，『鎮靈訣』！吉娜陷入險境的原因全因牠要受長老的指示隻身前來奪取『鎮靈訣』。沒想到在吉吉出現後，『鎮靈訣』竟然這麼容易的就落入牠們的手中。難道說這是因為吉吉的關係嗎？

『甚麼...？』

吉吉雖然早已從長老口中得知『鎮靈訣』的存在，但是牠對於『鎮靈訣』的功用和威力實在一無所知。當牠明白到如今放在牠和吉娜面前的，正是造成牠們落入如此困境的源頭，牠卻也沒有甚麼想法，一臉茫然的看著手中那卷軸。

另一方面，自從聖主被那古怪生物一劍擊殺過後，一直以來纏繞著闇月島的黑暗魔力驟眼看似有了些微減退的跡象。就像是失去了一直以來的支撐一樣，保護著闇月島的魔法看似快要失效了。

『吉娜，我們還是快點離開這裡吧。』

吉吉也顧不了那麼多，在眼前情況允許之下施展一記簡單的魔法，以水屬性魔力製造出一條幼繩，繼而把『鎮靈訣』綁在自己的身後。然後一手握著吉娜的手，大步往著牠記憶中的碼頭方向步行。

也許是被吉吉這突如其來的握手給嚇到了，吉娜臉上泛起一陣紅暈，隨即便低著頭跟在了吉吉的背後。這次沒了聖主從後追擊所造成的巨大壓力，吉吉和吉娜二貓的速度比起剛才要慢上了許多。假若現在有別的小貓看到吉吉和吉娜二貓的舉動，大概會認為牠們是在牽著手約會吧。

吉吉和吉娜牠們一直走一直走，儘管這一次牠們依舊會遇上分岔路，可是從頭頂上看出去的話，不難看見牠們二貓正在和碼頭的距離漸漸拉近。

『...是碼頭！』

走在前方的吉吉甫看到大海的那個瞬間便急不及待的大喊出來，連帶跟在牠身後的吉娜也不期然的興奮起來。

『吉娜，我們走吧！』

吉吉滿臉興奮的看著吉娜，然後鬆開了握著吉娜的那一隻手，並示意吉娜退後騰出少許空間出來。

『混合魔法．泛舟術．爆烈！』

吉吉雙手架在身旁，然後兩手往上提起，一葉由淡紫色魔力所形成的水舟漸漸從地面浮起。吉吉率先踏上牠所製造出來的水舟，並在水舟之上向吉娜伸出右手。

『上來吧。』

在闇月島經歷再一次的『九轉靈生』，吉吉的身體狀況比起以往來得更好，操縱魔力也變得更加容易。因此如今的吉吉已經能夠好好控制腳下混合火、水兩種屬性魔力的水舟了。

吉娜安心的把手放在吉吉的手心上，然後牠隨即被吉吉一拉，整個身體便被吉吉拉至水舟之上了。

『吉吉號，出發！』

吉吉露出一個久違了的笑容，接著操縱著腳下水舟，全速向星夜島進發！

出乎意料之外的是，吉吉和吉娜二人乘著水舟，一路上都沒有任何阻礙的直接衝出闇月島的範圍。這一次，吉吉在經過闇月島那猶如全身掃描結界的界線時，牠身上那些不適的感覺已經一掃而空了。

牠和吉娜二貓衝出闇月島以後，吉吉在水舟之上回頭看向闇月島。只見纏繞著闇月島的黑色煙霧開始逐漸消散，闇月島上方的太陽如今開始漸露光芒，從重重雲層之中透射出一抹光芒，照射在闇月島身上。

吉吉不禁心裡想著，也許闇月島在不久的將來，將會改變它的名字吧。

吉吉甩了甩頭，腳下水舟再一次加速，發出一聲巨響過後，牠們的速度甚至提升至突破音速。身邊眾多島嶼在吉吉和吉娜眼中就像一直線般掃過，連其島嶼的面貌都未能看清之下，牠們二人已於片刻之間來到了星夜島的結界外圍。

吉吉和吉娜二貓在穿過星夜島的結界後，同樣地出現了那種渾身上下被看透了一次的感覺。在經歷了離開星夜島和進入闇月島兩次的經驗後，這一次所帶來的不適已足以讓吉吉支撐下來了。

可是，當吉吉和吉娜終於踏上了星夜島的地上時，吉娜卻像是忍受不住的一手頂著吉吉的肩膀，別過頭來朝地上不斷出作嘔吐的動作。

『吉娜...？』

『你沒有事吧？』

看到吉娜如斯模樣的吉吉，不禁換上一副擔心的臉孔，緊張兮兮的看著吉娜。

『沒事...只是有點不習慣那麼快而已。』

休息片刻過後，吉娜終於從嘔吐的狀態回復過來，繼而向吉吉表示牠並沒大礙。只見吉吉忽然忍不住的『嗞！』一聲笑了出來，然後指著吉娜滿臉笑容的說道：『哈哈！太快你就跟我說嘛！我可以遷就你啊！』

沒想到，吉吉隨即感覺到一道危險的目光。

下一秒鐘，吉吉已是渾身無力的倒在地上。

『有甚麼好笑的啊！哼！』

吉娜繼而轉身步入星夜島。

二貓終於安全歸來。

下次更新：唔知

咩事
做乜無啦啦跌低左又行返

邊個

問吉吉做咩無啦啦仆街

因為佢 吉娜

吉吉！吉吉呢？.png

屌

你老尾 對上一篇幾時呀？

係真棄故？

耐出一次當棄既話可以咁講嘅
真係無嗰個心機日更、隔日更

點解

寫故係要花好多心血既，總之當興趣就好，開心就寫

唔好提啦
打文去

多謝黑貓絲

第四十六回 再會長老

吉吉輕輕揉著被吉娜痛擊的屁股，眼泛淚光的跟在吉娜的身後，一同步入星夜島之內。吉吉在此時不禁抬頭看著久違的陽光，熾熱的太陽在天空中悄悄散發出令小貓們感到溫暖的光線，和闇月島那長年累月都被黑月亮遮蔽了陽光的情況截然不同。吉吉一時之間不禁沉醉在這和暖的陽光之下，閉上眼睛靜靜享受。

良久，吉吉被前方的吉娜高聲叫喚著，牠才從如此放鬆的狀態之要抽離出來，甩了甩頭後便跟著吉娜的腳步前去尋找長老。

沒錯，吉吉和吉娜二貓在經歷了重重難關過後，第一時間想到的便是找長老把事情的來龍去脈都說個一清二楚。不論是那頭古怪生物的出現、聖主的殞落、還是吉吉無意中在闇月島上經歷了第八次的『九轉靈生』。牠們都打算一一和長老說出來，希望長老藉以提出甚麼意見來。

很快地，吉吉和吉娜已經走到了長老的大門前。

『叩叩。』

縱使不是第一次前來找長老，但不知為何吉吉和吉娜心中總是感到一絲緊張，也許是牠們一時之間不習慣回到熟悉的地方吧？

『吱、吱』

略顯破舊的大門開始發出微弱的鐵銹聲並漸漸向後打開，映入吉吉和吉娜眼簾的是牠們熟悉的小貓 — 長老。

『吉吉！吉娜！』

也許是長老被眼前的事給嚇得愣住了，過了整整數秒鐘牠才反應過來，並向著眼前二貓大喊著。接著，長老竟跨步上前，把吉吉向吉娜二貓一擁入懷！

『你們沒事真的太好了！』

吉吉和吉娜被長老如此一擁，不約而同的睜大雙眼，彷彿眼前有著甚麼不可思議的東西一樣。不懂得該如何是好的牠們只好僵著身子默默被長老緊緊抱著，直至長老終於捨得放開雙手，牠們才得以脫身。

『快進來！進來再說！』

長老放手以後，側過身子並從後推著吉吉和吉娜，示意牠們走進屋裡再作詳談。

『嘭。』

長老關上門後，牠們三貓就像是在討論甚麼機密一樣，三貓在屋子裡圍成一小圈，神色緊張的互相看著對方。

『吉吉你是怎麼把吉娜救出來的？』

『吉娜你到底為甚麼消失了那麼久？』

『「鎮靈訣」呢？』

長老一口氣道出心中疑問，途中甚至沒有喘上一口氣，使得吉吉和吉娜都有點尷尬的看著長老，不知道該從何處說起。

吉娜把手放在吉吉肩膀上輕輕拍了拍，示意交給牠先說。吉吉會意後便把身子往後靠，倚著椅背靜靜看著長老和吉娜。

『自從長老你要我到闇月島把「鎮靈訣」拿回來後，我從進入闇月島之前便看得出來島的周圍有著一個巨型的偵察魔法籠罩著整個闇月島。』

『於是我便施展魔法把自己的氣息消去，順利的進入闇月島。』

『順著魔力的流動，我很快便察覺到「鎮靈訣」正放置在闇月島的正中央位置。當我抵達那裡的時候，一座巨大的城堡就坐落在闇月島的中央。』

『我心裡想說反正事情已來到這個地步，也不容我就此作罷，打道回府。只好硬著頭皮尋找進入城堡的方法。』

『最終，我在城堡外的一處空地找到地道可以直達城堡下方。只是沒想到地道的盡頭竟恰好連接著城堡的牢房，眾多被闇月島的主人所關起來的小貓都被一一鎖在這裡。』

『也許牠們很久沒有見過其他小貓的出現，牠們才剛看到我以後，便一同的大吵大鬧起來要我把牠們救出去。亦因為這樣，我被闇月島內的小貓發現了。』

『行蹤敗露後，我只好加快腳步，順著魔力的流動前往尋找「鎮靈訣」。』

『正當我以為我能夠順利拿到「鎮靈訣」的時候，沒想到最終還是被牠們的小貓給抓住了。』

『後來，當我心中絕望的時候，吉吉便出現了。』

說到這裡，吉娜把目光放在牠旁邊的吉吉身上，並對吉吉投以一個微笑。

然後，吉吉便把牠降落在闇月島，直至到最後在不知道甚麼原因的情況之下取得『鎮靈訣』的經過都向長老一一道出。當吉吉說到古怪生物的時候，長老甚至露出了一個驚訝的表情，並開始皺著眉頭。

最後，牠們二貓把一切都說給長老知道後，長老一時之間也沒有作出回應，只是神色凝重的看著地板，不知道在想些甚麼。

『那麼...「鎮靈訣」呢？』

過了好一會兒後，長老才開口向吉吉和吉娜要拿『鎮靈訣』。

吉吉隨即把手往背後一探，當牠的手接觸到那魔法卷軸的時候，以水屬性魔力製成的水繩便隨之而漸漸消失。然後，吉吉把『鎮靈訣』視作為珍貴的物品般雙手奉上給長老。

『嗯...』

長老小心翼翼的從吉吉手上取過『鎮靈訣』，心中盤算著些甚麼的牠，很清楚了解到吉吉和吉娜所帶回來的魔法卷軸並不是假貨，是貨真價實，內含威力非凡的魔法的『鎮靈訣』。

『吉吉你在闇月島又經歷了一次「九轉靈生」，大概也累了吧？』

『你們先回去休息吧，我明天再找你們。』

長老接過『鎮靈訣』後，便打發著吉吉和吉娜二貓離去了。既然長老都說出口了，吉吉和吉娜也不好意思賴著不走，隨即便施施然的離開長老的家了。

在吉吉和吉娜都步出長老的家後，長老神色凝重的看著手中『鎮靈訣』，然後牠把『鎮靈訣』放在地上，雙手在半空中比劃，頃刻過後，一個清藍魔法陣湧現。

『鎮靈訣』自動從地板飄起，沒入於清藍魔法陣之內。

另一邊廂，終於可以再次回到家中，吉吉也不期然的希望再看到那『粉紅地獄』。但重點在於，當牠走到熟悉的家門前，牠和旁邊的吉娜才醒覺。

吉娜回來了，那麼吉吉要睡哪裡啊！

我都覺好耐無出，終於出左

有文 我真係好開心

吉吉加油

做咩事

無心機寫姐，唔好諗到咁嚴重

無論點都會繼續支持
唔好太大壓力啦姐姐
追咗咁耐文 知你好比心機寫

你兩個好到喊

無聊追返過去十章
其實你文筆真係唔差，但係真係唔知點解由此至終都咁少人睇
留得係到既都應該做得你朋友我諗
Btw屌你唔撚出文，都係想你快d出文啫

我記得上一個故你都有講過類似說話
其實我見到你成日催我文我都過意唔去

請加入樓主telegram
日屌夜屌 屌到佢出文

你個萬物之靈出文速度快依個好多，我諗依個都係因素之一

梗係快
畢竟第一次寫點都要堅持落去

依家唔知堅持緊啲咩

堅持比我地睇故

呢個真

又宣傳小圈子

龜龜

主要係題材，寫得越正經越少人睇
或者寫貓加甜會有新市場

人獸

好mk

聽日出

好

Yeah

或者係
我都反省過

叫雞出火?

夢巴

咩黎

小圈子

第四十七回 同床共枕？

當本來位於長老身前的『鎮靈訣』從地上逐漸浮起，並沒入於清藍魔法陣中的同時，長老眉不期然的皺了起來，然後伴隨著『鎮靈訣』一同步入魔法陣。蔚藍魔法陣在長老邁步的時候驟然擴張，中心擴大成一個足以讓長老通過的空洞。長老全身都沒入魔法陣的那一個瞬間，出入口就此緊緊閉上，魔法陣亦無聲無息的在長老家中消失。

長老步入魔法陣後，內裡竟有著一道樓梯讓牠往下走。這裡的環境出乎意料的整潔，到處也是由比起清澈的海水更為通透的湛藍魔力所形成的一個空間。在這理應不會受到陽光照射的空間之內，置身於其中的長老臉上竟不斷的泛著一種閃亮藍光，其彷真度之高就猶如陽光照射在海水上，繼而折射光線至長老的臉上般栩栩如生。

不受那刺眼光線所影響的長老，逐漸步至樓梯底部。出現在牠眼前的是一個同樣由無窮無盡的水屬性魔力所包裹著的一個空間。只是這裡的特別之處在於，有五個以木製成的木櫃擺放在這空間之內，木櫃之上擺放了六個以鐵枝扭曲而成的鐵架。

眼前每一個木櫃均有四個空格於木櫃下方，每一個空格以及木櫃的頂部同樣擺放了六個鐵架。而且，重點在於每一個鐵架之上都有著不同的魔法卷軸在自動飄浮著。五個木櫃之中，由左至右擺放的分別是火、水、木、金、土，五種最常見的屬性魔法卷軸。

能如此輕易辨別出來的原因無他，皆因每一木櫃內的魔法卷軸都各自散發著該屬性魔力所代表的顏色。最左方的木櫃，整個木櫃均散發著一種看似熾熱如火，實際卻毫無冷暖可言的鮮紅色彩。

長老逐漸往這空間深處走去，當牠越過了身旁那五個平排的木櫃後，牠對著身前的一片湛藍輕輕揮動右手。前方的空間忽地就猶如一道門被拉開般漸漸露出空間背後的地方。

長老身前的『鎮靈訣』筆直的往前方飛去，位於這湛藍空間背後，是一片灰色混沌的空間。內裡同樣的擺放了兩個木櫃，擺設和剛才的五個木櫃幾乎完全相同，只是分別在於這兩個木櫃所存放著的魔法卷軸乃是一光、一暗的兩者互相抗衡。

也許是這兩種屬性魔力互相抗衡之餘同時亦互相能夠融合對方，因此光屬性魔法卷軸那方所散發出來的柔和白光，和闇屬性魔法卷軸散發的闇黑亮光兩者竟在這空間之中漸漸混和成一體。使得這空間形成一種純灰色的存在，並沒有哪一方佔得上風。

長老繼而再把右手輕輕向右揮，『鎮靈訣』便自動飛往存放著闇屬性魔法卷軸的那一個木櫃，並自動架在了木櫃的第四格，也就是最低的一格之內。

此時，長老才展露出一個輕輕的微笑。

接著，長老雙眼目光才從兩個木櫃之中抽離出來。抬起頭來，只見一本厚得驚人的書本安然無恙的架在前方的牆壁之上，那書本散發出來的光芒，竟是和吉吉有著相同的七彩光芒！

厚厚的書本，書面上僅印有短而有力的四個大字：區域魔法

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

那邊廂。

『喵！吉吉你睡地上！！』

『不要用那個眼神看著我啊！！！！』

吉吉和吉娜二貓直至走到吉娜家門前才醒覺過來，在吉娜前往闇月島後，吉吉便暫時居住在吉娜的家中。那麼現在吉娜回來後，吉吉難道又要離開吉娜的家，重新過著以往在大街小巷流浪的日子嗎？

想到這裡，除了吉娜也不忍心要吉吉再一次的當上流浪貓以外，這次吉娜能夠安全回來也得歸功於吉吉奮不顧身的前往闇月島拯救吉娜的緣故。於是縱使心裡有點不情願，還是讓吉吉可以繼續在吉娜的家裡居住下來了。

只是...吉吉睡了好幾天吉娜的高床軟枕，如今吉娜提出要求吉吉只能睡地板的時候，吉吉無可奈何之下竟擺出一副可憐兮兮的模樣看著吉娜。兩眼睜得大大的吉吉，雙耳甚至垂了下來，以可憐到極致的樣子緊緊看向吉娜。

『求你嘛...』

『大不了我不會碰到你啊...』

結果在無計可施的情況之下，吉娜只好把牠的床分開兩邊，中間擺放著一張薄薄的被子以作分隔，牠和吉吉二貓一人一邊睡覺。

『你不要碰到我啊...』

『不然的話你就死了...』

『你知道嗎...』

吉吉和吉娜經歷如此大的精神壓力，早已是處於身心疲憊的狀態了。只是吉娜在睡著以前也不忘一直叮囑吉吉不要越界，說著說著的同時，牠們二貓便一同入睡了。

翌日。

『喵...』

『呵...欠...』

首先醒過來的是吉娜，只見牠睜開雙眼的那一個瞬間，一顆閃閃發亮的水珠映入眼簾。不知道那是甚麼的吉娜輕輕退後。騰出少許空間來觀察那到底是甚麼。

不退還好，一退之下，吉娜發現牠早已在不知不覺之間越過那道男女之間的分界，整個身體壓在那薄薄的被子之上，半個身子甚至壓著吉吉，視作抱枕般輕抱著。

至於那顆閃亮水珠，吉娜馬上便看清楚是甚麼了。

那是一顆懸掛在吉吉嘴角的口水，那顆口水如今正處於滴落和不滴落之間的狀態，假若輕舉妄動，大概便會馬上落在吉娜的手臂之上！

『吉吉！！！！！！！！！！！！！！』

吉娜忍無可忍的怒聲吼叫！

『啊...？』

吉吉被吉娜這聲怒吼嚇得醒了過來，醒來的同時也許是意識到自己流口水的關係，自然而然的吸了一口氣。『雪！』的一聲響起。

『滴。』

『吉吉！！！！！！！！！！！！！！』

頂呀，區域魔法諗住用粗體唔記得左

吉吉！

貓加甜會係點？

個幾本魔法書...
長老是奸的？

慘不忍睹

暫時黎講應該唔夠資料可以分到佢忠定奸

唔好做奸啦
雖然瞞住咁多野

我都無話佢係奸

都無話實好姐

貓都要生bb

廿鳩幾人圍爐打飛機

好彩黑貓已經被先切後變

唔洗煩生b

吉吉: 吉...吉娜...喵...
吉娜: 喵...喵喵喵......喵嗚~

Mk詠好有經驗

身經億戰

好dirty囉

你屎眼就億戰

恭賀新禧

新年快樂嗎？
都係時候出文

ok，tmr

寶寶下一個故諗住出咩

勇者故
甜甜地 99地

可唔可以唔係甜甜地

甜到糖尿

我想執好用字
所以盡量啦 哈哈

live

Hi

一篇一篇出住先，預我得三篇

聽日再出，頭好撚痛

第四十八回 醒覺

某處。

這裡的環境漆黑一片，卻有著陣陣白煙四處飄揚。白煙乃是由眼前五根寒冷無比的巨大實驗管中發出，巨大實驗管之中則分別安然躺著五隻沉睡中的小貓。

巨大實驗管的上方和下方皆有著因溫度極低所凝結而成的薄冰，薄冰甚至從管身的上下逐漸延伸至實驗管中心，覆蓋著躺在裡面的小貓的模樣。但隱隱約約可以看得出來，五隻小貓同樣戴上了一個覆蓋著口鼻的口罩，口罩底部連接著一根純黑色的管子，管子不斷發出『嘶、嘶』的呼吸聲。

這裡的環境狀況已經維持了極長的一段時間，但奇怪的地方卻在於這裡的衛生情況潔淨得一塵不染，就像是有小貓一直以來為這地下室打理一樣。然而，問題卻在於這裡已是一直以來都沒有半隻小貓踏足過了。

突然，五根巨大試驗管的上方閃了一下七彩顏色的光芒。

下一秒鐘，『喀喇。』一聲沉實的碎裂聲音響起，五根巨大試驗管管身上不約而同的出現一道極細的裂縫。

就在這一個瞬間，五隻身在試驗管內的小貓一同張開雙眼！由左至右數起的五隻小貓，牠們雙眼的瞳色分別為鮮紅、蔚藍、青綠、金黃，以及土啡色的五種顏色，牠們的眼睛在這刻竟像是會發光一樣，照亮整個陰暗的地下室！

五行欠打貓

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

『哎喲...』

吉吉輕力摸著發燙的臉頰，一臉無辜的看著牠旁邊的吉娜。原來吉娜在睡醒以後，看到眼前的狀況牠竟一時之間忍不住用力往吉吉的臉蛋打下去。睡夢中的吉吉就這麼被吉吉那一掌給打得完全醒了過來，口邊還沾著半滴口水的模樣看在吉娜眼裡，竟令牠泛起一股怒意。

吉娜再一次把手提起，打算再一次用力往吉吉臉蛋抽擊。

『等等！』

『為什麼你要打我啊？！』

吉吉在吉娜的手馬上就要打下去的那一個瞬間，立即叫停了吉娜手中的動作，然後無辜的看著吉娜。

可是，當吉吉低頭的時候，牠看到了明明是吉娜自己越過了分隔牠們的薄被，但發怒的卻又是吉娜，到底是甚麼一回事啊？

『你自己看啊！』

『明明是你越過被子的啊！』

吉吉隨即指了指被吉娜壓在身下的被子。沒想到，不說還好，吉吉牠一把事實說出來之後，吉娜竟像是惱羞成怒般把懸掛在半空中的貓掌用力往下揮！

『啪！啪！啪！啪！啪！啪！』

吉娜的家中不斷響起激烈的肉體碰撞聲音！只是，吉娜和吉吉身體互相交接的地方，卻是吉娜的手和吉吉的臉蛋！

『啪！啪！啪！啪！啪！啪！』

吉娜像是不用力氣般瘋狂拍打吉吉兩邊的臉頰，直至吉娜終於開始喘氣後，牠手中的動作才慢了下來。

『好了，我們去找長老吧。』

終於也抒發了心中怒氣的吉娜，裝作若無其事般從床上跨過吉吉走到地上。即使吉吉才剛醒過來便被打得很慘，但不得不承認的是牠們二貓的而且確度過了一個十分舒適的晚上。這可說是自牠們從闇月島歸來以後，首次睡得最舒服的一晚。

『...』

吉吉兩邊臉頰都被吉娜打得紅腫起來，牠現在甚至連說話都辦不到，只好以一個怨恨的眼神一直盯著吉娜。但吉娜卻裝作甚麼也沒看到般直接走往大門的方向，並拉開大門自顧自的往前走。

牠們二貓在大街上一直走，旁邊的小貓看到吉吉那腫起來的臉頰後，無不流露出隱約的笑意，只是看到吉吉前方目無表情的吉娜，也不好意思笑出聲來而已。

『叩、叩。』

當牠們走到長老的家門前後，如往常般在大門上敲了敲，靜待著長老的出現。但過了五秒鐘、十秒鐘，甚至一分鐘後，長老都沒有從大門內出現。

『長老呢？』

吉娜以帶著少許疑惑的眼神回頭看了看吉吉，只見吉吉依舊懷著那怨恨的目光盯著吉娜。沒好氣的吉娜只好再在門上敲了敲，卻也是沒有任何回應。

『我們進去吧。』

吉娜忍無可忍之下竟決意擅闖長老家中。吉吉的眼神亦從怨恨轉變為疑惑，但也不禁往前踏出數步。

吉吉橙

吉吉被摑

吉娜腦羞

打住出

第四十九回 發怒的長老

『我們進去吧。』

吉娜最終堅定的看著吉吉，然後率先用力推開長老家中大門。跟在吉娜身後，猶疑不決的吉吉看到吉娜竟敢擅自闖進長老的家，也想不了那麼多，隨著吉娜的腳步步入長老家中。

只是...和平常不一樣的地方在於，吉娜和吉吉跨過大門門檻的那個瞬間，吉吉渾身再一次出現熟悉而不適的感覺。那感覺就和吉吉首次離開星夜島的時候一樣，是一種渾身上下都被看透了的狀況，使得吉吉不禁汗毛直豎。

『嗯？』

但吉娜就像是完全沒有問題般越過了大門門檻，反而牠察覺到吉吉的異樣後不期然的回頭看著吉吉。

吉吉只是輕輕搖了搖頭，示意吉娜繼續進入長老的家。

長老的家和平常並沒兩樣，來過無數次的吉吉和吉娜早已見怪不怪長老家中那古怪的味道，一椅一木的位置都已經烙在牠們的腦海之中了。

只見吉娜在長老家中四處張望，卻沒有看到長老的身影，於是吉娜便往屋內大喊著：『長老！』卻良久也沒得到任何回應，也許長老只是湊巧出門了吧。但另一方面，吉吉和吉娜在昨天已經約好了長老今天要會面的事情，理應長老不會隨便離開家門吧？

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

遠離星夜島的某個地方。

放眼看去，這裡看似是一個地方頗大的地下室，地下室的環境雖則略嫌陰暗，但在四面牆壁之上均有著數把火把以作照明之用。地下室的中央則擺放了一張大圓桌，圓桌邊有著七頭小貓坐在這裡，每一隻小貓均神色凝重的看著大家，以致氣氛變得緊張兮兮的。

『你們怎麼看？』

其中一頭灰貓率先開口，朝著圓桌周圍的小貓問道。然後灰貓兩手擺放在胸口前方，繼而往身體兩邊拉開，一道水屬性魔力在圓桌中央位置出現，並形成一塊圓鏡般的模樣。

接著，圓鏡的中心開始泛起陣陣漣漪，影像漸漸由朦朧不清變得清晰起來，從圓鏡中可以看得出來，影像中有著三頭小貓在這裡，其中兩頭小貓不難看出來正是吉吉和吉娜牠們，而另外一頭小貓，則是已經死去的聖主。

畫面中聖主正對著吉吉和吉娜使出某種闇黑魔法，頃刻過後，一團漆黑魔力在牠們三貓之間湧現，並且在一瞬間變為一個通道黎的洞口，一頭古怪生物從中踏出！

聖主被那頭古怪生物一分為二，古怪生物繼而施施然的離去，直至吉吉和吉娜二貓取得『鎮靈訣』的所有過程都被圓桌之上的七頭小貓看得一清二楚。

『聖主竟然那麼輕易便被那個巨人一分為二，同為八大長老的你們，有甚麼想法？』

灰貓在畫面結束後，再一次擺出一副領導者的姿態對著在場眾貓。

眾小貓在看到聖主死亡的畫面後，無不露出一個驚訝的表情。然而驚訝的地方並不是在於聖主的死亡，而是作為八大長老之一的聖主，實力絕不下於在場的七頭小貓。但那古怪生物出現的同時，僅僅以一劍便把聖主一分為二，而且從畫面中可見，聖主可說是在毫無還擊之力底下被殺害的。

這對於在場的七頭小貓絕對是一大衝擊，畢竟這突如其來的消息令牠們得知天外有天的事實，強橫如牠們的小貓都能被輕鬆殺害，那麼敵人的實力實在難以估計。

灰貓一時之間也沒有繼續追問下去，只是一臉凝重的看著牠們，讓其餘小貓繼續在恐懼之中慢慢調整過來。

然而，在火焰的火光閃爍之下，亮光照至說話的那頭灰貓的臉上時，灰貓的面貌頓時顯而易見。

那正是吉吉和吉娜正在四處尋找的長老！

下次繼續

長老到底係咩料呢

個幾個五行欠打貓係咩黎

五靈使

堅料

拋下西瓜先

有西必應
今晚出

有吉吉

日日拋西瓜

pish

寫住出

第五十回 八大長老

『聖主竟然那麼輕易便被那個巨人一分為二，同為八大長老的你們，有甚麼想法？』

長老對著其餘的六隻小貓說出這句後，良久沒有再繼續說下去。直至有小貓終於從剛才那震撼的畫面中抽離出來後，長老才看到牠們的表情逐漸回復平靜。

『那頭「東西」，你們有誰曾經看過嗎？』

其中一頭小貓在冷靜過後，率先向在場眾貓問道。這頭小貓雙眼同為火紅，渾身上下的毛髮均呈現極之鮮豔的火紅色，而且牠的毛髮蓬鬆而堅硬，猶如刺蝟般緊緊裹著牠的身體。牠說話時所展現出來的姿態和態度，不難看出牠乃是一頭行事衝動魯莽的小貓。

『會不會是南方沒被發現的生物？』

另外一頭全身純白色毛髮的小貓接著火紅小貓的話說下去，這頭渾身白毛的小貓和別的小貓不同之處在於，牠的瞳孔呈現一種通透無比的清藍色。看著牠的雙眼就猶如看著汪洋大海般清澈，那感覺就像是能夠為小貓帶來一種安穩而平靜的心情般舒適。牠說話時語調不高不低，舉手投足之間的動作皆彬彬有禮，彷如一頭紳士小貓般有風度。

『我敢肯定，南方並沒有這種巨大的生物。』

『假若有的話，我不可能會不知道。』

另外一頭小貓回應著剛才的問題，然而這頭小貓的外表和剛才那擁有著純白毛髮的小貓近乎完全相同，甚至是瞳孔的顏色亦同樣呈現一種清藍色。若要細說的話，這頭小貓眼中的蔚藍比起剛才那頭小貓要深色上那麼一點點。

一時之間，互相猜忌的小貓都以一種懷疑的看著大家，牠們都在忌諱著誰才是那頭古怪生物的主人。假若那頭古怪生物真的在現場其中一頭小貓的旗下，如此強大的實力足以讓牠在八大長老之中稱霸。那麼屆時八大長老將不復存在，只剩下一貓獨霸一方。

『我相信，假若這種生物存活在哪一個島嶼上的話，我們沒有誰會不知道的。』

『因此，我在此斗膽提出一個想法。』

『那頭生物，並不存在於這個世界之內。』

當小貓們陷入沉思時，長老再一次的提出牠個人的想法。只是其餘小貓聽到長老的說話後，無不以一個凝重的神色看著長老。牠們所有小貓都沒有露出驚訝的神色很簡單，皆因在看過那震撼的畫面過後，牠們心底裡都出現了類近的想法。但礙於沒有小貓膽敢提出來，才會變成這樣的局面。

『原因？』

一頭臉上沾著少許泥石的黃色小貓發聲說道。牠雖然看上去渾身骯髒不已，但牠旁邊的小貓卻視之如無物般安然地靠近牠，並嚴肅的順著牠的視線看著長老，靜待長老的回答。

『你們細心再看一次吧。』

長老說完這句後，再一次施展魔法，在圓桌之上憑空製造出剛才那一大塊圓鏡，並從圓鏡中央播放著同樣的片段。

由聖主施展闇黑魔法後，直至空氣中出現那團詭異的黑氣時，所有狀況都如牠們先前所看般相同。然而，在那個由黑色魔力所形成的通道出現之時，長老輕力打了個響指。

圓鏡的畫面就此暫停了，接著，長老雙手往身體兩旁拉開，畫面立刻對應著長老的動作放大。

畫面在古怪生物出現的那個通道位置不斷放大，然後長老右手輕輕一抹，畫面頓時變得清晰起來。通道內的盡頭顯示出一個類似地下室的地方，令牠們所有小貓都極之驚訝的地方在於，除了步出通道的古怪生物之外，通道盡頭的地下室內竟存在著另一頭的古怪生物！

牠們的外貌看上去大致上相同，當中只存在著細微的差異，但那些古怪的特徵卻同樣存在著牠們的身體之上。

『那個地方，看上去和我們的就像是一模一樣。』

『可是...』

『魔力的流量實在大得可怕。』

長老說完這句以後，圓桌之上完全沒有小貓發聲，只剩下火把在牆壁所發出的『噠、噠』聲。

拋西瓜搵吉吉

吉吉喵

OK

佢啱啱屙屎勁臭

拋西瓜搵獨眼巨人

無人話過係獨眼

依家先返到屋企，有啲晏

聽日補返

你個聽日呢

呢排好頹 寫唔落手

點解啊

喂你幾耐冇出過文

仆街黎

好耐
好撚耐
好撚柒耐

乜你知架咩撚屌

其實我諗好跟住既發展，係無個種力氣去落手寫

聽日會出

廖遠吉又冇
吉吉又冇

你個篇呢

等到廖遠吉變左隻貓都未等到

無吉無左

屌你你一日有幾多個鐘

Sky bb一日係多啲時間既

你老尾
我要吉吉

短期內都唔會再出架啦，唔好再追我啦
唔想再令你失望，對唔住

休息下
等遲少少再重新出發

唔寫文都可以出黎吹下水既

唔係到推呢個啦

總之保持心境正面

推返你上黎

你咁做真係好咩

到我抖返咁上下一定會返黎補完，但唔會係短期內

要比佢地記得你

Btw記得開新po

抖完未呀

Who are u

一個沉迷於睇故的人

吉吉呢

如果再寫我會寫萬物之靈第二季 吉吉應該會strong hold到2046先

好呀

點解呢個post會推返上黎

因為你

扮哂嘢啦屌你條死仆街！

死賤人你條仆街冚家產害人害物害到人地父母都死撚埋呀！仲係度扮撚哂嘢！

成頭問號

自己做過d咩心知肚明啦，仲係度扮撚哂嘢！死賤人死賤種害人害物害死人！

Ok

你呢d賤種實會有報應！

有花生